var quiztitle = "ACP Quiz";

var quiz = [

    {'question':'1: 阿里云的云盾会检查通过公共互联网登录云服务器ECS的来源IP,登录方式包括SSH和远程桌面,当来自某个IP的登录请求出现多次密码错误的情况时,会发出ECS遭遇密码暴力破解"的报警,当收到这个报警后,最安全的处理方法应该是','choices':['A通知自己业务平台的所有用户立即修改密码,并通过技术手段杜绝简单密码','B这个报警无关紧要,可以忽略','C立即更新云服务器ECS实例的系统用户的密码,并启用安全组防火墙,只允许特定I连接ECS实例','D立即登录云服务器ECS实例,检查登录日志,如果没有异常登录成功的记录,可直接忽略'],correct:'C立即更新云服务器ECS实例的系统用户的密码,并启用安全组防火墙,只允许特定I连接ECS实例','explanation':'文字解析当某个IP的尝试多次登录云服务器ECS的时候,为了防止密码被破解,建议立即修改云服务器ECS的密码,并启动安全组防火墙,只允许特定I登录该ECS。'},
    {'question':'2: 您基于阿里云的云服务器ECS实例部署了Msql数据库,随着业务量的不断上涨,您自己部署的数据库的服务能力越来越不足,表现在并发连接数不足,磁盘的OPS不能满足业务需要等,可以采用阿里云的品来解决这','choices':['A对象存储OSS','B表格存储','C云数据库RDS','D大数据分析ODPS'],correct:'C云数据库RDS','explanation':'●文字解析题目中说遇到了自己部署的数据库的服务能力越来越不足的问题,所以可以通过云数据库RDS来解决问题。'},
    {'question':'3: 作为一个互联网初创企业的技术负责人,小A在早期选择了阿里云的云服务器ECS并将Ja应用程序、数据库MSQL等部署在了一台云服务器ECS实例上。随着业务发展和用户量增加发现部署在这台ECS实例上数据库性能出现瓶颈。为了最快速度解决该问题,同时提高系统安全性和稳定性,您建议选择阿里云的产品','choices':['A对象存储OSS','B云数据库RDS','C负载均衡SLB','D专有云VPC'],correct:'B云数据库RDS','explanation':'●文字解析这台ECS实例上数据库性能出现瓶颈,所以需要选择阿里云的RDS解决性能问题。'},
    {'question':'4: 在公共云的环境中,阿里云负责云计算基础设施的安全(如:IDC环境、物理服务器运维、云产品虚拟化层等),用户需要对自己购买的云产品进行必要的安全优化和防护设置,以下几种客户的行为中您认为最安全的是','choices':['A为了管理方便,将云服务器ECS实例的管理员密码修改为123456','B云服务器BCS实例购买成功后,立即通过管理控制台启用该ECS实例的安全组防火墙,并设置为只允许某管理IP远程','C为了减少沟通成本,公司的5个管理员都用roo帐号登录云服务器ECS实例','D为了方便在家办公的同事更新数据,对云数据库RDS实例开通了公网IP,并允所有I连接'],correct:'B云服务器BCS实例购买成功后,立即通过管理控制台启用该ECS实例的安全组防火墙,并设置为只允许某管理IP远程','explanation':'●文字解析上云实践中推荐:云服务器器ECS实例购买成功后,立即启用安全组防火墙并对公网只开通必要的服务端口'},
    {'question':'5: 阿里云内容分发网络CDN系统能够实现内容加速的功能,需要智能DNS解析的支持,以下能不是智能DNS解析系统具备的','choices':['A可以根据不同的访问者IP把同一个域名分别解析成不同的IP地址','B智能DNS解析系统具备网页内容缓存的功能,用户首次访问时从源站抓取数据,之后的请求优先从缓存中读取','C可以根据预先配置好的IP段位置信息将用户请求指向离客户最近的服务器','D如果用户在多个机房放置相同的镜象站点,可以让不同的地方客户访问不同的站点,实现负载均衡'],correct:'B智能DNS解析系统具备网页内容缓存的功能,用户首次访问时从源站抓取数据,之后的请求优先从缓存中读取','explanation':'●文字解析目前智能DNS解析是不支持页内容缓存的功能https://help.aliyun.com/documentdetail/29730.htspm=a2c4g 11186623.6.574.8dla14caldT cob'},
    {'question':'6: 阿里云对象存储OSs的图片处理服务中,所有对图片的转换参数都会加在图片文件的UBL后面,使UBL变得冗长,不方便管理与阅读。为了简化操作,OSS图片处理服务提供了功能,可以将常见的转换参数保存起来多次使','choices':['A样式','B方案','C短网址','D管道'],correct:'A样式','explanation':''},
    {'question':'7: 开通阿里云对象存储OSS服务后,您首先需要使用OSS管理控制台或 OpenMP创建 Bucket来存储文件。创建 Bucket时所属地域这个属性必须要指定,特别是您的云服务器ECS实例需要通过内网访问 OSs Bucket时,必须选择与ECS实例相同的地域,以下有关“所属地域”的说法是正确的','choices':['A Bucketi创建后,“所属地域”属性可随时更改','B Bucket创建后,“所属地域”属性不可更','C Bucket创建后,如果未上传任何文件则“所属地域属性可以更改','ECS实例相同的地域,以下有关“所属地域”的说法是正确的A Bucketi创建后,“所属地域”属性可随时更改B Bucket创建后,“所属地域”属性不可更C Bucket创建后,如果未上传任何文件则“所属地域属性可以更改D Bucket创建后,要想修改“所属地域”属性,需申请特殊权限'],correct:'B Bucket创建后,“所属地域”属性不可更','explanation':''},
    {'question':'8: 阿里云对象存储OSS是阿里云对外提供的海量、安全、低成本、高可靠的云存储服务。使用阿里云OSS进行数据存储前,需要先建立创建一个或者多个存储空间,这个存储空间在OSS里叫','choices':['A k','B value','C object','D bucket'],correct:'D bucket','explanation':''},
    {'question':'9: 阿里云对象存储服务( Object StorageService,简称OSS),是阿里云提供的海量、安全、低成本、高可靠的云存储服务。用户操作OSs的基本数据单元是什么?','choices':['A Object','B Bucket','C Service','D安全组'],correct:'A Object','explanation':''},
    {'question':'10: 阿里云的负载均衡SLB包含了几个主要的部分:来自外部的访问请求、 ListenerLoad balancer、 Backend server等,关于Listener的说法中正确的是','choices':['A主要包括用户定制的负载均衡策略和转发规则','B提供对外服务的ECS实例集合','C是指负载均衡SLB实例','D通过配置监控规则,可以生成负载均衡SLB实例的监控指标'],correct:'A主要包括用户定制的负载均衡策略和转发规则','explanation':'●文字解析Listener:用户定制的监听器,定义了负载均衡策略和转发规则。参考链接https://yq.aliyuncom/articles/311875'},
    {'question':'11: 在使用阿里云负载均衡SLB产品时,如果从负载均衡服务中移除ECS实例,直接将ECS实例从负载均衡实例中移除,可能会造成业务闪段。建议先执行以下哪个步骤?','choices':['A将ECS实例权重修改为0','B先停止ECS实例上eb服务','C在管理控制台里将ECS实例停止','D将负载均衡的健康检查功能关闭'],correct:'A将ECS实例权重修改为0','explanation':''},
    {'question':'12: 在阿里云上创建专有网络VPC时,VPC会自动为用户创建1条系统路由,这条路由的作用是','choices':['A没有任何作用','B用于专有网络外的云产品实例访问专有网络内的云产品实例','C用于专有网络内的云产品实例访问专有网络外的云服务(该云服务支持VPC内的云产品实例直接访问)','D用于打通用户所有的专有网'],correct:'C用于专有网络内的云产品实例访问专有网络外的云服务(该云服务支持VPC内的云产品实例直接访问)','explanation':'●文字解析以100.64.0.0/10为目标网段的路由条目,用于VP内的云产品通信。参考链接https://help.aliyun.com/documentdetail/49002.ht'},
    {'question':'13: 阿里云的云盾补丁管理服务里发布的补丁来自','choices':['A阿里云自己研发','B应用厂商官方发布','C开源社区网友的贡献','D操作系统厂商官方发布'],correct:'A阿里云自己研发','explanation':'●文字解析云盾依靠积累的安全大数据,每天自动分析0day,第一时间会进行补丁自研,若开通补丁管理功能,可直接进行修复,防止损失的扩大一般自研补丁,均快于官方,在漏洞爆发和官方未发布补丁的窗口期,把黑客拦截在外。参考链接https://cn.aliyun.com/product/uipaegis或https://cn.aliyuncom/product/uipaegis'},
    {'question':'14: 阿里云绿网是云盾体系内的业务防护模块,它的作用是保护网站内容的安全,提前发现不符合政策规定的信息。以下对绿网功能的描述最确的是','choices':['A自动判别文本内容和图片是否合规,支持AP批量检测图片','B只支持文本内容的识别','C可以限制服务器对外访问的资源,防止ECS云主机中毒后破坏内容的完整性','D用来限制访问ECS云主机的源IP,防止黑客篡改内容'],correct:'A自动判别文本内容和图片是否合规,支持AP批量检测图片','explanation':'●文字解析支持AP批量检测图片和识别的文字,参考链https://help.aliyucom/documentdetail/70430.ht'},
    {'question':'15: 当客户开通云盾安骑士功能后经常能收到一些安全的报警信息,但是没有时间处理,为了避免安全风险的发生,客户还可以选择云盾的服务,让阿里云专业的工程师代为处理。','choices':['A态势感知','B安全管家','C内容安全(原名:绿网)','D DDoS高防IP'],correct:'B安全管家','explanation':'安全管家有专业技术人员可以帮你运维机实例https://help.aliyun.com/documentdetail/31742.ht'},
    {'question':'16: 某视频手机应用,日均活跃用户为两百万,可以使用阿里云的哪一款或几款产品来解决用户对视频,图片,音频的大量访问?','choices':['A OSS+CDN','BPC','C云盾+云监控','D PS'],correct:'A OSS+CDN','explanation':'●文字解析划重点:来解决用户对视频,图片,音频的大量方问。所以选择OSS和CDN'},
    {'question':'17: 阿里云内容分发网络CDN在实际应用中,CDN效果的好坏与是否正确使用非常相关。以下场景不适合使用CDN。','choices':['A重复访问率不高的个人网盘业务','B纯静态页的企业门户网站','C短视频分发网站','D手机APP的升级包下载站'],correct:'A重复访问率不高的个人网盘业务','explanation':'●文字解析重复访问率不高的个人网盘业务的回源次数太高,不适合使用CDN。'},
    {'question':'18: 阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)中,可以配置伸缩规则来定义具体的扩展和收缩操作。以下是伸缩规则。','choices':['A加入或移出3个云服务器ECS实例','B配置周期性任务,每天13:00点定时触发','C自动创建云服务器ECS实例时,使用的配置以及镜像','D是否将不健康的云服务器ECS实例移出'],correct:'A加入或移出3个云服务器ECS实例','explanation':'●文字解析伸缩规则( Scaling rule)定义了具体的扩展或收缩操作,例如加入或移出N个实例。'},
    {'question':'19: 您在阿里云两个在不同地域创建了专有网络VPC,如果希望实现两个VPC之间的私网通信,采用产品可以实现','choices':['A通过高速通道实现VPC之间的私网通信','B通过路由器创建新的路由条目打通','C通过安全组创建新的访问规则打通','D无需任何操作,同一个帐号下的不同VPC本来就是内网连通的'],correct:'A通过高速通道实现VPC之间的私网通信','explanation':'题目问的是希望实现两个VPC之间的私网通信,所以需要通过高速通道实现VPC之间的私网通信'},
    {'question':'20: 当收到阿里云的云盾检测出的安全报警信息后,正确的处理方法是','choices':['A无需理会,阿里云的云盾会搞定一切','B屏蔽报警信息,一点都不重要','C云盾只是一个产品,不能处理一切风险。当用户收到报警信息后需判断具体的风险点,主动修复。如安装杀毒软件、修改管理密码、升级应用软件等','D云盾报警是非常可怕的,应立即向公安机关报案'],correct:'C云盾只是一个产品,不能处理一切风险。当用户收到报警信息后需判断具体的风险点,主动修复。如安装杀毒软件、修改管理密码、升级应用软件等','explanation':''},
    {'question':'21: 阿里云内容分发网络CDN在基本配置之上为用户开放了很多优化功能,包括:页面优化、智能压缩、过滤参数、拖拽播放等。以下关于这些优化功能的描述,错误的是','choices':['A可以压缩与去除页面中无用的空行、回车等内容,有效缩减页面大小','B支持多种内容格式的智能压缩,有效减少用户传输内容的大小','C可以提高站点的整体安全性,防止源站服务器帐号被爆力破解','D可实现视频、音频点播的随机拖拽播放'],correct:'null','explanation':'文字解析提高站点的整体安全性不属于CDN性能优化的参考链接https://www.alibabacloud.corm/help/zh/docdetail64935Mm中的性能优化部分'},
    {'question':'22: 阿里云的云盾数据风控可以很好地解决WEB应用中常见的垃圾注册、刷库等业务风险识别的难题,要想使用这项服务首先得进行业务数据的采集,对于WEB应用系统,可以采用方式来采集信息','choices':['A Jaua Scrap','B SDK','C Java Script和SDK','D HT ML5'],correct:'A Jaua Scrap','explanation':'●文字解析数据风控目前只支持在Web中插入指定的JS代码,其他的暂时还不支持,参考链接https://help.aliyun.com/documentdetail/44822.htspm=5176. 10695662.1996646101 searchclickrest'},
    {'question':'23: 阿里云的云盾数据风控是通过领先的行为收集技术和机器学习模型,解决账号、活动、支付等关键业务环节存在的欺诈威胁,最终实验降低企业损失。该项服务是基于阿里巴巴的能力开发的。','choices':['ABGP网络','B弹性计算','C大数据风控','D DDoS攻防经验'],correct:'C大数据风控','explanation':'●文字解析云盾数据风控是基于阿里大数据风控服务能力,通过领先的行为收集技术和机器学习模型,解决账号、活动、支付等关键业务环节存在的欺诈威胁,降低企业经济损失。'},
    {'question':'24: 在使用阿里云的负载均衡SLB实例时,做了如下健康检查的配置:响应超时时间为5秒,健康检查间隔为2秒,不健康阔值为3,健康阀值为3。即对于确认一个云服务器ECS实例是健康的,需要连续三次得到正常晌应。如果某后端云服务器ECS实例当前状态是不健康的,现在对该实例进行修复,可以通过健康检查确认该实例是健康的时间窗是多久?','choices':['A19秒','B21秒','C5秒'],correct:'null','explanation':'●文字解析题目问的是:后端云服务器ECS实例当从不健康状态,到通过健康检查健康状态的时间窗的时长,所以此题时间窗=(健康检查成功响应时间1S健康阈值3S)+健康检查间隔28x(健康词值3-1)=7S参考链接https://help.aliyun.com/knowledgedetail/39455.h'},
    {'question':'25: 在使用阿里云的负载均衡SLB实例时,做了如下健康检查的配置:响应超时时间为5秒,健康检查间隔为2秒,不健康阀值为3,健康阀值为3,即对于确认一个后端云服务器ECS实例是不健康的,需要连续三次健康检查超时。则在某后端云服务器ECS实例状态异常后,被负载均衡SLB实例从后端服务器中移出的时间窗为是多久?','choices':['A19秒','B21秒','C5秒'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫答题卡单选题]25721(1分)断点续答保护中在使用阿里云的负载均衡SLB实例时,做了如下健康检查的配置:响应超时时间为5秒,健康检查间隔为2秒,不健康阀值为3,健康阀值为3,即对于确认一个后端云服务器ECS实例是不健康的,需要连续三次健康检查超时。则在某后端云服务器ECS实例状态异常后,被负载均衡SLB实例从后端服务器中移出的时间窗为是多久?A19秒B21秒C5秒D7秒●文字解析题目问的是:ECS被负载均衡SLB实例从后端服务器中移出的时间窗为是多久。即后端云服务器ECS实例从健康状态,到健康检查不健康状态的时间窗的时长,此题时间窗=(健康检查成功响应时间5Sx健康阈值3)+检查间隔2Sx(健康阈值3-1)=198,参考链接https:/help.aliyun.com/knowledgedetail/39455.hi'},
    {'question':'26: 如果用户的在使用阿里云对象存储OSS产品时,产生的外网下行流量比较多,可以使用阿里云内容分发网络CDN产品来降低用户的外网流量成本。组合方案中CDN的公网流量成本比OSs的低,同时CDN向OsS回源时产生的流量费也比访客直接访问OSS低','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'●文字解析题目所表达的意思是因为有了CDN,就不需要频繁回源OSS,但是假如是用户每次都请求OSS的话就需要频繁回源OSS,这个时候,CDN向OSS回源的产生的流量费相比于直接访问要低很'},
    {'question':'27: 阿里云内容分发网络CDN和传统厂商的CDN相比具有稳定快速、节约成本和简单易用三个特点。以下关于阿里云CDN节约成本的描述错误的是','choices':['A资源弹性扩展,按实际使用量付费,接入即可实现跨运营商、跨地域的全网覆','B先使用后付费提供按流量或峰值带宽两种计费方式,满足不同业务需求','C对于网站突发流量,无需用户干预,自动作出响应和调整有效减少源站压力','D同一地域的CDN和云服务ECS实例之间,不收回源流量费'],correct:'D同一地域的CDN和云服务ECS实例之间,不收回源流量费','explanation':'●文字解析CDN回源的地址可以使回源域名,也可以是回源IP,这个时候访问的是ECS的公网IP,不管是否是同一个地域都会产生回源流量费。参考链接https://blog.csdn.net/lsj960922/article/details/834'},
    {'question':'28: 关于阿里云CDN加速域名的“停用和“删除表述正确的是?','choices':['A停用加速域名会自己停止相关域名的解','B删除加速域名时,被加速域名的解析记录也会同时被自己恢复为加速前的内容','C"停用该加速域名后,该条加速域名信息仍保留,针对加速域名的请求系统不会再做自动回源处理','D“删除”该加速域名后,将删除该加速域名的全部相关记录,对于仅需要暂停使用该加速域名,推荐选择“停用方式'],correct:'D“删除”该加速域名后,将删除该加速域名的全部相关记录,对于仅需要暂停使用该加速域名,推荐选择“停用方式','explanation':'●文字解析:停用该加速域名后,该条加速域名信息仍保留,针对加速域名的请求系统将做自动回源处https://yg.aliyun.com/ask/59575?spm=5176.10695662.1996646101. searchclickres'},
    {'question':'29: 关于阿里云CDN缓存数据更新的建议和描述,错误的是','choices':['A缓存刷新指的是强制将分发节点上缓存的资源标记为过期,当用户再次对该资源发起请求时,节点会回源拉取资源并缓存一份更新后的资源在分发节点','B同名更新时,可以从控制台提交刷新请求,或者使用AP,完成主动刷新','C同名更新时,如果不主动刷新,只能等待缓存文件到期后才能回源拉取最新的件','D阿里云CDN支持对同名更新的实时更新,用户只要做相关配置后,不必主动提交请求,便可以实现自动刷新'],correct:'D阿里云CDN支持对同名更新的实时更新,用户只要做相关配置后,不必主动提交请求,便可以实现自动刷新','explanation':'●文字解析阿里云CDN支持对同名更新的实时更新,用户只要做相关配置后,在您不主动提交请求的时候,CSN不会自动去实现刷新请求'},
    {'question':'30: 云盾反欺诈服务是阿里巴巴的什么能力开发的?','choices':['ABGP网络','B DDos攻防经验','C大数据风控服务','D弹性计算'],correct:'C大数据风控服务','explanation':'解析云盾反欺诈服务是阿里巴巴的大数据风控服务能力开发参考链接https://help.aliyun.com/knowledgedetail/39305.hi'},
    {'question':'31: 某企业托管到传统ⅠDC机房的服务器(包括windows和Lin两种操作系统),每天晚上有来自很多国家的IP地址对其管理密码进行尝试波解。为此管理员小王很是担心,因为工作需要,远程管理端口必须对公网开放。小王听阿里云的云盾可以帮助客户提升安全防护的能力,想把系统迁到阿里云上。在阿里云上开通功能可以减少密码被暴力破解的可','choices':['A内容安全(原名:绿网)','B安骑士','C DDos基础防护','D态势感知'],correct:'B安骑士','explanation':''},
    {'question':'32: 您希望在阿里云上构建一个安全隔离的网络环境,并且在这个网络环境中可以按自己的需求进行网络拓扑的设计和私网P地址网段的划分,可以采用产品来满足这个需求。','choices':['A弹性伸缩','B高速通道','C专有网络VPC','D专线'],correct:'C专有网络VPC','explanation':'●文字解析题目中问的是需要实现网络的拓扑的设计和私网IP地址网段的划分,所以需要通过专有网络VPC来实现。'},
    {'question':'33: BGP(边界网关协议)主要用于互联网AS(自治系统)之间的互联,BGP的最主要功能在于控制路由的传播和选择最好的路由,阿里云的云服务器ECS产品支持的多线BGP接入,解决的主要问题是','choices':['A提升全网内容分发效率','B避免跨运营商的网络访问的速度瓶颈','C解决网络边界内容缓存的问题','D解决网络带宽的问题'],correct:'B避免跨运营商的网络访问的速度瓶颈','explanation':'使用BGP协议还可以使网络具有很强的扩展性可以将DC网络与其他运营商互联,轻松实现单IP多线路,做到所有互联运营商的用户访问都很快。所以解决的是跨运营商的网络访问的速度参考链接https:/help.aliyun.com/knowledgedetail/40677.hispm=5176.11065259. 1996646101 searchclickrest'},
    {'question':'34: 您的业务将面临一个新的挑战,要进行一次大型的促销,但无法预估业务增长的幅度,但您了解云服务器ECS实例的CPU利用率如果超过了70%,业务的响应速度将会有大幅度的下降,目前您的ueb应用部署在一组阿里云的云服务器ECS实例上,前端采用一个公网的负载均衡SLB作为流量入口。采用方式可以最高效并最节省地来应对这个场景。','choices':['A制作部署veb服务的云服务器ECS实例的镜像基于该镜像创建足够多的新的云服务器ECS实例并加入到负载均衡SLB的集群中提前做好准备','B采用弹性伸缩 Auto Scaling服务,设定伸缩规则当CPU利用率超过70%的时候自增加新的服务器ECS实例加入到负载均衡SLB的集群当中CP利用率低于30%的时候释放多余的云服务器ECS实例','C制作部署veb服务的云服务器ECS实例的镜像基于该镜像创建部分新的云服务器ECS实例并加入到负载均衡SLB的集群中并由运维人员实时监控CP的利用率如果超过70%就立刻申请新的云服务器ECS实例加入到负载均衡的集群中'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫答题卡单选题34721(1分)您的业务将面临一个新的挑战,要进行一次大型的促销,但无法预估业务增长的幅度,但您了解云服务器ECS实例的CPU利用率如果超过了70%,业务的响应速度将会有大幅度的下降,目前您的ueb应用部署在一组阿里云的云服务器ECS实例上,前端采用一个公网的负载均衡SLB作为流量入口。采用方式可以最高效并最节省地来应对这个场景。A制作部署veb服务的云服务器ECS实例的镜像基于该镜像创建足够多的新的云服务器ECS实例并加入到负载均衡SLB的集群中提前做好准备B采用弹性伸缩 Auto Scaling服务,设定伸缩规则当CPU利用率超过70%的时候自增加新的服务器ECS实例加入到负载均衡SLB的集群当中CP利用率低于30%的时候释放多余的云服务器ECS实例C制作部署veb服务的云服务器ECS实例的镜像基于该镜像创建部分新的云服务器ECS实例并加入到负载均衡SLB的集群中并由运维人员实时监控CP的利用率如果超过70%就立刻申请新的云服务器ECS实例加入到负载均衡的集群中D采用弹性伸缩 Auto Scaling服务,设定伸缩规则当CP利用率超过70%的时候自增加新的云服务器ECS实例加入到负载均衡SLB的集群当中'},
    {'question':'35: 某企业使用公共云的云服务器进行文件处理,出于改善性能的考虑,将正在使用的1核2G云服务器的配置提升至2核8G,这种操作在云计算中被称为','choices':['A垂直扩展','B自动扩展','C水平扩展','D资源编排'],correct:'A垂直扩展','explanation':''},
    {'question':'36: 由于业务的流量增长,您需要对您的阿里云的云服务ECS实例的带宽进行临时升级操作,以下的描述中错误的是','choices':['A可以按天进行升级,升级后如果云服务器ECS续费,仍然按照原基础带宽进行','B不支持按天升级,升级之后按升级之后的带宽进行续费','C可以在当前生命周期内,设定时间段区间内临时增加带宽','D可以多次叠加操作,支持随时操作,不受任何操作影响答案:B●文字解析'],correct:'B不支持按天升级,升级之后按升级之后的带宽进行续费','explanation':'●文字解析ECS的带宽是带宽支持临时升级操作,但是临时升级只能升级到云服务的有效期的结束时间所以在升级之后仍然按照升级之前的带竞进行续'},
    {'question':'37: 您在创建阿里云的云服务器ECS实例时必须要选择来指定新建的云服务器ECS实例的系统盘的配置?','choices':['AIP地址','B镜像','C安全组','D区域'],correct:'B镜像','explanation':''},
    {'question':'38: 用户在阿里云以外的服务器上安装“安骑士客户端”后,通过方式与指定的阿里云官网帐号关联。','choices':['A在管理控制台生成的安装验证key','B用户帐号1','C用户的 AccessKey','D用户名和密码'],correct:'A在管理控制台生成的安装验证key','explanation':'●文字解析安装“安骑士客户端后,需要通过管理控制台的Key来完成和阿里云官网账号的关联,参考链httpshelpaliyuncom/documentdetail/28457htspm=a2c4g.111866236.560.1b40c39 WhSE1'},
    {'question':'39: 用户在阿里云以外的服务器上安装“云安全中心客户端后,通过方式与指定的阿里云官网帐号关联。','choices':['A在管理控制台生成的安装验证key','B用户帐号ID','C用户的 AccessKey','D用户名和密码'],correct:'A在管理控制台生成的安装验证key','explanation':'●文字解析安装“云安全中心客户端后,需要通过管理控制台的Ke来完成和阿里云官网账号的关联,参考https://www.aliyun.corn/88/?t=h&k=key&rangein fo=h pid 28498'},
    {'question':'40: 采用云计算服务与传统自建r系统不同,相比传统自建方式,云计算带来了巨大的便利性。以阿里云服务器ECS为例,这些便利性中不包','choices':['A用户按照需要获得计算量而不是按照峰值设计','B用户无需参与任何安全管理工作','C用户无需再去维护和管理硬件','D获得服务器实例在几分钟内而不是数天数周'],correct:'B用户无需参与任何安全管理工作','explanation':''},
    {'question':'41: 您的特定业务要暂时停止一段时间,为了节省成本希望暂时不使用或者释放这些业务的云服务器ECS实例,但希望能够继续保留现有的云服务器ECS实例系统盘上运行的服务和数据过可以最节省高效地实现','choices':['A直接释放该云服务器ECS实例,阿里云会自动为用户保留数据','B制作该云服务器ECS实例的自定义镜像,并释放该实例','C直接释放该云服务器ECS实例,自动镜像可以保证需要保留的应用和数据还能找回来','D暂停该云服务器ECS实例答案:B●文字解析题目要求节省成本希望暂时不使用或者释放这些业务的云服务器ECS实例,所以需要保存这些'],correct:'B制作该云服务器ECS实例的自定义镜像,并释放该实例','explanation':'●文字解析题目要求节省成本希望暂时不使用或者释放这些业务的云服务器ECS实例,所以需要保存这些ECS的数据,所以制作镜像后再释放实例满足题目的要求'},
    {'question':'42: 为了提升您在阿里云上部署的应用的可用性可以在多可用区创建云服务器ECS实例并进行应用的部署,同时可以与产品搭配便用,可以实现高可用的架构。','choices':['A云监控','B弹性伸缩 Auto Scaling','C云数据库RDS','D负载均衡SLB'],correct:'D负载均衡SLB','explanation':''},
    {'question':'43: 阿里云的云盾DDoS高防IP是阿里云在“基础DDoS防护”之上提供的高级防护产品,支持四层和七层的抗攻击能力,以下关于云盾DDoS高防I的功能描述错误的是','choices':['A支持弹性按天计费','B DDos防护阈值弹性调整,您可以随时升级更高级别的防护,调整过程服务中断时间不超过5分钟','DDoS防护”之上提供的高级防护产品,支持四层和七层的抗攻击能力,以下关于云盾DDoS高防I的功能描述错误的是A支持弹性按天计费B DDos防护阈值弹性调整,您可以随时升级更高级别的防护,调整过程服务中断时间不超过5分钟C提供实时精准的流量报表及攻击详情让您及时准确获得当前服务详情D防护多种DDoS类型攻击,包括但不限于以下攻击类型 ICMP Food、 UDP Fo0d cp Flood. sy Flood ACK Flod'],correct:'B DDos防护阈值弹性调整,您可以随时升级更高级别的防护,调整过程服务中断时间不超过5分钟','explanation':'●文字解析调整DDoS防护阈值并不会导致服务的中断'},
    {'question':'44: A电商平台近几年业务增长很快,访问量持续保单选题44721(1分)','choices':['A电商平台近几年业务增长很快,访问量持续保持每年提升300%,平台运营团队因此获得了公司的年度特别奖励。在高兴之余运营团队发现平台系统带宽的支出是以每年500%的比例增长的,如果能有效降低这块成本可以提升整体的运营质量。此时,该公司选择阿里云的服务,效果会最明显。A支持多可用区的云数据库RDS','B内容分发网络CDN','C对象存储OSS','D负载均衡SLB'],correct:'B内容分发网络CDN','explanation':''},
    {'question':'45: 阿里云的专有网络VPC中用于连接VPC内的各个交换机的设备是','choices':['A路由器','B路由表','C云服务器ECS','D负载均衡SLB'],correct:'A路由器','explanation':'●文字解析路由器和交换机路由器( V Router)是专有网络的枢纽。作为专有网络中重要的功能组件它可以连接VPC内的各个交换机同时也是连接VPC和其他网络的网关设备。参考链接https://helpcdn.aliyuncom/documentdetail/3421'},
    {'question':'46: 阿里云对象存储OSS是阿里云对外提供的海量、安全、低成本、高可靠的云存储服务。在安全性方面OSS服务本身具备了防DDoS攻击和自动黑洞清洗的功能,如果采用传统IT的解决方案,实现和OSS类似的防DDoS功能,需要做什么投入?','choices':['A只需要在存储服务器内安装特定的安全软件','B需要购买专业的流量清洗和黑洞设备同时按预期的防护能力购买相应的IDC入口带宽','C购买多台存储服务器,同时启用,可实现相同级别的抗DDoS功能','D专业的存储服务器都自带了防DDoS功能，无需客户购买'],correct:'B需要购买专业的流量清洗和黑洞设备同时按预期的防护能力购买相应的IDC入口带宽','explanation':''},
    {'question':'47: 阿里云的云服务器ECS实例的磁盘快照是某时间点上某一个磁盘的数据拷贝。以下针对云服务器ECS实例的磁盘快照的描述正确的是','choices':['A快照被存放在用户自己的磁盘中','B自定义快照名称可以以auto开头','C快照存放在OSS上','D只有系统盘支持自动快照'],correct:'C快照存放在OSS上','explanation':'快照不会自动保存到已有的 OSs Bucket。快照存放的位置与您自建的 Oss Bucke相互独立,您无需为快照创建新的 Bucket。总结就是快照保存在独立于你自建的OSS空间内。参考链接https://help.aliyun.com/kenowledgedetail/52045.hispm=a2c4g.11186631.6.80845387 acer24Rq'},
    {'question':'48: 阿里云对象存储OSS为每个存储空间 Bucket自动分配一个内网地址和一个外网地址,如果正确使用内网地址,一方面可以实现 Oss Bucket与云服务器ECS实例之间的流量免费,另一方面云服务器ECS实例通过内网访问 OSS Bucket的网络质量较好,能够有效的提升部署在ECS实例上的应用的上传和下载质量。以下关于OSs Bucket内网地址的描述正确的是','choices':['A如果ECS实例使用 OSs Bucket内网地址,只能访问与ECS实例在同一地域且在同一可用区的 OSs Bucket','B只要ECS实例和 Oss Bucket属于同一用户,ECS实例就可以通过内网访问OSBucket','C从公共云上的任意一台ECS实例都可以通过内网访问任何地域的 OSS Bucket','D如果ECS实例需要访问 OSS Bucket的内网地址,只能访问与ECS实例在同一地域的 Bucket'],correct:'D如果ECS实例需要访问 OSS Bucket的内网地址,只能访问与ECS实例在同一地域的 Bucket','explanation':''},
    {'question':'49: 在互联网环境中,云服务器ECS要想被别的应用或网民访问到,就必须开通相应的端口”,比如常见的理TTP应用工作在80端口,FTP应用工作在21端口,以下是某管理员对云服务器ECS配置的策略,请您选出最安全的一种方法','choices':['A云服务器ECS实例购买成功后,立即从管理控制台启用了安全组防火墙,并对网只开通必要的服务端口','B用户打算在1台云服务器ECS实例上搭建多个应用,为了方便管理,采用了默认的设置,开放全部端口','C云服务器ECS实例购买成功后,立即从管理控制台启用了安全组防火墙,对公网开放的端口范围是从0到1024'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫单选题49721(1分)在互联网环境中,云服务器ECS要想被别的应用或网民访问到,就必须开通相应的端口”,比如常见的理TTP应用工作在80端口,FTP应用工作在21端口,以下是某管理员对云服务器ECS配置的策略,请您选出最安全的一种方法A云服务器ECS实例购买成功后,立即从管理控制台启用了安全组防火墙,并对网只开通必要的服务端口B用户打算在1台云服务器ECS实例上搭建多个应用,为了方便管理,采用了默认的设置,开放全部端口C云服务器ECS实例购买成功后,立即从管理控制台启用了安全组防火墙,对公网开放的端口范围是从0到1024D云服务器ECS实例购买成功后,立即从网开放全部端口,ECS实例对外只能访'},
    {'question':'50: 某企业使用公共云搭建了一个门户网站,目前访问缓慢。为了提升网站的响应速度,又购置了多台云服务器,希望新增加的服务器和原有服务器一起对外提供服务,需要哪种技术配合实现这个方案','choices':['ACDN(内容分发网络)','B容器服务','CVPC(虚拟专用网)服务','D负载均衡'],correct:'D负载均衡','explanation':''},
    {'question':'51: 云计算一个重要特点是弹性,阿里云的用户可以根据业务需求和策略实现计算资源的自动调整。在业务量高峰时增加ECS实例来提升系统的处理能力,在业务量低谷时自动减少ECS实例以节约成本。针对此场景,阿里云的产品可以和云服务器ECS实例配合使用实现弹性计算。','choices':['A负载均衡SLB','B弹性伸缩 Auto Scaling','C云数据库RDS','D专有网络VPC'],correct:'B弹性伸缩 Auto Scaling','explanation':''},
    {'question':'52: 云计算以多种形式对外提供服务,比如提供给消费者的服务是运行在云计算基础设施上的应用程序,消费者可以在各种设备上通过瘦客户端界面访问,如浏览器(例如基于Web的邮件),不需要管理或控制任何云计算基础设钷,包括网络、服务器、操作系统、存储,甚至独立的应用能力等等,仅需要对应用进行有限的、特殊的配置。这种服务形式被称作','choices':['APaS(平台即服务)','B Daas(数据存储即服务)','C Saas(软件即服务)','DIaS(基础设施即服务)'],correct:'C Saas(软件即服务)','explanation':'●文字解析题目中说了是消费者通过瘦客户端界面访问,提到客户端那就相当于日常使用的软件,所以选择SaS软件即服务)'},
    {'question':'53: 用户通过网络使用软件,无需购买软硬件、建设机房等,而改用向提供商租用基于Web的软件,来管理企业经营活动,且无需对软件进行维护,服务提供商会全权管理和维护软件。这种模式是云计算提供的','choices':['A Saas软件即服务)','B Daas数据即服务)','CIaS(基础设施即服务)','DPaS(平台即服务)'],correct:'A Saas软件即服务)','explanation':'●文字解析题目中说了是基于Web的软件,消费者只需要通过网络使用软件,不需要管理和维护软件,所以选择SaS软件即服务)。'},
    {'question':'54: 阿里云云服务器ECS是一种简单高效、处理能力可弹性伸缩的计算服务,帮助您快速构建更稳定、安全的应用,提升运维效率,降低I成本。BCS属于','choices':['A Saas(软件即服务)','BIaS(基础设施即服务)','CPaS(平台即服务)','D Daas(数据即服务)'],correct:'BIaS(基础设施即服务)','explanation':'●文字解析IaaS也就是基础设施即服务( In frastructurea8a- Service)。Iaas公司会提供场外服务器,存储和网络硬件,也可以选择租用。节省了维护成本和办公场地,公司可以在任何时候利用这些硬件来运行其应用。比如阿里云的ECS,亚马逊的EC2,腾讯云的CVM,都属于IaaS'},
    {'question':'55: 云计算以多种形式对外提供服务,比如提供给消费者的服务是把客户开发或者购买的应用程序部署到云计算基础设施上。消费者不需要管理或控制底层的云基础设施,包括网络、服务器、操作系统、存储等,但能够控制部署的应用程序,也可能控制运行应用程序的托管环境配置。这种服务形式被称作','choices':['A Saas(软件即服务)','B Daas(数据即服务)','CIaS(基础设施即服务)'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫单选题55721(1分)云计算以多种形式对外提供服务,比如提供给消费者的服务是把客户开发或者购买的应用程序部署到云计算基础设施上。消费者不需要管理或控制底层的云基础设施,包括网络、服务器、操作系统、存储等,但能够控制部署的应用程序,也可能控制运行应用程序的托管环境配置。这种服务形式被称作A Saas(软件即服务)B Daas(数据即服务)CIaS(基础设施即服务)DPaS(平台即服务)●文字解析题目中说了消费者不需要控制底层的设施,但是可以控制运行应用程序的托管环境配置,且平台包括网络、服务器、操作系统、存储等。所以属'},
    {'question':'56: 云计算以多种形式对外提供服务,比如可以提供给消费者处理能力、存储、网络和其他基本的计算资源,消费者能够利用这些计算资源部署和运行任意软件,包括操作系统和应用程序,但不能管理或控制任何云计算基础设施。这种服务形式被称作','choices':['A Saas(软件即服务)PaaS(平台即服务)CIaS(基础设施即服务)D Daas(数据即服务)','CIaS(基础设施即服务)','D Daas(数据即服务)'],correct:'null','explanation':'●文字解析题目中说了:利用这些计算资源部署和运行任意软件,包括操作系统和应用程序,说到"计算资源"了,所以就是提供基础的云计算服务,即基础设施即服务,具体可以结合参考链接中的产品https://yg.aliyun.com/articles/560829'},
    {'question':'57: 某企业利用某公共云服务,租用了若干台虚拟机,并把这些虚拟机放在一个隔离的虚拟网络中,可以完全掌控自己的虚拟网络,包括选择自有IP地址范围、划分网段、配置路由表和网关等,这个虚拟网络在公共云服务中通常称','choices':['ANFV服务','BVPN服务','CSDN服务'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫答题卡单选题57721(1分)断点续答保护中某企业利用某公共云服务,租用了若干台虚拟机,并把这些虚拟机放在一个隔离的虚拟网络中,可以完全掌控自己的虚拟网络,包括选择自有IP地址范围、划分网段、配置路由表和网关等,这个虚拟网络在公共云服务中通常称ANFV服务BVPN服务CSDN服务DVPC服务案'},
    {'question':'58: 您的阿里云专有网络VPC创建后,需要完成操作之后,才能够在专有网络内创建其他的云产品实例,如云服务器、负载均衡和云数据库等','choices':['A配置网段地址','B创建交换机','C设置路由表','D创建路由器'],correct:'B创建交换机','explanation':'●文字解析在阿里云专有网络VPC创建后,路由器也是随着VPC一起自动创建的,所以不需要手动创建了。这个时候需要继续创建交换机才能在交换机中创建其他云产品'},
    {'question':'59: D公司基于阿里云对象存储OSS和云服务器ECS构建了一个应用网站。初期采用OSS的原因是看上了它的大容量存储和能在多台ECS之间共享读写文件的功能,后来因业务需要逐渐增加了事务性的数据交互需求,在多个请求共同写OSS上的同一个文件时会互相覆盖,为此管理员很发愁。遇到这种情况可以选用阿里云的哪个云服务直接解决','choices':['A增加更多的云服务器ECS','B内容分发网络CDN','D公司基于阿里云对象存储OSS和云服务器ECS构建了一个应用网站。初期采用OSS的原因是看上了它的大容量存储和能在多台ECS之间共享读写文件的功能,后来因业务需要逐渐增加了事务性的数据交互需求,在多个请求共同写OSS上的同一个文件时会互相覆盖,为此管理员很发愁。遇到这种情况可以选用阿里云的哪个云服务直接解决A增加更多的云服务器ECSB内容分发网络CDNC选用负载均衡SLBD选用关系型云数据库RDS解决'],correct:'D公司基于阿里云对象存储OSS和云服务器ECS构建了一个应用网站。初期采用OSS的原因是看上了它的大容量存储和能在多台ECS之间共享读写文件的功能,后来因业务需要逐渐增加了事务性的数据交互需求,在多个请求共同写OSS上的同一个文件时会互相覆盖,为此管理员很发愁。遇到这种情况可以选用阿里云的哪个云服务直接解决A增加更多的云服务器ECSB内容分发网络CDNC选用负载均衡SLBD选用关系型云数据库RDS解决','explanation':'●文字解析题目中说因为增加了事务性的数据交互需求,导致在同时写一个文件的时候会相互覆盖,这个时候需要选择关系型数据库RDS来解决事务性的交互需求。'},
    {'question':'60: 阿里云的负载均衡SLB提供对多台云服务器进行流量分发的服务,支持四层和七层的流量转发。其中七层流量转发是通过实现的','choices':['A LV S','B Ngina','C T engine','D Heartbeat'],correct:'C T engine','explanation':'流量转发四层是通过LVS实现,七层是通过T engine实现'},
    {'question':'61: 阿里云的负载均衡SLB提供对多台云服务器进行流量分发的服务,支持四层和七层的流量转发。其中四层流量转发是通过实现的','choices':['A LVS','B T engine','C Ngina','D Heartbeat'],correct:'A LVS','explanation':''},
    {'question':'62: 阿里云的云服务器ECS产品支持的多线BGP接入,解决的主要问题是','choices':['A提升全网内容分发效率','B避免跨运营商的网络访问的速度瓶颈','C解决网络边界内容缓存的问题'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫单选题62/721(1分)阿里云的云服务器ECS产品支持的多线BGP接入,解决的主要问题是A提升全网内容分发效率B避免跨运营商的网络访问的速度瓶颈C解决网络边界内容缓存的问题D其他都是●文字解析里云多线BGP(中国电信、联通、移动、教育网等)接入,确保全国用户访问畅通,提升用户访问的质量。所以解决的是避免跨运营商的网'},
    {'question':'63: 如果在配置阿里云的负载均衡SLB实例的监听时,开启了获取真实访问IP,针对7层服务可以通过h头部中的字段获取来访者真','choices':['A Authori zation','B ConnectionD X Forwarded- For','D X Forwarded- For'],correct:'D X Forwarded- For','explanation':'文字解析在负载均衡SLB中,可以通过X- Forwarded-For的方式获取访问者真实IP。参考链接https:/help.aliyun.com/documentdetail/100972.hspm=5176. 11065259.1996646101 searchclickrest'},
    {'question':'64: 阿里云对象存储OSS是按使用收费的服务,为了防止用户在OSS上的数据被其他人盗链而产生不必要的支出,OSs设计了防盗链功能,以下有关OSs防盗链实现机制的说法正确的是','choices':['A基于SSL密钥实现','B基于HTTP的Authorization实现','C基于IP黑、白名单机制','D基于 HI P header中表头字段 re ferer实现'],correct:'D基于 HI P header中表头字段 re ferer实现','explanation':'●文字解析对象存储OSS的防盗链是基于HTTP或hT T PS header中包含 Referer字段来实现参考链接https:/help.aliyun.com/documentdetaill32021.htspm=5176.10695662.1996646101.searchclichrest'},
    {'question':'65: 某视频直播公司采用阿里云弹性伸缩(AutoScaling)来实现动态添加或者减少云服务器ECS实例,来应对业务量的变化。由于该公司的系统刚上线不久,没有历史数据做参考,同时也不能预估业务量的变化,他们希望通过ECS实例资源的使用情况(比如CP利用率系统负载Load等)来弹性伸缩计算资源。他们应该选择以下哪种伸缩模式','choices':['Ala模式','B定时模式','C固定数量模式','ECS实例,来应对业务量的变化。由于该公司的系统刚上线不久,没有历史数据做参考,同时也不能预估业务量的变化,他们希望通过ECS实例资源的使用情况(比如CP利用率系统负载Load等)来弹性伸缩计算资源。他们应该选择以下哪种伸缩模式Ala模式B定时模式C固定数量模式D动态模式'],correct:'null','explanation':''},
    {'question':'66: 断点续答保护中以下安全功能需要单独购买,不是在创建阿里云的云服务器ECS实例的同时可以免费获得的。','choices':['A木马查杀','B基础DDoS防护','C防暴力破解','D DDoS高防IP'],correct:'D DDoS高防IP','explanation':'-----------------------------------------066.txt END-----------------------------------------答案:D'},
    {'question':'67: 阿里云的云服务器ECS实例的安全组实现了类似虚拟防火墙的功能,用于设置单个或多个云服务器ECS实例的网络访问策略。对于云服务器安全组使用的说法正确的是','choices':['A每个BCS实例只能属于一个安全组','B每个ECS实例可以加入多个安全组,无数量上限','CECS实例必须加入安全组','DECS实例可以不加入安全组答案:C●文字解析每个ECS实例最多可以加入5个安全组,且'],correct:'CECS实例必须加入安全组','explanation':'●文字解析每个ECS实例最多可以加入5个安全组,且ECS至少加入一个安全组https://help.aliyun.com/knowledgedetail/87018hispm=5176.20000020.0.14222621 OECXU4'},
    {'question':'68: 您已经成功购买了阿里云的弹性公网IP(EIP),需要通过管理控制台进行弹性公网IP的绑定,但是界面提示没有找到相应的云服务器ECS实例,可能是原因引起的','choices':['A您所申请的EP所在地域的某个可用区内没有经典网络的云服务器ECS实例','B您所申请的EP所在地域的专有网络VP','C内在某个可用区内的没有云服务器ECSC您所申请的EF所在的地域内的专有网络VPC内没有云服务器ECS实例','D您所申请的EIP所在的地域内没有经典网络的云服务器ECS实例答案:C划重点:绑定弹性公网IP却提示没有找到相应的云服务器ECS实例。弹性公网IP的限制有'],correct:'C内在某个可用区内的没有云服务器ECSC您所申请的EF所在的地域内的专有网络VPC内没有云服务器ECS实例','explanation':'划重点:绑定弹性公网IP却提示没有找到相应的云服务器ECS实例。弹性公网IP的限制有ECS实例的网络类型必须是专有网络、ECS实例的地域必须和EIP的地域相同。所以选择:您所申请的EP所在的地域内的专有网络VPC内没有云服务器ECS实例。参考链接https://help.aliyun.com/docunentdetail/54479.ht8pm=a2c49.111866236.54337205a4f4UAhz'},
    {'question':'69: 您的业务增长,会出现现有的阿里云的云服务器ECS实例的系统盘存储资源不足的问题,阿里云提供了系统盘扩容的功能帮您解决系统盘存储资源不足的问题。下列关于扩容系统盘的操作说法错误的是','choices':['A扩容系统盘之后您实例的IP地址会发生','B其他都是错误的','C通过更换实例的系统盘来实现系统盘的','D扩容系统盘的时候需要停止您的实例因此会短暂中断您的业务'],correct:'A扩容系统盘之后您实例的IP地址会发生','explanation':'●文字解析扩容系统盘是需要ECS处于停止的状态,所以会中断ECS中的业务,但是扩容系统盘之后不会导致实例的IP地址发生变化。'},
    {'question':'70: 某企业使用负载均衡SLB将用户的访问请求分发到多台云服务器ECS实例上,同时为了应对业务波动带来的计算资源需求的变化,选用了阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)对后端云服务器ECS实例进行动态的添加或者删除。基于对业务状况的判断,他们定义了两种伸缩模式的任务,一种是定时任务,即在指定的时间点执行伸缩活动,另一种是报警任务,即根据云监控的返回信息自动触发伸缩活动。假设在某时间点,定时任务和报警任务同时满足执行条件,以下说法正确的是','choices':['A两个伸缩活动同时执行','B同时只会有一个伸缩活动执行,两种任务并没有优先级的区分','C同时只会有一个伸缩活动执行,报警任务触发的伸缩活动优先执行','D同时只会有一个伸缩活动执行,定时任务触发的伸缩活动优先执行'],correct:'B同时只会有一个伸缩活动执行,两种任务并没有优先级的区分','explanation':'●文字解析两者是没有优先级之分,两个同时触发会随机执行。请以我们的答案为准。这个答案我们都是确认过的,所以不用质疑哦,这个暂时没有官方文'},
    {'question':'71: 您发现在创建云服务器ECS实例的磁盘快照时所需的时间每次都不同,关于这个现象说法错误的是','choices':['A因为磁盘容量大小不同,导致快照创建的时间不同','B第一次给磁盘创建快照是一个全量的过程,会把整个磁盘都做成快照,所以第一次快照制作的时间比较长','C第一次快照之后的磁盘快照是增量创建,只会对磁盘增加的数据和修改的数据做快照,所以第一次之后的快照制作的时间相对短一些','D磁盘快照生成的时候磁盘本身的读写性能发生了变化'],correct:'D磁盘快照生成的时候磁盘本身的读写性能发生了变化','explanation':'●文字解析阿里云提供的磁盘本身的读写性能是稳定的,并不会发生了变化,创建一份快照的所需时间主要取决于磁盘容量大小。根据快照的增量原理,磁盘的第一份快照为全量快照,耗时较久。再次创建快照,相对耗时较短,但依然取决于和上一份快照之间的数据变化量。变化越大,耗时越久'},
    {'question':'72: 阿里云负载均衡SLB可以通过流量分发扩展部署在后端服务器中的应用系统对外服务的能力,通过消除单点故障提升应用系统的可用性,必须和阿里云提供的配合使用。','choices':['A云数据库RDS','B云服务器ECS','C专有网络VPC','D云监控'],correct:'B云服务器ECS','explanation':'-----------------------------------------072.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'73: uu. bestcar com是一个刚建立的汽车资讯车友交流网站。主站用Pp搭建,有10GB的图片素材,部分JS文件。目前购买一台ECS放置所有程序代码,并在ECS上安装 MySQL数据库。随着用户访问量的不断增长,访问网站的速度越来越慢,图片加载慢,网站响应慢。用户上传的图片每周增长50GB。以下哪种产品组合方案可以同时解决大量图片存储和快速访问两个问题','choices':['A采用OSS+ECS组合','B采用OSS+MTS组合','C采用OSS+RDS组合'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫选题73721(1分)uu. bestcar com是一个刚建立的汽车资讯车友交流网站。主站用Pp搭建,有10GB的图片素材,部分JS文件。目前购买一台ECS放置所有程序代码,并在ECS上安装 MySQL数据库。随着用户访问量的不断增长,访问网站的速度越来越慢,图片加载慢,网站响应慢。用户上传的图片每周增长50GB。以下哪种产品组合方案可以同时解决大量图片存储和快速访问两个问题A采用OSS+ECS组合B采用OSS+MTS组合C采用OSS+RDS组合D采用OSS+CDN组合●文字解析题目中说了需要需要同时解决大量图片存储和快速访问,解决大量图片所以需要用OSS来存储实现快速访问所以需要用CDN来配合加速访'},
    {'question':'74: 您的业务将面临一个新的挑战,要进行一次大型的促销,但无法预估业务增长的幅度,但您了解云服务器ECS实例的CP利用率如果超过了70%,业务的响应速度将会有大幅度的下降目前您的web应用部署在一组阿里云的云服务器ECS实例上,前端来用一个公网的负载均衡SLB作为流量入口。菜用方式可以最高效并最节省地来应对这个场景。','choices':['A制作部署veb服务的云服务器ECS实例的镜像,基于该镜像创建足够多的新的云服务器ECS实例,并加入到负载均衡SL','B的集群中,提前做好准备B菜用弹性伸缩 Auto Scaling服务,设定伸缩规则,当CP利用率超过70%的时候自动增加新的服务器ECS实例加入到负载均衡SLB的集群当中,CPU利用率低于30%的时候释放多余的云服务器EC','C制作部署ueb服务的云服务器ECS实例的镜像,基于该镜像创建部分新的云服务器ECS实例,并加入到负载均衡SLB的集群中,并由运维人员实时监控CPU的利用率,如果超过70%就立刻申请新的云服务器ECS实例加入到负载均衡的集群中','ECS实例上,前端来用一个公网的负载均衡SLB作为流量入口。菜用方式可以最高效并最节省地来应对这个场景。A制作部署veb服务的云服务器ECS实例的镜像,基于该镜像创建足够多的新的云服务器ECS实例,并加入到负载均衡SLB的集群中,提前做好准备B菜用弹性伸缩 Auto Scaling服务,设定伸缩规则,当CP利用率超过70%的时候自动增加新的服务器ECS实例加入到负载均衡SLB的集群当中,CPU利用率低于30%的时候释放多余的云服务器ECC制作部署ueb服务的云服务器ECS实例的镜像,基于该镜像创建部分新的云服务器ECS实例,并加入到负载均衡SLB的集群中,并由运维人员实时监控CPU的利用率,如果超过70%就立刻申请新的云服务器ECS实例加入到负载均衡的集群中D来用弹性伸缩 Auto Scaling服务,设定伸缩规则,当CPU利用率超过70%的时候自动增加新的云服务器ECS实例加入到负载均衡SLB的集群当中'],correct:'B的集群中,提前做好准备B菜用弹性伸缩 Auto Scaling服务,设定伸缩规则,当CP利用率超过70%的时候自动增加新的服务器ECS实例加入到负载均衡SLB的集群当中,CPU利用率低于30%的时候释放多余的云服务器EC','explanation':'-----------------------------------------074.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'75: 您已经有一台运行状态的云服务器ECS实例,并完成了所需的应用软件的部署。如果您希望创建一个部暑同样软件的新的云服务器ECS实例,可以采用方式最高效的获得。','choices':['A上传本地制作好的镜像,并基于该镜像创建一台新的云服务器ECS实例','B基于现有的云服务器ECS实例的系统盘制作快照,并基于该快照生成新的云服务器ECS实例','C直接生成一台新的云服务器ECS实例,并进行所需软件的部署','D基于现有的云服务器ECS实例的系统盘制作自定义镜像,并基于该自定义镜像生成新的云服务器ECS实例'],correct:'D基于现有的云服务器ECS实例的系统盘制作自定义镜像,并基于该自定义镜像生成新的云服务器ECS实例','explanation':'-----------------------------------------075.txt END-----------------------------------------答案:D'},
    {'question':'76: 阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)经常会和云服务器ECS、负载均衡SLB、云数据库RDS等产品配合使用,以下说法中正确的是','choices':['A弹性伸缩必须和云服务器ECS起使用','B弹性伸缩可以单独使用,不依赖于其他任何产品','C弹性伸缩必须和云数据库RDS起使用','D弹性伸缩必须和负载均衡SLB一起使用'],correct:'B弹性伸缩可以单独使用,不依赖于其他任何产品','explanation':'-----------------------------------------076.txt END-----------------------------------------答案 B'},
    {'question':'77: 断点续答保护中互联网络设备之间的数据传输需要特定的规范,这个规范的专业述语被称为“协议”,有一种协议的发明对互联网的产生起了决定性的作用,通过这个协议可以使数万台的计算机连接在一起,这个协议的名称是','choices':['Ahttp','B UDP','C SOAP','DT CPIP'],correct:'null','explanation':'-----------------------------------------077.txt END-----------------------------------------答案'},
    {'question':'78: 阿里云对象存储OSS提供了海量的存储能力当用户需要将一些 Objec从一个 Bucket复制到另外一个 Bucket,且不改变内容时,可以使用OSS OpenAPI的 CopyObject实现。使用CopyObjec来复制文件可以节省','choices':['A存储成本','CopyObjec来复制文件可以节省A存储成本B网络带宽CAP请求次数','D没有节约成本'],correct:'null','explanation':'●文字解析CopyObjer接口用于在存储空间( Bucket内或同地域的 Bucket之间拷贝文件( Object)所以不需要使用带宽再次上传至OSS,可以节省OSs的网络带宽'},
    {'question':'79: 阿里云弹性伸缩( Auto Scaling),是根据用户的业务需求和策略,自动调整其弹性计算资源的管理服务。支持用户添加已有的云服务器BCS实例,但该云服务器ECS实例的状态必须为','choices':['A已停止','B运行中','C准备中','D已创建'],correct:'B运行中','explanation':'-----------------------------------------079.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'80: 某公司有一个阿里云官网账号,并通过此账号申请使用了阿里云的负载均衡SLB实例,公司的账号的管理员创建了子账号,并将负载均衡SLB实例的只读权限授予该子账号,该子账号的拥有者可以查看SLB服务,但是无法对其进行修改。上述授权操作使用了阿里云的','choices':['A RAM (Resource Access Management)','B资源编排','C DAC(Discretionary Access Contro','D MAC(Mandatory Access Control)'],correct:'A RAM (Resource Access Management)','explanation':'提及到”子账号”,所以需要通过阿里云的RAM( Resource Access Management),即用户身份管理与资源访问控制服务。参考链接https://help.aliyun.com/docunentdetail/28627.htspm=5176.11065259.1996646101.searchclickrest'},
    {'question':'81: 断点续答保护中当云服务器ECS实例选择了 Centos系统时,本地为 Windous操作系统,采用方式无法正确的登录该ECS实例','choices':['A阿里云管理控制台','B SecurecRt','C Putty','D Windows自带的远程桌面客户端'],correct:'D Windows自带的远程桌面客户端','explanation':'-----------------------------------------081.txt END-----------------------------------------答案:D'},
    {'question':'82: 阿里云对象存储OSS是阿里云对外提供的海量、安全、低成本、高可靠的云存储服务。用OSS管理的文件可以很方便地对外提供分享分享前点击文件后面的获取地址文字链接即可得到当前文件的地址,这个分享使用的是应用层(七层)协议。','choices':['A HTT P','B CP','C FT P'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫答题卡单选题82/721(1分)阿里云对象存储OSS是阿里云对外提供的海量、安全、低成本、高可靠的云存储服务。用OSS管理的文件可以很方便地对外提供分享分享前点击文件后面的获取地址文字链接即可得到当前文件的地址,这个分享使用的是应用层(七层)协议。A HTT PB CPC FT PD SMT P案:A'},
    {'question':'83: 使用阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)来实现计算资源的弹性配置时,做了如下设置:伸缩组的属性中设置 Min size=6, Maz size=8,伸缩规则为“减少5台ECS,伸缩配置也进行了正常的配置。该伸缩组当前的云服务器ECS实例数为8台,通过设置定时任务来执行,执行一次后,会减少云服务器ECS实例B1台C2台D0台答案:C●文字解析注意: Min size=6,所以执行定时任务每次减少5台,但是最少需要有6台机器,所以执行一次后最多只能减少2台','choices':['B1台','C2台','D0台'],correct:'C2台','explanation':'●文字解析注意: Min size=6,所以执行定时任务每次减少5台,但是最少需要有6台机器,所以执行一次后最多只能减少2台'},
    {'question':'84: 云盾是阿里云整体安全体系的一部分,为云上客户和阿里云自身提供多方面的安全保障功能。以下关于云盾的描述,正确的是','choices':['A是一款软件产品,用户开通云产品后需要安装才能使用','B是一款硬件产品','C是阿里云为用户提供的,包括安全漏洞检测、网页木马检测以及主机入侵检测、防DDo攻击等功能的一站式安全服','D云盾的所有功能都需要付费使用'],correct:'C是阿里云为用户提供的,包括安全漏洞检测、网页木马检测以及主机入侵检测、防DDo攻击等功能的一站式安全服','explanation':'文字解析云盾是阿里巴巴集团多年来安全技术研究积累的成果,结合阿里云云计算平台强大的数据分析能力。为中小网站提供如安全漏洞检测、网页木马检测以及面向云服务器用户提供的主机入侵检测、防DDOS等一站式安全服务。云盾的功能产品部分是可以免费使用的'},
    {'question':'85: 断点续答保护中当您的阿里云的云服务器ECS实例处于状态时,通过AP查询云服务器状态时,返回状态是 running。','choices':['A启动中','B运行中','C更换系统中','D重置中'],correct:'B运行中','explanation':'-----------------------------------------085.txt END-----------------------------------------答案 B'},
    {'question':'86: 您希望通过华北2(北京)地域的阿里云专有网络VPC中的云服务器ECS实例通过内网访问OSS但是连接O88-cn- beijinginternal.aliyuncs com(华北2(北京)地域的通用内网地址)失败,可以通过决','choices':['A只能通过外网地址进行访问','B其他方式都不能解决','C换其他地域的内网地址进行访问,如华北1(青岛)地域的通用内网地址(o88cn-qingdao-internal. aliyruncs. com)','D通过VPC专用的OSS内网地址进行访问可,pc100-088c7- beijing. aliyuncs con'],correct:'D通过VPC专用的OSS内网地址进行访问可,pc100-088c7- beijing. aliyuncs con','explanation':'●文字解析在VPC的环境中ECS连接o88Cn- beijinginternal, aliyuncs corn这个地址不通。这个是因为OSS针对VPC是有一套自己的内网地址,所以需要用北京Upc100-088beijing. aliyuncs cornhttps:/help.aliyun.com/knowledgedetail/38740.hi'},
    {'question':'87: 阿里云的负载均衡SLB是对多台后端服务器进行流量分发的服务。以下关于负载均衡SLB的说法正确的是','choices':['A通过 T engine提供四层负载均衡','B可以不需要云服务器ECS实例就实现负载均衡服务','C通过集群提供服务,具有高可靠性','D通过LVS提供七层负载均衡'],correct:'C通过集群提供服务,具有高可靠性','explanation':'●文字解析通过集群提供服务,具有高可用性(也可以说是可靠性),四层负载均衡是通过LVS来实现的,七层负载均衡是通过 T engine来实现的。负载均衡必须和云服务器ECS配合使用'},
    {'question':'88: 阿里云的云服务器ECS产品的应用非常广泛既可以单独的作为Web服务器,也可以与其他阿里云产品配合提供多媒体解决方案。在多媒体、大流量的APP或网站应用场景下,云服务器ECS实例与阿里云的产品搭配,可大幅减少用户访问的等待时间并降低带宽费','choices':['A对象存储OSS','B负载均衡SLB','C内容分发网络CDN','D弹性伸缩 Auto Scaling'],correct:'C内容分发网络CDN','explanation':'-----------------------------------------088.txt END-----------------------------------------答案:C'},
    {'question':'89: 阿里云会为每个云服务器ECS实例分配一个私网IP。以下关于云服务器ECS实例的私网IP说法正确的是','choices':['A私网IP不可以用于SLB的负载均衡','B同一地域内实例之间通过私网IP进行的通讯流量是收费的','C不要在操作系统内部自行变更私网IP否则可能会导致私网通讯中断','D私网不允许同一帐号下的云服务器ECS实例之间或者云服务器ECS实例与其他云服务之间互访'],correct:'C不要在操作系统内部自行变更私网IP否则可能会导致私网通讯中断','explanation':'-----------------------------------------089.txt END-----------------------------------------答案:C'},
    {'question':'90: 某用户是做香蕉销售生意的,所有的在线平台和数据都放在阿里云的云服务器ECS实例和云数据库RDS实例中,现在CEO想对香蕉销售额的变化趋势做一个监控,并在订单量发生较大变化时能收到预警信息,可以使用阿里云的产品实现,并在管理控制台中展现结','choices':['A态势感知','B阿里绿网','C云服务器ECS','D云监控'],correct:'D云监控','explanation':'●文字解析题目中说需要在管理控制台中展现云产品的监控预警信息,所以需要用到阿里云的云监控'},
    {'question':'91: 使用阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)时,创建了伸缩组,指定了“伸缩最小实例数(台)为5,“伸缩最大实例数(台)“为8,设定了正确的伸缩配置,并添加了伸缩规则为“增加3台ECS实例”,创建了基于该伸缩规则的定时任务(运行时间设置为1小时后)。当前伸缩组中有效的ECS实例个数为3,马上启用该伸缩组,以下说法正确的是','choices':['A会在定时任务触发时按照伸缩配置自动创建3个ECS实例,添加到伸缩组','B会在伸缩组启用时,按照伸缩配置自动创建7个ECS实例,添加到伸缩组','C会在伸缩组启用时,按照伸缩配置自动创建2个ECS实例,添加到伸缩组'],correct:'null','explanation':'﻿答题卡单选题91721(1分)使用阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)时,创建了伸缩组,指定了“伸缩最小实例数(台)为5,“伸缩最大实例数(台)“为8,设定了正确的伸缩配置,并添加了伸缩规则为“增加3台ECS实例”,创建了基于该伸缩规则的定时任务(运行时间设置为1小时后)。当前伸缩组中有效的ECS实例个数为3,马上启用该伸缩组,以下说法正确的是A会在定时任务触发时按照伸缩配置自动创建3个ECS实例,添加到伸缩组B会在伸缩组启用时,按照伸缩配置自动创建7个ECS实例,添加到伸缩组C会在伸缩组启用时,按照伸缩配置自动创建2个ECS实例,添加到伸缩组D会在定时任务触发时按照伸缩配置自动创建2个ECS实例,添加到伸缩组【会在定时任务触发时按照伸缩配置自动创建3个ECS实例】,【会在伸缩组启用时按照伸缩配置自动创建2个ECS实例】,两个选项都是正确的。所以这个是阿里云官方的题目的问题,假如考试遇到这个原题的话直接选择【会在伸缩组启用时按照伸缩配置自动创建2个ECS实例】然后再举手示意考场老师题目问题。特此确认防止产生误解。'},
    {'question':'92: 您的操作系统为 Windows的阿里云的云服务器ECS实例,通过远程登录发现黑屏,不可能是原因造成的。','choices':['ACP资源耗尽','B内存空间不足','C系统宕机','ECS实例,通过远程登录发现黑屏,不可能是原因造成的。ACP资源耗尽B内存空间不足C系统宕机D密码输入错误'],correct:'null','explanation':'-----------------------------------------092.txt END-----------------------------------------答案:D'},
    {'question':'93: 某在线教育网站是基于云服务器ECS+负载均衡SLB+弹性伸缩( Auto Scaling)的方案实现的,在保证系统稳定、客户体验良好的前提下,大大节省了资源成本和运维成本。现在他们想把用户的访问信息(如来源IP、访问页面URL、停留时长等)保存下来进行分析,支持些市场活动。以下说法中错误的是','choices':['A伸缩组中的每台ECS实例,均保存各自处理的用户访问信息,这些ECS实例上的数据随时可以访问、分析,这种方案简单高效、稳定可靠,同时节省成本','B将用户相关的访问信息实时或者准实时的同步到对象存储OSs中,供后续使用','C将用户相关的访问信息实时或者准实时的保存到云数据库 RDS MySQL版中去,后续的查询、分析均通过RDS实现','D将用户相关的访问信息实时或者准实时的同步到云数据库 Memcache版(原OCS)中去,后续通过应用访问OCS,或者按照一定规则将OCS中的数据持久化,然后使用持久化后的数据●文字解析因为涉及到多台ECS且将ECS挂载到到了负载均衡的后端,上云最佳实践中,不能在每台'],correct:'null','explanation':'﻿单选题]93721(1分)断点答保某在线教育网站是基于云服务器ECS+负载均衡SLB+弹性伸缩( Auto Scaling)的方案实现的,在保证系统稳定、客户体验良好的前提下,大大节省了资源成本和运维成本。现在他们想把用户的访问信息(如来源IP、访问页面URL、停留时长等)保存下来进行分析,支持些市场活动。以下说法中错误的是A伸缩组中的每台ECS实例,均保存各自处理的用户访问信息,这些ECS实例上的数据随时可以访问、分析,这种方案简单高效、稳定可靠,同时节省成本B将用户相关的访问信息实时或者准实时的同步到对象存储OSs中,供后续使用C将用户相关的访问信息实时或者准实时的保存到云数据库 RDS MySQL版中去,后续的查询、分析均通过RDS实现D将用户相关的访问信息实时或者准实时的同步到云数据库 Memcache版(原OCS)中去,后续通过应用访问OCS,或者按照一定规则将OCS中的数据持久化,然后使用持久化后的数据●文字解析因为涉及到多台ECS且将ECS挂载到到了负载均衡的后端,上云最佳实践中,不能在每台ECS中各自保存用户的访问信息,这样会导致之后的请求的数据不同步,最佳的解决方案是将用户的信息保存到统一的云产品(比如云数据库RDS)中,所有的ECS都通过该云产品来调用'},
    {'question':'94: 某保险公司的线上平台每天在线订单量超过20万笔,一年来频繁受到大流量攻击(超过10G),使服务断断续续,严重影响了公司的品牌和业务量。如果该客户使用阿里云的产品可以抵御这类攻击,保证业务的高可用性','choices':['A DDoS高防IP','B态势感知','C DDos基础防护','D服务器安全托管'],correct:'A DDoS高防IP','explanation':'文字解析DDoS基础防护只能防护5GB以下的DDoS攻击,超过5GB的DDos攻击需要用到DDoS高防'},
    {'question':'95: 您希望通过管理控制台进行阿里云的专有网络VPC内的云服务器ECS实例的私网IP地址的修改,但发现操作的菜单不可用,可能是原因引起的。','choices':['A该云服务器ECS实例所在的VPC类型是默认专有网络','B该云服务器ECS实例没有绑定EIP','C没有针对该云服务器BCS实例进行停止操作,且该云服务器ECS实例不是停止','D该云服务器ECS实例不是运行状态'],correct:'C没有针对该云服务器BCS实例进行停止操作,且该云服务器ECS实例不是停止','explanation':'●文字解析修改私网IP需要保证ECS处于已停止的状态'},
    {'question':'96: 如果您希望在使用阿里云云服务器ECS时,为了定义更灵活的网络拓扑,并按需选择私网IP地址范围并进行网段的划分,应该使用产品。','choices':['APN','B负载均衡SLB','C专有网络VPC','D云服务器ECS'],correct:'C专有网络VPC','explanation':'-----------------------------------------096.txt END-----------------------------------------答案:C'},
    {'question':'97: 阿里云的负载均衡SLB提供对多台云服务器ECS实例进行流量分发的服务。负载均衡SLB实例和后端提供服务的云服务器ECS实例必须具有相同的','choices':['A地域( Region','B规格配置(CP、内存等','C可用区(zome)','ECS实例进行流量分发的服务。负载均衡SLB实例和后端提供服务的云服务器ECS实例必须具有相同的A地域( RegionB规格配置(CP、内存等C可用区(zome)D带宽设置'],correct:'A地域( Region','explanation':'●文字解析负载均衡SLB实例和云服务器ECS搭配使用的时候,两者必须是在同一个地域。'},
    {'question':'98: 使用阿里云的负载均衡SLB时,为了实现跨地域( Region)的高可用性,可以在不同的地域( Region)创建多个负载均衡SLB实例,通过的方式对外提供服务。','choices':['ADNS多播','BDNS最小连接数','CDNS轮询','DDNS广播'],correct:'CDNS轮询','explanation':'●文字解析实现不同地域的多个负载均衡SLB的负载,需要通过DNS轮询来实现,参考链接https:/help.aliyun.com/knowledgedetail/39752.h'},
    {'question':'99: 阿里云对象存储OSS是阿里云对外提供的海量、安全、低成本、高可靠的云存储服务。与自建存储对比,OSS在可靠性、安全、成本和数据处理能力等几个方面都具有优势。以下不是OSS在数据处理能力方面表现出来的优势。','choices':['A提供大规模的数据分析能力','B提供实时缩放图片的处理功能','C提供实时的图片水印的图片处理功能','D提供实时的文字水印的图片处理功能'],correct:'A提供大规模的数据分析能力','explanation':'-----------------------------------------099.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'100: 您在阿里云的某台云服务器ECS实例上运行的服务出现晌应缓慢的情况,通过云监控发现目前该ECS实例的带宽利用率已经达到80%以上。在不希望对云服务器ECS实例重启的前提下,可以尝试通过操作来缓解服务晌应缓慢的问题。','choices':['A其他三个都不需要','B升级ECS实例的带宽','C为ECS实例增加磁盘','D升级ECS实例的CP和内存'],correct:'B升级ECS实例的带宽','explanation':'-----------------------------------------100.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'101: 想要实现同一个阿里云帐号下的不同云服务器ECS实例之间的网络访问控制,可以通过阿里云管理控制台提供的B安全组C绿网D防火墙答案:B文字解析题目中说不同云服务器ECS实例之间的网络访问控制,注意是网络访问控制,所以需要通过安','choices':['B安全组','C绿网','ECS实例之间的网络访问控制,可以通过阿里云管理控制台提供的B安全组C绿网D防火墙'],correct:'B安全组','explanation':'文字解析题目中说不同云服务器ECS实例之间的网络访问控制,注意是网络访问控制,所以需要通过安'},
    {'question':'102: 阿里云的负载均衡SLB中的证书( Certificate)用于HTPS协议,在需要使用加密协议时,用户可以将证书上传至负载均衡SLB实例中,在创建 Https协议监听时绑定证书,提供理TTPS服务。目前阿里云的负载均衡SLB只支持格式的证书。','choices':['A PEM','B PB','C PF','D DER'],correct:'A PEM','explanation':'-----------------------------------------102.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'103: 如果您在创建 linuz操作系统的云服务器ECS实例的同时选择增加了数据盘,以下关于系统盘和数据盘的说法中错误的是','choices':['A云服务器支持对数据盘进行二次分区','B如果您使用第三方工具对系统盘进行次分区操作,不会发生什么异常','C可以根据业务需要,对数据盘进行多分区配置','D系统需要先格式化数据盘,然后挂载数据盘'],correct:'B如果您使用第三方工具对系统盘进行次分区操作,不会发生什么异常','explanation':'-----------------------------------------103.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'104: 当您通过 Open AP进行阿里云的云服务器ECS实例的磁盘挂载的时候,发现不能成功挂载,可能是由于原因引起的','choices':['A云服务器ECS实例的状态为已停止','B云服务器ECS实例的状态为运行中','C云服务器ECS实例的状态为启动中','D磁盘的状态为待挂载'],correct:'C云服务器ECS实例的状态为启动中','explanation':'●文字解析只有在稳定(运行中,已停止)状态才能挂载磁盘,其他状态都不行。参考链接https:/help.aliyun.com/documentdetail/25446.htm=5176110652591996646101. searchclickresu'},
    {'question':'105: 用户在阿里云以外的服务器上安装“安骑士客户端”后,通过方式与指定的阿里云官网帐号关联。','choices':['A在管理控制台生成的安装验证key','B用户帐号ID','C用户的 AccessKey','D用户名和密码'],correct:'A在管理控制台生成的安装验证key','explanation':'-----------------------------------------105.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'106: 您希望基于已有的磁盘快照在青岛可用区A的云服务器ECS实例创建一个新的块存储磁盘,您可以使用快照创建该磁盘','choices':['A以上都不行','B青岛可用区A的某个ECS实例的系统盘','C北京可用区A的某个ECS实例的数据盘','D香港可用区A的某个ECS实例的数据盘'],correct:'A以上都不行','explanation':'●文字解析题目中要求的是在ECS上面新挂载一块数据盘,所以可以使用和它同一个可用区的非系统盘快照来创建。所以三个选项都是不符合要求的系统盘快照,不能用来作为创建新的数据盘。'},
    {'question':'107: 断点续答保护中您需要创建一个新的云服务器ECS实例进行一个10天的临时性的测试时,采用去开通云服务器ECS实例是最经济的模式','choices':['A按量付费','B包年包月','C预付费模式','D其他都不对'],correct:'A按量付费','explanation':'-----------------------------------------107.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'108: 阿里云对象存储OSS是阿里云提供的海量、安全、低成本、高可靠的云存储服务。如果您有一个网站是纯静态页的,或者是对某复杂网站做过动静分离,您可以直接将静态网页通过OSS提供服务,不仅如此,OSS还可以与产品结合起来提供加速服务。','choices':['A内容分发网络CDN','B云服务器ECS','C高性能计算HPC','D专有网络VPC'],correct:'null','explanation':'●文字解析题目是说到了加速服务。所以需要通过内容分发网络CDN来实现。'},
    {'question':'109: C公司是一个互联网金融创业企业,自去年下半年开始公司上线的P2P理财项目规模增长了500倍,日参与融资和理财的客户数量超过8万人。边是业务规模快速增长,一边是用户体验停滞不前。经过架构师团队仔细评审后发现核心问题是APP客户端经常因本地DNS篡改导致连不上服务器,以及敏感的内容不敢用传统CDN分发导致访问速度慢。C公司可以选择阿里云的品组合解决这两个问题','choices':['A阿里云的云解析和内容分发网络CDN','C公司是一个互联网金融创业企业,自去年下半年开始公司上线的P2P理财项目规模增长了500倍,日参与融资和理财的客户数量超过8万人。边是业务规模快速增长,一边是用户体验停滞不前。经过架构师团队仔细评审后发现核心问题是APP客户端经常因本地DNS篡改导致连不上服务器,以及敏感的内容不敢用传统CDN分发导致访问速度慢。C公司可以选择阿里云的品组合解决这两个问题A阿里云的云解析和内容分发网络CDNB阿里云的云解析和对象存储OssC阿里云 HTT PDNS和内容分发网络CD','D阿里云 HTT PDM和对象存储OSS'],correct:'C公司是一个互联网金融创业企业,自去年下半年开始公司上线的P2P理财项目规模增长了500倍,日参与融资和理财的客户数量超过8万人。边是业务规模快速增长,一边是用户体验停滞不前。经过架构师团队仔细评审后发现核心问题是APP客户端经常因本地DNS篡改导致连不上服务器,以及敏感的内容不敢用传统CDN分发导致访问速度慢。C公司可以选择阿里云的品组合解决这两个问题A阿里云的云解析和内容分发网络CDNB阿里云的云解析和对象存储OssC阿里云 HTT PDNS和内容分发网络CD','explanation':'文字解析HT T PDNS是面向移动开发者推出的一款域名解析产品,具有域名防劫持、精准调度等特性。主要是用在客户端的时候请求UBL防止域名劫持的情况。参考链接https:/help.aliyun.com/documentdetaill30102.htspm=a2c4g.11186623.6.5426f85a20JneW1'},
    {'question':'110: PFX是使用二进制的格式保存的个人证书般出现在 Windows server中,现在想把该格式的证书上传到阿里云的负载均衡SLB实例,以下说法正确的是','choices':['A负载均衡SLB支持PFX格式的证书,可以将其直接上传','B负载均衡SLB不支持PFX格式的证书,只能先将其转换成PB格式,再上传','C负载均衡SLB不支持PFX格式的证书只能先将其转换成PEM格式,再上传','D负载均衡SLB不支持PFX格式的证书只能先将其转换成DER格式,再上传'],correct:'C负载均衡SLB不支持PFX格式的证书只能先将其转换成PEM格式,再上传','explanation':'-----------------------------------------110.txt END-----------------------------------------答案:C'},
    {'question':'111: 断点续答保护中您基于阿里云的云服务器ECS实例部害了 Mysql数据库,随着业务量的不断上涨,您的运维工作不断增加,包括数据库的备份、主备数据库之间的数据同步等问题,可以采用阿里云的产品来快速解决该问题。','choices':['A表格存储','B云数据库RDS','C开放搜索服务 Open search','D对象存储Oss'],correct:'B云数据库RDS','explanation':'-----------------------------------------111.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'112: 您通过阿里云的云监控服务为某台云服务器ECS实例的磁盘使用率设置了1条报警规则:统计周期为5分钟,磁盘使用率平均值超过80%连续探测5次超过阈值后就报警。如果您的磁盘平均使用率超过80%后,至少需要几分钟后可以收到报警','choices':['A40分钟','B0分钟','C20分钟','ECS实例的磁盘使用率设置了1条报警规则:统计周期为5分钟,磁盘使用率平均值超过80%连续探测5次超过阈值后就报警。如果您的磁盘平均使用率超过80%后,至少需要几分钟后可以收到报警A40分钟B0分钟C20分钟D30分钟'],correct:'null','explanation':'●文字解析连续五次超过阈值就报警,问的是最少的时间所以可以假设刚启动云监控就开始第一次探测超过阈值。所以后面一共只需要四个探测周期就可以报警了。所以时间为5分钟*4次=20分钟'},
    {'question':'113: 阿里云的云盾态势感知能从多个维度监控用户云上资源的安全状况,包括网络层、主机层、数据库层、应用层,甚至还提供安全情报功能,目前态势感知可以通过方式向用户发送报警信息。','choices':['A包括手机短信和电子邮件','B只有手机短信','C只有电子邮件','D包括手机短信、电子邮件和旺旺'],correct:'A包括手机短信和电子邮件','explanation':'-----------------------------------------113.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'114: B公司基于阿里云对象存储OSS和云服务器ECS实例构建了一个m3音乐下载站点,用户在该网站注册后可获得mp3文件的下载链接。最近周OSs的公网流量突然增长了一倍,但注册用户数只增加了5%,经仔细分析后发现很多下载请求不是用户从该网站直接下载,而是来自某搜索引擎。您认为该网站采取措施可以快速降低这种风险','choices':['B公司基于阿里云对象存储OSS和云服务器ECS实例构建了一个m3音乐下载站点,用户在该网站注册后可获得mp3文件的下载链接。最近周OSs的公网流量突然增长了一倍,但注册用户数只增加了5%,经仔细分析后发现很多下载请求不是用户从该网站直接下载,而是来自某搜索引擎。您认为该网站采取措施可以快速降低这种风险A增加负载均衡SLB,多一层防护B通过 Oss Bucket属性里的“防盗链设置功能做来源限制','C将音乐下载站点改成 ATT PS访问','D将音乐文件从OSS搬迁到云服务器ECS实例的数据盘'],correct:'B公司基于阿里云对象存储OSS和云服务器ECS实例构建了一个m3音乐下载站点,用户在该网站注册后可获得mp3文件的下载链接。最近周OSs的公网流量突然增长了一倍,但注册用户数只增加了5%,经仔细分析后发现很多下载请求不是用户从该网站直接下载,而是来自某搜索引擎。您认为该网站采取措施可以快速降低这种风险A增加负载均衡SLB,多一层防护B通过 Oss Bucket属性里的“防盗链设置功能做来源限制','explanation':'-----------------------------------------114.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'115: SQL注入是一种常见的应用层攻击,一般是通过构建特殊的输入作为参数传入Web应用程序,盗取或破坏应用的数据。请您指出SQL注入攻击最终破坏或盗取的对象是','choices':['A数据库','B服务器上的机密文件','CWEB应用','D服务器的图片'],correct:'A数据库','explanation':'-----------------------------------------115.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'116: 您基于阿里云的云服务器ECS实例部署了 Mysql数据库,随着业务量的不断上涨,您自己部署的数据库的服务能力越来越不足,表现在并发连接数不足,磁盘的OPS不能满足业务需求等,可以采用阿里云的产品来解决这些问题','choices':['A云数据库RDS','B对象存储Oss','C大数据分析ODPS','D表格存储'],correct:'A云数据库RDS','explanation':'-----------------------------------------116.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'117: 阿里云对象存储OSS为用户提供保存访问日志记录的功能。 Bucket的拥有者可以通过OSs管理控制台,为其所拥有的 Bucket开启访问日志记录功能。当一个 Bucket a开启访问日志记录功能后,OSS自动将访问这个 Bucket的请求日志,以小时为单位,按照固定的命名规则,生成一个 Objec写入用户指定的 Bucket B。以下关于OSS日志记录说法正确的户A和 Bucket B可以属于不同的用B Bucket A和 Bucket B可以是同一个Bucket,也可以是不同的 Bucket,但必须属C Bucket A和 Bucket B必须是同一个BucD Bucket a和 Bucket e必须是不同的Buc答案:B●文字解析源Buck和目标 Bucket可以是同一个 Bucket也可以是不同的 Bucket,但必须属于同一个账号下的同一地域内。您也可以将多个源 Bucket的Log都保存在同一个目标 Bucket内(建议指定不同的 T arget Prefi:参考链接','choices':['B Bucket A和 Bucket B可以是同一个Bucket,也可以是不同的 Bucket,但必须属','C Bucket A和 Bucket B必须是同一个Buc','D Bucket a和 Bucket e必须是不同的Buc'],correct:'B Bucket A和 Bucket B可以是同一个Bucket,也可以是不同的 Bucket,但必须属','explanation':'●文字解析源Buck和目标 Bucket可以是同一个 Bucket也可以是不同的 Bucket,但必须属于同一个账号下的同一地域内。您也可以将多个源 Bucket的Log都保存在同一个目标 Bucket内(建议指定不同的 T arget Prefi:参考链接'},
    {'question':'118: 某视频公司,使用负载均衡SLB将用户的访问请求分发到30台云服务器ECS实例上去,由这些配置相同的ECS实例来响应用户的请求。每天晚上20:00到次日凌晨200期间,业务量会大幅增加,基本上会比其他时间段增加1倍左右,为了能正常响应游戏用户的请求,从成本和容易实现的角度,以下哪种解决办法最可取','choices':['A使用自定义的镜像,手工创建30台云服务器ECS实例,在每天晚上20:00前,手工增加到SLB中去,次日凌晨200再从SLB中移除','B使用阿里云弹性伸缩( Auto Scaling),通过合适的配置,自动提升每台E','CS实例的规格C基于自定义的镜像创建30台云服务器ECS实例,添加到SLB中去,通过设置权重,让这些ECS实例在每天晚上20:00到次日凌晨2:00之间可以响应用户需求其他时间段权重修改为0','D使用阿里云弹性伸缩( Auto Scaling),通过合适的配置,自动增加ECS实例或者减少ECS实例'],correct:'D使用阿里云弹性伸缩( Auto Scaling),通过合适的配置,自动增加ECS实例或者减少ECS实例','explanation':'-----------------------------------------118.txt END-----------------------------------------答案:D'},
    {'question':'119: 与传统的软件运行和维护模式相比,云计算要求硬件资源和软件资源能够更好地共享,任何一个企业用户都能够按照自己的需求对SaaS软件进行客户化配置而不影响其他用户的使用。云计算环境中能够满足上述需求的技术是','choices':['AVPC技术','B多租户技术','C计算资源隔离技术'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫单选题119721(1分)与传统的软件运行和维护模式相比,云计算要求硬件资源和软件资源能够更好地共享,任何一个企业用户都能够按照自己的需求对SaaS软件进行客户化配置而不影响其他用户的使用。云计算环境中能够满足上述需求的技术是AVPC技术B多租户技术C计算资源隔离技术DCDN技术'},
    {'question':'120: 开通阿里云对象存储OSS服务后,您首先需要使用OSS管理控制台或 OpenMP创建 Bucket来存储文件。创建 Bucket时所属地域”这个属性必须要指定,特别是您的云服务器ECS实例需要通过内网访问 OSs Bucket时,必须选择与ECS实例相同的地域,以下有关“所属地域的说是正确的。','choices':['A Bucket创建后,如果未上传任何文件则所属地域属性可以更改','B Bucket创建后,要想修改“所属地域”属性,需申请特殊权限','C Bucket创建后,“所属地域属性可随时','ECS实例相同的地域,以下有关“所属地域的说是正确的。A Bucket创建后,如果未上传任何文件则所属地域属性可以更改B Bucket创建后,要想修改“所属地域”属性,需申请特殊权限C Bucket创建后,“所属地域属性可随时D Bucket创建后,“所属地域属性不可更'],correct:'null','explanation':'-----------------------------------------120.txt END-----------------------------------------答案:D'},
    {'question':'121: 以下创建ECS镜像时,步骤的描述有错?','choices':['A输入的自定义镜像描述,不可以为空','B选择全部快照,可以看到快照的列表','C输入自定义镜像名称,可以为空','D登陆阿里云的控制台来创建ECS镜像'],correct:'C输入自定义镜像名称,可以为空','explanation':'-----------------------------------------121.txt END-----------------------------------------答案:C'},
    {'question':'122: 当阿里云用户想要通过AP进行ECS实例删除的操作的时候,必须保证ECS实例状态为,才可以进行删除操作,删除后实例','choices':['A Stopped: Deleted','B Stopped: Starting','C Stopping: Deleted','D Stopping: Starting'],correct:'A Stopped: Deleted','explanation':'删除云服务器ECS必须保证ECS实例状态为已停止 Stopped,删除了以后状态为已删除Deleted'},
    {'question':'123: 断点续答保护中下列参数代表的是负载均衡SLB实例的唯一标识?','choices':['A Load Balancer ld','B Regionld','C address','D Load Balancer name'],correct:'A Load Balancer ld','explanation':'-----------------------------------------123.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'124: 断点续答保护中在对ECS实例进行续费操作时,无法实现以下操作?','choices':['A增加CP规格','B带宽升级','C增加内存空间','D无需重启即可享受升级后的配置'],correct:'D无需重启即可享受升级后的配置','explanation':'-----------------------------------------124.txt END-----------------------------------------答案:D'},
    {'question':'125: 下列关于ECS连接实例的说法错误的是','choices':['A Windows2008默认允许最多2个 sesszon远程连接','B可以通过两种方式连接和管理用户实例:远程连接客户端和阿里云ECS控制台','C linu或 Mac os X环境连接Linu实例,直接使用s8h命令','D如果用户使用远程连接的工具访问ECS实例,使用公网和私网IP的实例都能被远程连接'],correct:'D如果用户使用远程连接的工具访问ECS实例,使用公网和私网IP的实例都能被远程连接','explanation':'-----------------------------------------125.txt END-----------------------------------------答案:D'},
    {'question':'126: 断点续答保护中用户通过ECS管理控制台查看其拥有的某个区域拥有的所有ECS实例的步骤包括进入ECS管理控制台b选择地域;c选择ECS实例管理,则正确的排列顺序是','choices':['A b:a: c','B ab-c','C ac-b'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫答题卡单选题126/721(1分)断点续答保护中用户通过ECS管理控制台查看其拥有的某个区域拥有的所有ECS实例的步骤包括进入ECS管理控制台b选择地域;c选择ECS实例管理,则正确的排列顺序是A b:a: cB ab-cC ac-bD cba案:C'},
    {'question':'127: 如果用户需要创建SLB实例,为了能够真正的实现应用的负载分担,那么要保证至少要有个ECS实例?','choices':['A5个','B2个','C3个','D1个'],correct:'B2个','explanation':'-----------------------------------------127.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'128: 断点续答保护中下列关于RDS内网连接说法错误的是','choices':['A用户可以在RDS内网和外网间切换','BRDS实例内外网切换不会影响其他与RDS实例的连接','CECS可以使用内网地址连接RDS实例','D用户可以在RDS管理控制台的实例基本信息中查看当前实例使用的连接方式'],correct:'BRDS实例内外网切换不会影响其他与RDS实例的连接','explanation':'-----------------------------------------128.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'129: 断点续答保护中在OSS服务中,单个 object的大小限制为','choices':['A 244T B','B 50T B','C4887 B','D没有容量上限'],correct:'C4887 B','explanation':'-----------------------------------------129.txt END-----------------------------------------答案:C'},
    {'question':'130: 断点续答保护中下列关于 SLB API Server Certi ficate的说法错误的是','choices':['A一次可以上传多份证书','B证书和 PrivateKey定要对应','C一次只能上传一个 PrivateKey','D返回结果为成功或者错误码'],correct:'A一次可以上传多份证书','explanation':'-----------------------------------------130.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'131: VPC实例的状态变为之后,表示VPC创建成功,可以进行下一步的管理操作','choices':['A Standby','B Running','C Available','D Inavailable'],correct:'C Available','explanation':'●文字解析VPC没有 rU72n9状态,目前只有 Pending:配置中和 Available:可用两种状态。'},
    {'question':'132: 关于OSS域名绑定描述正确的是','choices':['A0SS域名绑定( CNAME)功能目前仅支持OSS以二级域名访问方式进行绑','BOSS域名绑定时的访问方式为( Bucketname).sizone).aliyuncs.coM','C以上都不对','D OSS cname绑定的域名必须经过阿里云'],correct:'null','explanation':'OSS域名绑定( CNAME)功能目前仅支持OSS以三级域名访问方式进行绑定。即您的OSS访问name).S(region).aliyuncs com. OSS cname绑定的域名不是必须经过阿里云备案而是必须经过工信部的备案。参考链接https:/help.aliyun.com/knowledgedetail/39614.hispm=5176.11065259 1996646101 searchclickrest'},
    {'question':'133: SLB LoadBalancer中接口是用来修改SLB实例的计费方式的?','choices':['A Modi fy Load Balancer Internet Spec','B Create load balancer','C Setload Balancer status','D Setload Balancer name'],correct:'A Modi fy Load Balancer Internet Spec','explanation':'-----------------------------------------133.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'134: 点续答保护中当ECS处于以下状态时可以挂载磁盘?','choices':['A更换系统中','B启动中','C重置中','D已停止'],correct:'D已停止','explanation':'鼻涕虫虫答题卡单选题134721(1分)点续答保护中当ECS处于以下状态时可以挂载磁盘?A更换系统中B启动中C重置中D已停止答案:D'},
    {'question':'135: 阿里云OSS图片处理服务,绑定域名名需要做线上验证,其中一步是下载验证文件并上传到您域名的下,此步骤为验证您对绑定域名的所有权。','choices':['A有效率','B根目录','C顶级目录','D子目录'],correct:'B根目录','explanation':'鼻涕虫虫答题卡单选题135/721(1分)阿里云OSS图片处理服务,绑定域名名需要做线上验证,其中一步是下载验证文件并上传到您域名的下,此步骤为验证您对绑定域名的所有权。A有效率B根目录C顶级目录D子目录答案:B'},
    {'question':'136: 实现VPC中ECS服务器切换迁移到同VPC下的其他交换机,包括以下几步,请选择正确的顶序1打开云服务器管理控制台;2找到对应的需要切换迁移的云服务器;3选择您所需的交换机,同时指定新交换机下的IP;4修改云服务器的私网地址;','choices':['A1.2.34','B1.2.43','C1,3,2,4','D1.3.4.2'],correct:'C1,3,2,4','explanation':'-----------------------------------------136.txt END-----------------------------------------答案:C'},
    {'question':'137: 点续答保护下列关于SLB说法错误的是','choices':['A不同操作系统的ECS可以同时做为SLB服务的后端服务器','BSLB的服务能力与后端ECS的公网宽带规格无关','C同一组ECS不可以搭建多个网站并同时进行负载均衡','D在使用SLB的过程中随时调整后端ECS的数目'],correct:'C同一组ECS不可以搭建多个网站并同时进行负载均衡','explanation':'-----------------------------------------137.txt END-----------------------------------------答案:C'},
    {'question':'138: 当用户想以个人身份向OSS发送请求时,需要首先将发送的请求按照OSS指定的格式生成签名字符串;然后使用 Access KeySecret对签名字符串进行加密产生验证码。OSS收到请求以后,会通过Acce8 sKeylD找到对应的','choices':['Access KeySecret,以同样的方法提取签名字符串和验证码,如果计算出来的验证码和提供的样即认为该请求是有效的;否则,OSS将拒绝处理这次请求,并返回HTP错误状态码是A错误状态码:405','B错误状态码:400','C错误状态码403','D错误状态码500'],correct:'C错误状态码403','explanation':'-----------------------------------------138.txt END-----------------------------------------答案:C'},
    {'question':'139: 断点续答保护中下列哪种状态表示负载均衡SLB后端服务器的状态表示未开启SLB健康检查','choices':['A unavailable','B available','C abnormal','D normal'],correct:'A unavailable','explanation':'-----------------------------------------139.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'140: 断点续答保护中云服务器ECS服务的AP服务地址是','choices':['A ecsapi, aliyuncs com','B ecs. aliyun-api com','C ecs alivuncs com','D ecs aliyun. com'],correct:'C ecs alivuncs com','explanation':'-----------------------------------------140.txt END-----------------------------------------答案:C'},
    {'question':'141: 在阿里云ECS中,无论每次接口调用请求是否成功,系统都会返回一个唯一识别码(返回参数)给用户?','choices':['A Version','B AccessKeyld','C Response','D RequestId'],correct:'D RequestId','explanation':'-----------------------------------------141.txt END-----------------------------------------答案:D'},
    {'question':'142: 如果ECS实例采用nw系统,关于能否开启Net WorkManager服务说法正确的是a lina系统请不要开启 Net Work Manager服务,该服务会跟系统内部网络服务出现冲突,导致网络异常Blin系统可以开启 Net Work Manager服务C以上都不对D linuz系统请可以开启 NetworkManager服务,但需要进行相应的配置调整答案:A','choices':['Blin系统可以开启 Net Work Manager服务','C以上都不对','D linuz系统请可以开启 NetworkManager服务,但需要进行相应的配置调整'],correct:'null','explanation':'-----------------------------------------142.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'143: 断点续答保护中ECS外部系统可以通过AP在请求时传入参数来指定返回的数据格式,默认为格式','choices':['A JSP','Bhttp','CJSON','ECS外部系统可以通过AP在请求时传入参数来指定返回的数据格式,默认为格式A JSPBhttpCJSOND XML'],correct:'null','explanation':'-----------------------------------------143.txt END-----------------------------------------答案:D'},
    {'question':'144: 用户如果想要在OSS中模拟实现文件夹的创建操作,需要使用的AP是','choices':['A Multipart upload','B putobject','C Get Object','D Copy Object'],correct:'B putobject','explanation':'-----------------------------------------144.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'145: 以下针对ECS地域和可用区的描述不正确的是','choices':['A同账号下,同一地域不同可用区的ECS实例内网不能互通','B若购买的ECS需要和阿里其他服务搭配使用,建议选择相同地域','C—个地域拥有多个可用区','D在购买了ECS实例后,地域不可更改'],correct:'A同账号下,同一地域不同可用区的ECS实例内网不能互通','explanation':'-----------------------------------------145.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'146: 除了通过 PUT Object接口上传文件到Oss以外,OSS还提供了另外一种上传模式是','choices':['A Get Obiect','B Put Bucket','C Multipart Upload','D Head Object'],correct:'C Multipart Upload','explanation':'-----------------------------------------146.txt END-----------------------------------------答案:C'},
    {'question':'147: 下面不是安骑士包含的功能?','choices':['A木马文件检查','B异地登录报警','C高危漏洞修复','D防WEB应用系统密码破解'],correct:'D防WEB应用系统密码破解','explanation':'文字解析防WEB应用系统密码破解是属于Web应用防火墙的功能,是需要收费的服务。参考链接'},
    {'question':'148: 在新建的 Linug ecs实例中,启动 OFBiz服务的时候,步骤如下:a.# chmod+ant;bcd ofbiz-release12.04,C. /ant run:#Jant start & d.#ant:#/ant run.install则下列排序正确的是a a.c. b: dB o.b:c: dCb-a.d.cDb.cda答案:C','choices':['B o.b:c: d','Cb-a.d.c','Db.cda'],correct:'Cb-a.d.c','explanation':'-----------------------------------------148.txt END-----------------------------------------答案:C'},
    {'question':'149: 中国大陆范围内的网站都需要做C案,在架构设计时应该告诉客户提前就需要准备提交备案?','choices':['A网站上线前一天','B网站上线当天','C网站上线前一周','D网站上线前一个月'],correct:'D网站上线前一个月','explanation':'-----------------------------------------149.txt END-----------------------------------------答案:D'},
    {'question':'150: 弹性伸缩的伸缩规则指的是','choices':['A定义了SLB的监听规则','B定义了具体的扩展或收缩操作','C定义了组内ECS实例数的最大值、最小','D定义了用于弹性伸缩的ECS实例的配置'],correct:'B定义了具体的扩展或收缩操作','explanation':'●文字解析弹性伸缩的伸缩规则定义了具体的扩展或收缩操作,例如加入或移出N个ECS实例。参考链'},
    {'question':'151: 下列哪个阿里提供的操作系统是自带图形化界面的?','choices':['A windous server 2008','B Open SUSE','C Ubuntu','D Centos'],correct:'A windous server 2008','explanation':'-----------------------------------------151.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'152: 以下对ECS的带宽临时升级操作的描述错误的','choices':['A支持在当前生命周期内,设定时间段区间内临时增加带宽','B可以多次叠加操作,支持随时操作,不受任何操作影响','C可以按天进行升级,升级后如如云服务器ECS续费,仍然按照原基础带宽进行续费','D不支持按天升级,升级之后按升级之后的带宽进行续表答案:D文字解析'],correct:'D不支持按天升级,升级之后按升级之后的带宽进行续表答案:D文字解析','explanation':'文字解析ECS的带竞是带堯支持临时升级操作,但是临时升级只能升级到云服务的有效期的结束时间所以在升级之后仍然按照升级之前的带竞进行续'},
    {'question':'153: 专有网络可以与品结合使用实现与传统数据中心组成一个按需定制的网络环境,实现应用的平滑迁移上云?','choices':['A SLB','BV PN','C ECS','D OcS'],correct:'BV PN','explanation':'●文字解析通过vPN专线可以将该网络与传统数据中心组成一个按需定制的网络环境'},
    {'question':'154: 断点续答保护中在管理控制台,对阿里云CDN加速域名进行“停用或“删除前,需要做操作,以确保网站可以正常访问?','choices':['A保证源站服务器的带宽充足就够了','B不需要做什么','C保证源站服务器正常开启即可'],correct:'null','explanation':'﻿2涕虫虫答题卡单选题154/721(1分)断点续答保护中在管理控制台,对阿里云CDN加速域名进行“停用或“删除前,需要做操作,以确保网站可以正常访问?A保证源站服务器的带宽充足就够了B不需要做什么C保证源站服务器正常开启即可D到该域名所在的域名解析服务商处恢复域名A记录'},
    {'question':'155: 在 OSS AP中通过参数的操作可以实现设置 objec头?','choices':['A Multipart Upload','B Get Object','C Get Bucket'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫答题卡单选题155/721(1分)在 OSS AP中通过参数的操作可以实现设置 objec头?A Multipart UploadB Get ObjectC Get BucketD Copy Object●文字解析Copy Object接口可以发送一个Pt请求给OSS,并在Put请求 Header中添加元素x-oss-copy- source来指定源 Object'},
    {'question':'156: 为了防止因本地IP对阿里云服务器频繁访问而被屏蔽的情况,可以通过云盾的进行设置','choices':['AIP白名单','B webshell云查杀','C安全网络','D常用登录地管理'],correct:'AIP白名单','explanation':'需要屏蔽某个某段IP频繁非法访问的情况,可以通过云盾的P白名单来实现。'},
    {'question':'157: 续答保护渗透测试是通过模拟的攻击方法,来评估计算机网络系统安全的一种评估方法','choices':['A网络专家','B高并发客','C恶意黑客','D正常客户'],correct:'C恶意黑客','explanation':'-----------------------------------------157.txt END-----------------------------------------答案:C'},
    {'question':'158: 有很多10或100开头的IP在频繁访问我SLB的后端ECS实例,而安全检查没有报告问题,可能的原因是','choices':['AECS服务器故障','B正在遭受网络攻击','CSLB系统的健康检查和可用性监控','D真实用户的访问'],correct:'CSLB系统的健康检查和可用性监控','explanation':'●文字解析有10或100开头的IP在频繁访问ECS是因为负载均衡系统除了会通过系统服务器的内网IP将来自外部的访问请求转到后端ECS上之外,还会对ECS进行健康检查(前提是您已经开启了这功能)和对您的负载均衡服务进行可用性监控,这些访问的来源都是由负载均衡系统发起'},
    {'question':'159: 在使用阿里云负载均衡SLB的时候,经常会发现有很多100开头的IP(1002x2)在访问负载均衡SLB实例的后端云服务器ECS实例,这可能是引起的?','choices':['A开启了健康检查选项,负载均衡SLB实例对ECS实例进行健康检查引起的','B是云监控搜集各种统计指标','C是阿里云飞天系统的 Zookeeper守护进程','D肯定配置了阿里云弹性伸缩( Auto scaling),这是弹性伸缩的弹性自愈进程在做ECS实例的状态检查'],correct:'A开启了健康检查选项,负载均衡SLB实例对ECS实例进行健康检查引起的','explanation':'有10或100开头的IP在频繁访问ECS是因为负载均衡系统除了会通过系统服务器的内网ⅠP将来自外部的访问请求转到后端ECS上之外,还会对ECS进行健康检查(前提是您已经开启了这功能)和对您的负载均衡服务进行可用性监控,这些访问的来源都是由负载均衡系统发起的接'},
    {'question':'160: 关于弹性IP说法错误的是','choices':['A可以单独购买一个弹性公网IP,而不是与其他计算资源或存储资源绑定购买','B弹性公网IP支持绑在经典网络的ECS实例上','C弹性公网IP能动态绑定到不同的ECS实例上,绑定和解绑时无需停机','D弹性公网IP只能绑定在相同 Region的VPC类型的云产品实例上答案:B'],correct:'B弹性公网IP支持绑在经典网络的ECS实例上','explanation':'EI绑定到专有网络类型的ECS实例、专有网络类型的私网SLB实例和NAT网关上。所以不支持绑定到经典网络的ECS实例上。参考链'},
    {'question':'161: 作为一个互联网初创企业的技术负责人,小A在早期选择了阿里云的云服务器ECS并将Jaa应用程序、数据库 MySQL等部署在了一台云服务器ECS实例上。随着业务发展和用户量增加发现部署在这台ECS实例上数据库性能出现瓶颈。为了最快速度解决该问题,您建议选择阿里云的','choices':['A对象存储OSS','B云数据库RDS','C负载均衡SLB','D专有云VPC'],correct:'B云数据库RDS','explanation':'-----------------------------------------161.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'162: 阿里云对象存储OSs的一个突出特点就是提供了极高的数据可靠性,谈到可靠性自然离不开备份的技术和策略,以下关于Oss备份的说法,正确的是','choices':['AOSS提供三重备份(每份数据保留三个副本),出现故障时自动恢复','B用户需要自己考虑数据的安全性,OSS提供了丰富的备份接口,方便用户将数居进行异地备份','COSS提供三重备份(每份数据保留三个副本),出现故障时在人工参与下可快速恢复','DOSs服务的备份是采用的物理机磁盘的RAID0+1技术方案,两块硬盘同时出现故障也不影响服务'],correct:'AOSS提供三重备份(每份数据保留三个副本),出现故障时自动恢复','explanation':'这个是O55的数据可靠性的描述,OSS默认支持份副本,通过校验保证三份副本一致,单副本员坏或丢失,会触发拷贝,保持三份。参考链'},
    {'question':'163: 防DDoS攻击是阿里云的云盾最主要的功能之,很多网站都曾经受到过不同类型的DDoS攻击,准确理解DDoS对网站做好安全防护至关重以下有关DDoS攻击的描述最准确的是','choices':['A DDos攻击通过大量的尝试破解的服务器的登录密码','B DDos攻击的目的是窃取机密信息','C DDoS攻击的主要目标是数据库','D DDos攻击的主要目的是让被攻击的目标服务器无法提供正常的服务,是目前最强大、最难防御的网络攻击之'],correct:'D DDos攻击的主要目的是让被攻击的目标服务器无法提供正常的服务,是目前最强大、最难防御的网络攻击之','explanation':'●文字解析DDoS攻击并不是尝试破解服务器密码,窃取机密信息或者是破坏数据库。DDoS攻击是一种针对目标系统的恶意网络攻击行为,DDoS攻击经常会导致被攻击者的业务无法正常访问,也就是所谓的拒绝服务。参考链接'},
    {'question':'164: 您的两台阿里云的云服务器ECS实例之间内网不能通信,一定不是由于原因引起','choices':['A两台云服务器实例在不同地域','B其中一台云服务器ECS实例修改过私网IP','C两台ECS实例在同一个账号下,同一个地域的不同可用区','D两个云服务器ECS实例在不同的安全组'],correct:'C两台ECS实例在同一个账号下,同一个地域的不同可用区','explanation':'-----------------------------------------164.txt END-----------------------------------------答案:C'},
    {'question':'165: 某企业采取阿里云负载均衡SLB和弹性伸缩( Auto Scaling)配合使用的方案,希望在拥有良好的稳定性、可靠性的同时,还能节省运维成本和资源使用成本。由于此前没有相关的使用经验,他们根据自己的理解列出了一些应该注意的事项,然后向您咨询意见。作为阿里云产品专家,您判断出只有是正确的,在该公司后续的项目建设过程中也逐一得到验证','choices':['A负载均衡SLB实例下的所有的ECS实例操作系统一定相同','B负载均衡SLB实例下的所有后端服务器的配置必须相同','C负载均衡SLB实例必须开启健康检查,否则无法和弹性伸缩一起使用','D负载均衡SLB实例下的所有后端服务器必须都有相应的伸缩组'],correct:'C负载均衡SLB实例必须开启健康检查,否则无法和弹性伸缩一起使用','explanation':'●文字解析假如需要和弹性伸缩ESS配合使用的话,负载均衡SLB下面的ECS必须开启健康检查,否则负载均衡SLB无法监听到后端ECS的状态则无法」正常弹性伸缩。SLB下面可以添加多个伸缩组,所以后端ECS可能来自用户手动添加非伸缩的ECS'},
    {'question':'166: 您已经在阿里云的一台经典网络类型的没有数据盘的云服务器ECS实例上运行所有的应用现在出于业务发展的需要,您希望将这台云服务器ECS实例迁移到相同地域的专有网络VPC中去,以下操作是可行的','choices':['A直接将云服务器ECS实例的类型转换为专有网络','B制作该云服务器ECS实例的镜像,基于该镜像制作专有网络类型的云服务器ECS实例,业务会短暂停顿','C将该云服务器ECS实例的安全组变更为有网络类型','D无法迁移'],correct:'B制作该云服务器ECS实例的镜像,基于该镜像制作专有网络类型的云服务器ECS实例,业务会短暂停顿','explanation':'●文字解析题目中需要将经典网络的云服务器ECS实例迁移到相同地域的专有网络VPC中去,虽然目前阿里云支持直接迁移,但是从上云实践的规范中出发,因为云服务器或捆绑或者依赖其他多个附属的云产品(如:数据库RDS等),所以运营一键迁移并不能完成其他附属云产品的转换。所以基于镜像来迁移至专用网络VPC中去是最稳参考链接'},
    {'question':'167: 与专有云相比,公共云天生就暴露在互联网上。共有云在为企业应用带来与生自来的互联网+的特性,同时也带来了来自互联网的安全威胁。由于云计算模式基于网络提供服务,面向相对开放的环境,在技术上,除了仍然面临传统系统在物理、网络、系统等方面的安全问题之外,也面临着一些新的和云计算特征结合紧密的安全问题。阿里云是通过来提供云计算服务的基础安全加固和防护的(比如常见的防DDoS攻击)?','choices':['A云数据库','B云服务器','C云监控'],correct:'null','explanation':'-----------------------------------------167.txt END-----------------------------------------答案:D'},
    {'question':'168: 阿里云账号的 AccessKey有所有AP访问权限下列关于 Access Keyld和 Access KeySecret说法错误的是','choices':['A Access KeySecret是用于加密签名字符串和服务器端验证签名字符串的密钥','B Access KeySecre可以通过控制台直接查看而无需做额外验证','C AccessKeyld和 Access KeySecret是由阿里云官方发给访问者的','D AccessKeyID是用于标识访问者的身份'],correct:'B Access KeySecre可以通过控制台直接查看而无需做额外验证','explanation':'●文字解析Access KeySecret并不支持通过控制台直接查看, Access Key Secret只能一次生成,后续不支持再次查看。如何忘记 Access KeySecret,只能在授权登录后在控制台重新生成。参考链接https:/help.aliyun.com/documentdetail/25934.ht'},
    {'question':'169: A电商平台近几年业务增长很快,访问量持续保断点续答保护中','choices':['A电商平台近几年业务增长很快,访问量持续保持每年提升300%,平台运营团队因此获得了公司的年度特别奖励。在高兴之余运营团队发现平台系统带宽的支出是以每年500%的比例增长的,如果能有效降低这块成本可以提升整体的运营质量。此时,该公司选择阿里云的服务,效果会最明显A支持多可用区的云数据库RDS','B对象存储OSS','C内容分发网络CDN','D负载均衡SLB'],correct:'C内容分发网络CDN','explanation':'-----------------------------------------169.txt END-----------------------------------------答案:C'},
    {'question':'170: 当一个阿里云的云服务器ECS实例无法加入指定的安全组时,可能是原因造成的。','choices':['A云服务器ECS实例创建之后默认已经加入一个安全组,不能再加入其它安全组','B本云服务器ECS实例目前已经加入的安全组数量达到上限','C该云服务器ECS实例没有开启公网带宽,所以无法加入安全组','D该云服务器ECS实例的状态为运行中'],correct:'B本云服务器ECS实例目前已经加入的安全组数量达到上限','explanation':'-----------------------------------------170.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'171: 某大型购物商城新上了一套视频监控系统,在商城所在一个5层高的大楼里共安装了35个高清摄像头,用于监控主要的出口通道。该系统的应用部署在一台阿里云的云服务器ECS实例上,该ECS实例上挂了4块2T的数据盘来存储视频数据。上线后一周后发现视频数据的增速过快,预计8T硬盘不出1个月就会用完。您认为使用阿里云的产品可以最好地解决该客户的存储问题,同时在需要的时候快速读取到历史的视频数据','choices':['A对象存储OSs','B归档存储( Archive Storage)','C内容分发网络CDN','D多台云服务器ECS'],correct:'A对象存储OSs','explanation':'答案:A'},
    {'question':'172: 阿里云负载均衡SLB中提供了证书上传和管理的服务,在需要进行加密传输时,用户可以将证书上传到负载均衡SLB实例,在创建监听的时候绑定证书。证书是为了支持协','choices':['A hTT P','B HT PS','CT CP','D PPPOE'],correct:'B HT PS','explanation':'-----------------------------------------172.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'173: 购买了阿里云的云服务器ECS实例之后,对于您来说需要承担的维护工作是','choices':['A磁盘设备的维护','B硬件服务器的维护','C应用软件的升级','D网络设备的维护'],correct:'C应用软件的升级','explanation':'-----------------------------------------173.txt END-----------------------------------------答案:C'},
    {'question':'174: 您已经创建好了一块新的块存储,想要通过阿里云的管理控制台进行磁盘挂载到云服务器ECS实例上的操作,却找不到想挂载的云服务器实例,一定不是因为____原因引起的。','choices':['A 块存储与云服务器ECS实例在同一个可用区','B 云服务器ECS实例已经释放','C 块存储与云服务器ECS实例不在一个可用区','D 块存储与云服务器ECS实例在同一个地域'],correct:'A 块存储与云服务器ECS实例在同一个可用区','explanation':'●文字解析云盘只能挂载到同一地域下同一可用区内的实例上,不能跨可用区挂载。题目中问的是一定不是因为什么原因,所以在一个可用区不会导致找不到挂载的ECS的情况。'},
    {'question':'175: 阿里云的负载均衡SLB可以把用户请求分发到多台云服务器ECS实例上去,其中“加权轮询模式的转发策略是指','choices':['A将访问请求分发给目前负载最低的后端云服务器ECS实例','B将等待最久的访问请求分发给后端云服务器池中处理能力最强的ECS实例','C将访问请求按照后端云服务器ECS实例的权重依次分发','D将优先级最高的访问请求优先分发给后端云服务器ECS实例'],correct:'C将访问请求按照后端云服务器ECS实例的权重依次分发','explanation':'●文字解析加权轮询:权重值越高的后端服务醫,被轮询到'},
    {'question':'176: 阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)提供了弹性自愈功能,能保持伸缩组中的云服务器ECS实例都处在正常状态,从而使业务始终保持正常的负载,提高系统的稳定性。关于弹性自愈以下说法中正确的是','choices':['A如果伸缩组中某台ECS实例状态不是运行中,阿里云弹性伸缩首先会自动重启该ECS,重启成功后继续保持在伸缩组中,如果重启失败,则会使用指定的镜像恢复该ECS实例到初始状态,继续保持在伸缩组中','B如果伸缩组中某台ECS实例状态不是运行中,则该ECS实例会被移出伸缩组同时自动创建一台新的ECS实例,添加到伸缩组中来','C如果伸缩组中某台ECS实例的状态不是运行中,阿里云弹性伸缩会启动ECS实例的故障检查与修复进程,对ECS实例进行自动修复'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫单选题]176721(1分)断点保中阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)提供了弹性自愈功能,能保持伸缩组中的云服务器ECS实例都处在正常状态,从而使业务始终保持正常的负载,提高系统的稳定性。关于弹性自愈以下说法中正确的是A如果伸缩组中某台ECS实例状态不是运行中,阿里云弹性伸缩首先会自动重启该ECS,重启成功后继续保持在伸缩组中,如果重启失败,则会使用指定的镜像恢复该ECS实例到初始状态,继续保持在伸缩组中B如果伸缩组中某台ECS实例状态不是运行中,则该ECS实例会被移出伸缩组同时自动创建一台新的ECS实例,添加到伸缩组中来C如果伸缩组中某台ECS实例的状态不是运行中,阿里云弹性伸缩会启动ECS实例的故障检查与修复进程,对ECS实例进行自动修复D如果伸缩组中某台ECS实例状态不是运行中,阿里云弹性伸缩首先会自动重启该ECS,重启成功后继续保持在伸缩组中,如果重启失败,则从伸缩组中移除,同时创建新的ECS实例键入到伸缩组中来'},
    {'question':'177: 小张管理的网站选择部署在阿里云的云服务器ECS实例上,最近发现一个现象,网站首页的宣传视频在某些区域播放速度良好,但是在其它地区播放速度很慢。为了解决此问题,你会选择阿里云产品。','choices':['A负载均衡SLB','B对象存储OSS','C云数据库RDS','ECS实例上,最近发现一个现象,网站首页的宣传视频在某些区域播放速度良好,但是在其它地区播放速度很慢。为了解决此问题,你会选择阿里云产品。A负载均衡SLBB对象存储OSSC云数据库RDSD内容分发网络CDN'],correct:'null','explanation':'-----------------------------------------177.txt END-----------------------------------------答案:D'},
    {'question':'178: 某阿里云公共云用户,购买了一台云服务器ECS实例,部署了 tomcat,用方法可以最简单的监控该实例的 tomcat的8080端口是否访问正常','choices':['A购买第三方的监控工具','B每小时间登录一次云服务器ECS实例,用命令行查看','C在阿里云的云监控的站点监控中创建探测点,监控该端口的状态','D自己写脚本探测,然后上报数据到云监'],correct:'C在阿里云的云监控的站点监控中创建探测点,监控该端口的状态','explanation':'-----------------------------------------178.txt END-----------------------------------------答案:C'},
    {'question':'179: 云计算服务商都支持用户以Web方式自助获得计算资源并对其进行管理。为了提供更好的开发性,云计算平台都支持通过AP开放服务,这些','choices':['AP最不可能通过哪个协议进行开放?A Rest ful','B PPPOE','CHTT P','D Web service'],correct:'B PPPOE','explanation':'-----------------------------------------179.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'180: 在一些业务场景下,可以通过购买按量付费的云服务器ECS实例来满足特定时间段内需要更多资源的需求,可以通过设定自动释放时间的方式来保证按量付费的资源按预期释放。下列关于该操作说法准确的是','choices':['A只能在云服务ECS实例创建的时候进行自动释放时间的设置','B只能设置一次ECS实例的自动释放时间','C可以在取消之前重新设置的BCS实例的自动释放时间','DECS实例的自动释放时间一旦设置不能'],correct:'C可以在取消之前重新设置的BCS实例的自动释放时间','explanation':'-----------------------------------------180.txt END-----------------------------------------答案:C'},
    {'question':'181: 阿里云对象存储OSS中所有数据都在 Bucket中,当一个 Oss bucke设置成权限意味着该 OSs Bucke仅允许其他用户来访问( GET Object)属于该 Bucke下的 object','choices':['A私有','B私有读','C公共读写','D公共读'],correct:'D公共读','explanation':'文字解析允许其他用户访问就代表允许公共访问此Bucket,所以选择公共读。'},
    {'question':'182: 使用阿里云OSS产品实现在线的音视频内容直播时,必须要和阿里云的产品一起配合实现。','choices':['A多媒体转码服务MTS','B内容分发网络CDN','C云数据库RDS','D负载均衡SLB'],correct:'A多媒体转码服务MTS','explanation':'●文字解析题目中说到"在线的音视频内容直播"就需要用到多媒体转码服务MS服务'},
    {'question':'183: 阿里云对象存储OSS是阿里云对外提供的海量、安全、低成本、高可靠的云存储服务。用OSS管理的文件可以很方便地对外提供分享分享前点击文件后面的获取地址文字链接即可得到当前文件的地址,这个分享使用的是应用层(七层)协议。','choices':['A HTT P','B F P','C SMT P','DTCP'],correct:'A HTT P','explanation':'-----------------------------------------183.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'184: 如果您不再需要某个阿里云的按量付费的云服务器ECS实例,可以将其释放。关于按量付费的实例释放的操作中,错误的是','choices':['A您可以再次设置自动释放的时间并覆盖前一次的设置','B通过定时释放设置为您的按量付费实例安排释放计划,选择一个未来的时间释放资源','C不可以随时释放按量付费的实例','D可以立即释放该按量付费的实例'],correct:'C不可以随时释放按量付费的实例','explanation':'-----------------------------------------184.txt END-----------------------------------------答案:C'},
    {'question':'185: 某阿里云负载均衡SLB实例下,后端多台云服务器ECS实例配置的权重都一样,但是实际上ECS实例负载却不一样。可能是因为','choices':['ABCS实例在不同的地域( Region),网络延迟不同','B采用的转发规则不同','C开启了会话保持功能','ECS实例负载却不一样。可能是因为ABCS实例在不同的地域( Region),网络延迟不同B采用的转发规则不同C开启了会话保持功能D开启了获取真实I的功能'],correct:'C开启了会话保持功能','explanation':'-----------------------------------------185.txt END-----------------------------------------答案:C'},
    {'question':'186: 您的阿里云的云服务器ECS实例的系统盘使用的SSD云盘,需要新增数据盘时不能使用磁盘类型','choices':['A本地SSD盘','B高效云盘','CSSD云盘','D普通云盘答案:A●文字解析由于本地SSD盘采用服务器本地盘的方式实现,无法实现远程挂载;因此不支持在原来'],correct:'A本地SSD盘','explanation':'●文字解析由于本地SSD盘采用服务器本地盘的方式实现,无法实现远程挂载;因此不支持在原来ECS实例上进行添加本地SSD盘,也不支持将存量的普通云盘更换成本地SSD盘。参考链'},
    {'question':'187: 作为某初创企业的技术负责人,阿明将J应用程序、图片视频等静态文件都部署在了一台ECS实例上,提供服务。随着业务发展和用户量的增加,发现存储在ECS实例上的静态文件访问速度不能达到预期的要求。您建议选择阿里云的产品可以快速解决静态文件的访问速度问题。','choices':['A云数据库RDS','B负载均衡SLB','C对象存储OSs'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫答题卡单选题]18721(分)断点续答保护中作为某初创企业的技术负责人,阿明将J应用程序、图片视频等静态文件都部署在了一台ECS实例上,提供服务。随着业务发展和用户量的增加,发现存储在ECS实例上的静态文件访问速度不能达到预期的要求。您建议选择阿里云的产品可以快速解决静态文件的访问速度问题。A云数据库RDSB负载均衡SLBC对象存储OSsD弹性伸缩 Auto Scaling●文字解析划重点:静态文件访问速度不能达到预期的要求,所以需要把静态文件存储到OSS中加快访问'},
    {'question':'188: 某O20网站基于阿里云的云服务器ECS、负载均衡SLB以及弹性伸缩( Auto Scaling)搭建了线上系统,其中ECS用来处理用户响应SLB用来分发流量,弹性伸缩负责动态分配资源以满足突发的业务变化,三个产品配合可以提供稳定、便捷、低成本的服务。现在想要增加云数据库RDS到该架构中来,用来保存用户访问时产生的数据。以下说法中正确的是','choices':['A可以把RDS实例手工添加到伸缩组,RDS实例可以保存用户访问的数据','B如果在伸缩组中指定了RDS实例,则弹性伸缩会自动把伸缩组中的ECS实例的IP地址添加到RDs的白名单中去,无需手工设置','C对RDS实例所在的地域( Region)没有硬性规定,但是建议和弹性伸缩在同个地域,可以减小网络传输的延迟,提升响应速度','D可以把RDS实例直接挂在SLB下,由SLB按照转发规则分配任务到RDS实例进行处理'],correct:'B如果在伸缩组中指定了RDS实例,则弹性伸缩会自动把伸缩组中的ECS实例的IP地址添加到RDs的白名单中去,无需手工设置','explanation':'-----------------------------------------188.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'189: 使用阿里云的负载均衡SLB实例时,合理的会话保持配置可以实现与某个连接( Session)相关的所有应用请求能够由同一台后端云服务器ECS实例进行处理,维持业务的延续性。四层服务的会话保持是基于实现的','choices':['A源IP','B负载均衡IPD用户的UUID','ECS实例进行处理,维持业务的延续性。四层服务的会话保持是基于实现的A源IPB负载均衡IPD用户的UUID'],correct:'A源IP','explanation':'●文字解析四层服务的会话保持是基于源IP实现的,七层服务的会话保持是基于 cookie实现的'},
    {'question':'190: 使用阿里云的负载均衡SLB实例时,合理的会话保持配置可以实现与某个连接( Session)相关的所有应用请求能够由同一台后端云服务器ECS实例进行处理,维持业务的延续性。七层服务的会话保持是基于实现的。','choices':['A cookie','B源IP','C负载均衡IP','ECS实例进行处理,维持业务的延续性。七层服务的会话保持是基于实现的。A cookieB源IPC负载均衡IPD用户的UUID'],correct:'A cookie','explanation':'●文字解析四层服务的会话保持是基于源IP实现的,七层服务的会话保持是基于 Cookie实现的。'},
    {'question':'191: 如果您在非阿里云的服务器上安装了云盾安骑士客户端,通过可以确保在您的管理控制台中能查到此服务器的相关报告','choices':['A报告无法在阿里云的管理控制台查看','B通过阿里云官网帐号关聆','C非阿里云服务器不支持安骑士','D在安装安骑士的过程中需要输入“安装验证key,通过此Key关联用户的管理控制'],correct:'D在安装安骑士的过程中需要输入“安装验证key,通过此Key关联用户的管理控制','explanation':'安装安骑士客户端后,需要用在管理控制台生成的安装验证key与指定的阿里云官网帐号关参考链接'},
    {'question':'192: 阿里云的专有网络VPC可以帮助您基于阿里云的产品构建出一个隔离的网络环境。通过与连接方式结合,可以实现专有网络VPC与传统数据中心组成一个按需定制的网络环境','choices':['A VPN','B负载均衡SLB','C域名解析DNS','D云监控'],correct:'A VPN','explanation':'-----------------------------------------192.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'193: 阿里云的弹性公网IP支持与云服务器ECS实例的动态绑定和解绑。下列关于弹性公网IP说法中错误的是','choices':['A弹性公网IP只能绑定在同一个地域的特定可用区的VPC类型的云服务器ECS实例上','B弹性公网IP不能绑定在经典网络的云服务器ECS实例上','C1个弹性公网IP只能绑定到1个ECS实例类型的云服务器ECS实例上','D弹性公网IP只能绑定在相同地域的VPC类型的云服务器ECS实例上'],correct:'A弹性公网IP只能绑定在同一个地域的特定可用区的VPC类型的云服务器ECS实例上','explanation':'题目问的是描述错误的选项,每个弹性公网IP只能绑定到同一地域的一个VPC网络的云产品实例上。不一定要求是在同一个可用区'},
    {'question':'194: 您基于阿里云的云服务器ECS实例部署了 Mysql数据库,随着业务量的不断上涨,您需要通过读写分离的方式来改善数据库的性能,可以采用阿里云的产品来快速解决该问题。','choices':['A对象存储OSS','B本读SSD盘','C云数据库RDS','D表格存储'],correct:'C云数据库RDS','explanation':'-----------------------------------------194.txt END-----------------------------------------答案:C'},
    {'question':'195: 断点续答保护您拥有香港地域可用区A、华北1(青岛)地域可用区B和华南1(深圳)可用区B的云服务器ECS实例,现在希望通过购买新的块存储挂载到已有的云服务器ECS实例上进行磁盘空间的扩容,肯定不能购买可用区的块存储','choices':['A华北1(青岛)地域可用区A','B华北1(青岛)地域可用区B','C香港地域可用区A','ECS实例,现在希望通过购买新的块存储挂载到已有的云服务器ECS实例上进行磁盘空间的扩容,肯定不能购买可用区的块存储A华北1(青岛)地域可用区AB华北1(青岛)地域可用区BC香港地域可用区AD华南1(深圳)地域可用区B'],correct:'A华北1(青岛)地域可用区A','explanation':'-----------------------------------------195.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'196: 您的应用系统中存在大量的非结构化数据,之前采用阿里云的云服务器ECS实例加云数据盘的方式进行存储,随着数据的不断膨胀,维护成本和拥有成本越来愈高。您希望将目前存储在云服务器ECS实例的数据盘上的大量非结构化的数据转存到其他的服务上去,并使用新的服务提供后续的数据存储服务,从而实现更好的节省运维、管理及存储本身的成本,菜用方式最为经济高效','choices':['A将数据转移到表格存储中,提供低成本、高并发、低延时的海量数据存储与在线访问','B申请 OSS bucket,使用闪电立方将磁盘上的数据转移到OSS服务中进行存储','C在云服务所在的地域申请 OSs bucket,使用 OssImport将磁盘上的数据转移到OSS服务中进行存储','D将磁盘数据存储下载到本地数据中心的磁带库中进行存储文字解析闪电立方 Lightning Cube(海外叫数据迁移Data I ransport)是阿里云为TB乃至PB级数据迁移提供的服务。而题目中说的是:云服务器'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫题卡单选题196/721(1分)断点续答保护中您的应用系统中存在大量的非结构化数据,之前采用阿里云的云服务器ECS实例加云数据盘的方式进行存储,随着数据的不断膨胀,维护成本和拥有成本越来愈高。您希望将目前存储在云服务器ECS实例的数据盘上的大量非结构化的数据转存到其他的服务上去,并使用新的服务提供后续的数据存储服务,从而实现更好的节省运维、管理及存储本身的成本,菜用方式最为经济高效A将数据转移到表格存储中,提供低成本、高并发、低延时的海量数据存储与在线访问B申请 OSS bucket,使用闪电立方将磁盘上的数据转移到OSS服务中进行存储C在云服务所在的地域申请 OSs bucket,使用 OssImport将磁盘上的数据转移到OSS服务中进行存储D将磁盘数据存储下载到本地数据中心的磁带库中进行存储文字解析闪电立方 Lightning Cube(海外叫数据迁移Data I ransport)是阿里云为TB乃至PB级数据迁移提供的服务。而题目中说的是:云服务器ECS实例的数据盘上的大量非结构化的数据转存到其他的服务上去。所以使用 OSSImport更方便。'},
    {'question':'197: 您启动了一台新的阿里云的云服务器ECS实例,要求此实例只允许开放80端口的公网访问。可以通过以下哪个操作来实现此要求而不影响其它实例?','choices':['A在该实例所在的默认安全组添加一条公网访问规则仅允许80端口的公网入流量','B在该实例所在的默认安全组添加一条公网访问规则仅允许80端口的公网出访问,并添加一条公网访问规则不允许所有的公网出流量','C新建一个安全组,并新增一条安全组规则允许80端口的公网入流量,将该云服务器实例放入该安全组','D新建一个安全组,并新增一条安全组规则允许80端口的公网入流量,将该云服务器实例放入该安全组,并从原先的默安全组挪出'],correct:'D新建一个安全组,并新增一条安全组规则允许80端口的公网入流量,将该云服务器实例放入该安全组,并从原先的默安全组挪出','explanation':'●文字解析题目中要求ECS实例只允许开放80端口的公网访问,所以需要新增安全组规则,允许80端口的公网入方向访问,将实例加入该组为了不影响其他实例,并将其从原先的默认安全组移出'},
    {'question':'198: 您在使用阿里云的云服务器ECS实例的过程中,如果进行操作一定不会导致云服务器ECS实例出现异常','choices':['A修改上层应用的网络协议','B自行编译系统内核','C在ECS实例上部署虚拟化程序','D随意更改系统分区下目录的权限'],correct:'A修改上层应用的网络协议','explanation':'●文字解析修改上层应用的网络协议只是修改应用的访问方式,比如将TC改成HTP,并不会导致ECS服务器异常。'},
    {'question':'199: 公网I可以实现阿里云的云服务器ECS实例与Internet之间互访。下列对于云服务器ECS实例的公网IP描述错误的是','choices':['A无论您选择何种计费方式,在购买实例的时候,您都需要选择公网的带宽上限','B手工修改ECS实例的公网I后,该ECS实例的网络通信会受到影响','C公网I可用于不同地域的云服务器之间互访','D云服务器ECS实例更换系统盘时,公网IP地址也会随之变更'],correct:'null','explanation':'●文字解析更换系统盘不会导致网络层面的变更,所以公网IP不会变更'},
    {'question':'200: 您发现某台阿里云的云服务器ECS实例无法连接到互联网,不可能是原因造成的','choices':['A您修改了云服务器ECS实例访问公网的安全组策略','B自行修改过公网IP','C在云服务器ECS实例中将公网IP对应的网卡关闭了','D云服务器ECS实例的网口松了'],correct:'D云服务器ECS实例的网口松了','explanation':'云服务器ECS实例无法连接到互联网不会是因为云服务器ECS的网口连接问题导致的'},
    {'question':'201: 您的应用系统部署在阿里云的云服务器ECS实例上,系统每天晚上会进行当天运营数据的报表统计,在凌晨3点钟会出现短暂的统计服务晌应变慢的情况,但很快会自动消失,很可能是云服务器ECS实例自身的操作引起','choices':['A云服务器ECS实例自动休眠了','B云服务器ECS实例的自动快照的时间设置在每天凌晨3点','C云服务器ECS实例的自动镜像服务设置在凌晨3点','D互联网网络不稳定'],correct:'B云服务器ECS实例的自动快照的时间设置在每天凌晨3点','explanation':'●文字解析设置自动快照创建时间和重复日期时应尽量避开业务高峰,因为创建快照可能会轻微降低磁盘的性能,出现短暂瞬间变慢。参考链接https://help.aliyun.com/documentdetail/25456.ht'},
    {'question':'202: 作为某初创企业的技术负责人,阿明将Jaa应用程序、图片视频等静态文件都部署在了一台ECS实例上,提供服务。随着业务发展和用户量的增加,发现存储在ECS实例上的静态文件访问速度不能达到预期的要求。您建议选择阿产品可以快速解决静态文件的访问速度问题','choices':['A负载均衡SLB','B云数据库RDS','C对象存储OSS','ECS实例上,提供服务。随着业务发展和用户量的增加,发现存储在ECS实例上的静态文件访问速度不能达到预期的要求。您建议选择阿产品可以快速解决静态文件的访问速度问题A负载均衡SLBB云数据库RDSC对象存储OSSD弹性伸缩 Auto Scaling'],correct:'C对象存储OSS','explanation':'-----------------------------------------202.txt END-----------------------------------------答案:C'},
    {'question':'203: 您基于阿里云的云服务器ECS实例部署了 Mysql数据库,随着业务量的不断上涨,您的运维工作不断增加,包括数据库的备份、主备数据库之间的数据同步等问题,可以采用阿里云的产品来快速解决该问题','choices':['A开放搜索服务 Open Search','B云数据库RDS','C对象存储OSS','D表格存储'],correct:'B云数据库RDS','explanation':'-----------------------------------------203.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'204: 某视频公司,使用负载均衡SLB将用户的访问请求分发到30台云服务器ECS实例上去,由这些配置相同的ECS实例来响应用户的请求。每天晚上20:00到次日凌晨2:00期间,业务量会大幅增加,基本上会比其他时间段增加1倍左右为了能正常响应用户的请求,从成本和容易实现的角度,以下哪种解决办法最可取?','choices':['A使用阿里云弹性伸缩( Auto scaling),通过合适的配置,自动增加ECS实例或者减少ECS实例','B使用自定义的镜像,手工创建30台云服务器ECS实例,在每天晚上2000前,手工增加到SLB中去,次日凌晨2:00再从SLB中移除','C基于自定义的镜像创建30台云服务器ECS实例,添加到SLB中去,通过设置权重,让这些ECS实例在每天晚上20:00到次日凌晨200之间可以响应用户需求,其他时间段权重修改为0','D使用阿里云弹性伸缩( Auto scaling),通过合适的配置,自动提升每台ECS实例的规格'],correct:'A使用阿里云弹性伸缩( Auto scaling),通过合适的配置,自动增加ECS实例或者减少ECS实例','explanation':'-----------------------------------------204.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'205: 阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)可以通过设置定时任务来定时地增加或减少ECS实例,那么如果多个定时任务在同一时间内触发执行同个伸缩组的伸缩规则下面关于定时任务执行的说法正确是?','choices':['A会选取最近创建的定时任务执行排在后面的定时任务会在 Launch Expirationime内自动重试定时触发','B会选取最早创建的定时任务执行排在后面的定时任务会在 Launch Expirationime内自动重试定时触发','C会选取最近创建的定时任务执行排在后面的定时任务则会取消','D多个定时任务部分先后将同时执行'],correct:'B会选取最早创建的定时任务执行排在后面的定时任务会在 Launch Expirationime内自动重试定时触发','explanation':'●文字解析如果多个定时任务在相近的时间内触发执行同个伸缩组的伸缩规则,则最早触发的定时任务会先执行伸缩活动。由于同一个伸缩组同一时刻内只能有一个伸缩活动,排在后面的定时任务会在Launch Expiration ime内自动重试定时触发。如上一个伸缩活动完成之后,排在后面的定时任务还在 Launch expiration ime内重试,则执行该定时任务的伸缩规则并触发相应的伸缩'},
    {'question':'206: 阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)是根据用户的业务需求和策略,自动调整其弹性计算资源的管理服务,可以自动调整','choices':['A云服务器ECS实例的个数','B云服务器ECS实例的CP个数','C云服务器ECS实例的内存大小','D云服务器ECS实例的带宽'],correct:'A云服务器ECS实例的个数','explanation':'-----------------------------------------206.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'207: 某视频直播公司采用阿里云弹性伸缩(AutoScaling)来实现动态添加或者减少云服务器ECS实例,以应对业务量的变化。由于该公司的系统刚上线不久,没有历史数据做参考,同时也不能预估业务量的变化,他们希望通过ECS实例资源的使用情况(比如CP利用率系统负载Lod等)来弹性伸缩计算资源。他们应该选择以下哪种伸缩模式?','choices':['A动态模式','B定时模式','C固定数量模式','D lazy模式'],correct:'A动态模式','explanation':''},
    {'question':'208: 阿里云对象存储OSS中所有数据都保存在Bucket中,当一个 Oss bucket设置成权限,意味着该 OSS Bucket仅允许其他用户来访问( GET Object)属于该 Bucket下的object','choices':['Bucket中,当一个 Oss bucket设置成权限,意味着该 OSS Bucket仅允许其他用户来访问( GET Object)属于该 Bucket下的objectA公共读写B公共读','C私有','D私有读'],correct:'Bucket中,当一个 Oss bucket设置成权限,意味着该 OSS Bucket仅允许其他用户来访问( GET Object)属于该 Bucket下的objectA公共读写B公共读','explanation':'-----------------------------------------208.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'209: 阿里云对象存储OSs是阿里云对外提供的海量、安全、低成本、高可靠的云存储服务。在OSs Bucket中所有元素都是以来存储的','choices':['A key','B valueD bucket','D bucket'],correct:'null','explanation':'-----------------------------------------209.txt END-----------------------------------------答案:C'},
    {'question':'210: 如果阿里云对象存储OSS客户想对访问OSs的IP进行限制,只允许有限的几个IP地址可以下OSS上的文件,可以通过配置方法实现','choices':['A直接使用OSs的P白名单功能','BOSS本身不提供IP黑自名单,可以先使用CDN加速,然后在CDN上配置I白名','C直接使用OSs的IP黑名单功能','DOSS本身不提供P黑白名单,可以在OSS前面部署SLB,然后在SLB上配置IP白名单'],correct:'BOSS本身不提供IP黑自名单,可以先使用CDN加速,然后在CDN上配置I白名','explanation':'●文字解析OSS服务本身不提供P黑名单的功能,可以结合内容分发CDN来实现黑白名单的功能。参'},
    {'question':'211: 开通阿里云对象存储OSS服务后,您首先需要使用OSS管理控制台或 OpenAPI创建存储空间Bucket以用来存储文件,以下有关 Bucket的说是正确的。','choices':['A Bucket的名称要求全局唯一,且创建后不支持更改','B Bucket的名称要求全局唯—,创建后支持更改','C Bucket的名称只要求在本帐号内唯创建后支持更改','D Bucke的名称要求在本帐号内唯一,且创建后不支持更改'],correct:'A Bucket的名称要求全局唯一,且创建后不支持更改','explanation':'-----------------------------------------211.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'212: 在使用阿里云的负载均衡SLB实例时,可以对后端云服务器ECS实例配置不同的权重,权重越大的ECS实例,会被分到越多的负载。某个SLB实例的后端服务器池中有5个ECS实例,都处在健康状态,其中一台实例 lecs inst权重被设置成了100,以下说法中正确的是','choices':['A由于不确定其他4台ECS实例的权重配置,所以无法判断 ees inst1会被分到多大比例的负载','B100%的负载都会被分发到 ees in st1上去,其余4台ECS实例会处于空闲状态','C根据SLB的工作原理,ec8int1将会被分到大约20%左右的负载','D根据外部请求中的请求级别参数判断,所有请求级别参数为100的,都会被转发至 ees inst1'],correct:'A由于不确定其他4台ECS实例的权重配置,所以无法判断 ees inst1会被分到多大比例的负载','explanation':'-----------------------------------------212.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'213: 某在线考试网站提供在线的认证考试服务,用户登录网站后,需要在120分钟时间内完成答卷。该网站使用了阿里云的云服务器ECS以及负载均衡SLB实现,上述场景中,如果要保持120分钟之内用户和服务器之间的连接不间断可以通过负载均衡SLB的功能实现。','choices':['A会话保持','B加权轮询','C弹性自愈','D会话同步'],correct:'A会话保持','explanation':'-----------------------------------------213.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'214: 负载均衡通过设置虚拟服务地址,将添加的ECS实例虚拟成一个高性能、高可用的应用服务池,并根据转发规则,将来自客户端的请求分发给云服务器池中的ECS实例。下列关于SLB转发规则说法错误的是?','choices':['A SLB支持“轮询模式”转发规则','B SLB支持“最小连接数模式”转发规则','C SLB四层流量走默认路由','D 一般情况下,默认路由在有内网的情况下,先走内网,无内网再走外网'],correct:'D 一般情况下,默认路由在有内网的情况下,先走内网,无内网再走外网','explanation':'●文字解析：一般情况下默认路由在有外网情况下会先走外网网卡，如无外网则走内网网卡'},
    {'question':'215: 使用阿里云的负载均衡SLB实例时,可以通过健康检查来判断后端云服务器ECS实例上的可用性。针对7层服务,负载均衡SLB实例的健康检查机制为:默认由负载均衡SLB实例向后端云服务器ECS实例的内网IP地址的应用服务器配置的缺省首页发起____请求,如果返回“200 OK”,将认为后端云服务器ECS实例运行正常,否则视为运行异常','choices':['A http','B ssh','C telnet','D ICMP'],correct:'A http','explanation':'7层服务的监控检查机制为由负载均衡SLB实例向后端云服务器EC实例的内网IP地址的应用服务器配置的缺省首页发起HTT鬥请求,然后判断请求的返回码来进行健康检查操作'},
    {'question':'216: 阿里云提供公网和私网两种类型的负载均衡服务。下列关于SLB实例属性配置说法错误的是','choices':['A如果用户不指定一个容易识别的SLB名称,则系统会自行分配一个名称','B Load Balancerld是用于识别用户SLB实例的唯一标识','C系统自动选择公网或者私网访问','D不同类型的SLB,系统会分配不同的服务地址给用户'],correct:'C系统自动选择公网或者私网访问','explanation':'负载均衡SLB中的公网或者私网访问的选择是由用户在购买时候的选择,并不是系统自动选'},
    {'question':'217: 在阿里云的负载均衡SLB的管理控制台中,可以根据一些监控的统计指标来设置报警信息常见的如流量、数据包、连接数等,设置报警阈值,一旦触发了报警条件,就会通过多种方式进行报警。目前还不支持的报警方','choices':['A电话报警','B邮件报警','C短信报警','D旺旺报警'],correct:'A电话报警','explanation':'阿里云的负载均衡SLB的监控报警目前还不支持电话报警。开通云监控服务后,您可以在云监控控制台配置监控报警规则。云监控支持“短信、“邮件”、“旺旺”三种报警方式,暂不支持'},
    {'question':'218: 阿里云的负载均衡SLB可以通过流量分发扩展应用系统对外的服务能力,通过消除单点故障提升应用系统的可用性。以下关于负载均衡SLB特点的说法中错误的是','choices':['A跨地域容灾:支持同一个负载均衡SLB实例分流负载到跨多个地域( Region)的云服务器ECS实例,可用性更高','B扩展性:支持删除和添加后端云服务器,实现无缝伸缩','C安全:结合阿里云的安全产品提供多种安全防护,使应用更加安全可靠','D成本:和传统硬件负载均衡器相比,成本大幅下降'],correct:'A跨地域容灾:支持同一个负载均衡SLB实例分流负载到跨多个地域( Region)的云服务器ECS实例,可用性更高','explanation':'●文字解析同一个负载均衡只支持跨可用区容灾,不支持跨地域容灾'},
    {'question':'219: 阿里云的负载均衡SLB对应的后端服务器池中包含多台云服务器ECS实例时,若ECS实例对外服务能力不同,为了更充分的利用ECS实例的处理能力,以下说法中正确的是','choices':['A给处理能力强的ECS实例配置更高的权重,权重越高意味着将有机会被分配到更多的访问请求','B按照轮询的模式分发任务,能力强的ECS实例一定能分配到更多的请求','C按照最小连接数的模式分发任务,能力强的ECS实例一定能分配到更多的请求','D负载均衡SLB的目的就是为了平衡后台'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫答题卡单选题219/721(1分)断点续答保护中阿里云的负载均衡SLB对应的后端服务器池中包含多台云服务器ECS实例时,若ECS实例对外服务能力不同,为了更充分的利用ECS实例的处理能力,以下说法中正确的是A给处理能力强的ECS实例配置更高的权重,权重越高意味着将有机会被分配到更多的访问请求B按照轮询的模式分发任务,能力强的ECS实例一定能分配到更多的请求C按照最小连接数的模式分发任务,能力强的ECS实例一定能分配到更多的请求D负载均衡SLB的目的就是为了平衡后台ECS实例间的负载,无法让某些ECS实例分配到更多的请求'},
    {'question':'220: 阿里云的负载均衡SLB是对多台云服务器ECS实例进行流量分发的服务支持四层和七层的转发协议。其中七层服务主要是依据把流量分发给对应的云服务器ECS实例。(正确答案的数量2个)','choices':['A报文中的目标IP地址和端口','B负载均衡SLB中设定的转发策略和规则','C报文中真正有意义的应用层内容','D报文中的源IP地址和端口'],correct:'null','explanation':'注意题目考的是七层,四层是通过SLB中设定的转发策略和规则和报文中的目标IP地址和端口分发流量,七层是通过报文中真正有意义的应用层内容和负载均衡SLB中设定的转发策略和规则分发流量'},
    {'question':'221: 假设网络管理员需要随时随地通过公网对阿里云专有网络VPC下的多台云服务器ECS实例进行管理,通过方式可以既安全又低成本的实现','choices':['A修改VPO的安全组策略,允许公网的访','B其他答案都不对','C为每一台云服务器ECS实例绑定一个EIP,登录各个云服务器ECS实例进行管理'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫单选题221/721(1分)假设网络管理员需要随时随地通过公网对阿里云专有网络VPC下的多台云服务器ECS实例进行管理,通过方式可以既安全又低成本的实现A修改VPO的安全组策略,允许公网的访B其他答案都不对C为每一台云服务器ECS实例绑定一个EIP,登录各个云服务器ECS实例进行管理D在VPC内选择一台云服务器ECS实例作为堡垒机,申请一个EIP绑定到该ECS实例,通过该堡垒机进行其他云服务器ECS实例的管理'},
    {'question':'222: 您希望通过管理控制台进行阿里云的专有网络VPC内的云服务器ECS实例的私网IP地址的修改,但发现操作的菜单不可用,是因引起的。','choices':['A该云服务器ECS实例没有绑定EIP','B该云服务器ECS实例所在的VPC类型是默认专有网络','C该云服务器ECS实例不是运行状态','D没有针对该云服务器ECS实例进行停止操作,且该云服务器ECS实例不是停止状态'],correct:'D没有针对该云服务器ECS实例进行停止操作,且该云服务器ECS实例不是停止状态','explanation':'-----------------------------------------222.txt END-----------------------------------------答案:D'},
    {'question':'223: 阿里云的安骑士是云盾提供的用来保护服务器的产品,以下不属于安骑士的功能','choices':['A木马文件检查','B防WEB应用系统的密码破解','C异地登录报警','D防操作系统密码暴力破解'],correct:'B防WEB应用系统的密码破解','explanation':'●文字解析防WEB应用系统的密码破解不属于安骑士的功能,而是属于Web应用防火墙的功能。参考链'},
    {'question':'224: 阿里云的云盾加密服务通过在阿里云上使用经国家密码管理局检测认证的硬件密码机,帮助用户满足数据安全方面的监管合规要求,保护云上业务数据的隐私性和机密性。云盾加密服务的密钥由负责保管','choices':['A阿里云的系统管理员','B客户','C客户和阿里云的系统管理员','D阿里云的第三方合作伙伴'],correct:'B客户','explanation':'●文字解析客户通过vPN或专线接入VPC,使用USBKe对加密服务实例进行初始化并管理密钥。'},
    {'question':'225: 在服务器上手动安装阿里云的云盾客户端安骑土时需要权限','choices':['A系统管理员权限','B系统普通用户权限','CFTP服务权限','D数据库权限'],correct:'A系统管理员权限','explanation':'●文字解析在服务器上手动安装安骑士时需要管理员权限'},
    {'question':'226: 阿里云的云监控( Cloudmonitor)是一项针对阿里云资源和互联网应用进行监控的服务。下列关于云监控的说法准确的是?','choices':['A需要单独购买并付费,才可以开通','B不能通过管理控制台使用云监控服务','C支持监控未部署在阿里云产品上的网站','D不支持监控未部署在阿里云产品上的网'],correct:'C支持监控未部署在阿里云产品上的网站','explanation':'●文字解析无论您的服务器是阿里云服务器ECS,还是其他云厂商的服务器或物理机,都可以使用主机监控服务'},
    {'question':'227: 某企业托管到传统IDC机房的服务器(包括windows和Linu两种操作系统),每天晚上有来自很多国家的IP地址对其管理密码进行尝试破解。为此管理员小王很是担心,因为工作需要,远程管理端口必须对公网开放。小王听说阿里云的云盾可以帮助客户提升安全防护的能力,想把系统迁到阿里云上。在阿里云上开通功能可以减少密码被暴力破解的可','choices':['A阿里绿网','B安骑士','C DDos基础防护','D态势感知'],correct:'B安骑士','explanation':'-----------------------------------------227.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'228: D公司在线视频业务全国排名前五,整个业务系统全部建设在阿里云之上,使用的云产品有云服务器ECS、对象存储OSS、内容分发网络CDN。最近发现有黑客恶意下载公司的正版视频,在国外社区里分发。假设你是D公司的系统管理员,从技术上可以如何解决这个问题?','choices':['A启用阿里云CDN的P黑名单功能','D公司在线视频业务全国排名前五,整个业务系统全部建设在阿里云之上,使用的云产品有云服务器ECS、对象存储OSS、内容分发网络CDN。最近发现有黑客恶意下载公司的正版视频,在国外社区里分发。假设你是D公司的系统管理员,从技术上可以如何解决这个问题?A启用阿里云CDN的P黑名单功能B启用阿里云CDN的URL鉴权功能C启用阿里云OSS的Refe黑名单功能D启用云服务顺的安全组功能'],correct:'null','explanation':'划重点:公司使用了CDN,黑客恶意下载公司的正版视频。所以需要对CDN的访问进行保护,但是题目中并不知道黑客的具体IP或者某段IP,知道具体IP的话可以直接把具体IP或者这段I加入黑名单,所以只能需要采用CDN的URL鉴权功能防止在社区在分发的问题'},
    {'question':'229: 阿里云内容分发网络CDN和传统厂商的CDN相比具有稳定快速、节约成本和简单易用三个特点。以下关于阿里云CDN稳定快速特点的描述错误的是','choices':['A先进的分布式系统架构,在国内、外均有数百个缓存节点,且节点数在不断增','B充足的带宽和存储资源','CCDN的全部缓存节点都来用BGP线路','D完善的监控体系和服务体系','E稳定高效的性能指标:95%以上的命中率,毫秒级响应时间'],correct:'CCDN的全部缓存节点都来用BGP线路','explanation':'●文字解析CDN的全部缓存节点并没有采用BGP线路BGP线路主要为OSS,和DDoS高防IP提供服务,实现不同运营商的网站都可以快速访问CDN则是有充足的带宽和存储资源'},
    {'question':'230: 某公司很多系统都架构在阿里云上,使用了多个阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)的伸缩组来实现动态资源管理。现有一台包年包月的云服务器ECS实例还未到期,且处于闲置状态出于避免资源浪费的考虑,想把它更好的利用起来。以下说法中正确的是?','choices':['A可以把它手工添加到同一个地域( Region)的任意一个伸缩组中去','B如果该ECS的处理能力很强的话,可以加入到同一个可用区(2one)的多个伸缩组中去,前提是要部署多个应用处理的环境','C只能把加到同一个可用区(Zone)的某个伸缩组中去,前提是它的规格要符合该伸缩组伸缩配置规定的规格','D只能把加到同一个地域( Region)的某伸缩组中去,前提是它的规格要符合该伸缩组伸缩配置规定的规格'],correct:'A可以把它手工添加到同一个地域( Region)的任意一个伸缩组中去','explanation':'文字解析弹性伸缩是有地域的限制,手动添加的ECS必须与伸缩组处'},
    {'question':'231: 您部署在阿里云云服务器ECS上的服务,希望能够通过阿里云的产品来提升该服务的可用性,以下哪种方案的可用性最高?','choices':['A在同一个地域的多个可用区的多台云服务器上部署应用,并挂载在同一个负载均衡实例后面','B在同一个地域的同一个可用区的多台云服务器上部署应用,并挂载在同一个负均衡实例后面','C在不同地域的多个可用区的多台云服务器上部署应用,并挂载在同一个负载均衡实例后面','D在不同地域的同一个可用区的多台云服务器上部署应用,并挂载在同一个负载均衡实例后面'],correct:'A在同一个地域的多个可用区的多台云服务器上部署应用,并挂载在同一个负载均衡实例后面','explanation':'●文字解析手动添加的ECS只能添加到和其同一地域的伸缩组中去,手动添加的ECS实例配置与当前伸缩配置没有关联。即对手动添加的ECS没有任何特别的要求参考链接'},
    {'question':'232: 阿里云的云服务器ECS产品的应用非常广泛既可以单独的作为Web服务器,也可以与其他阿里云产品配合提供多媒体解决方案。在多媒体、大流量的APP或网站应用场景下,云服务器ECS实例与阿里云的产品,可以实现在业务量增长时自动增加ECS实例,并在业务量下降时自动减少ECS实例,保证满足访问量达到峰值时对资源的要求,同时降低了系统资源的拥有成本','choices':['A对象存储OSS','B内容分发网络CDN','C弹性伸缩 Auto Scaling'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫单选题232/721(1分)阿里云的云服务器ECS产品的应用非常广泛既可以单独的作为Web服务器,也可以与其他阿里云产品配合提供多媒体解决方案。在多媒体、大流量的APP或网站应用场景下,云服务器ECS实例与阿里云的产品,可以实现在业务量增长时自动增加ECS实例,并在业务量下降时自动减少ECS实例,保证满足访问量达到峰值时对资源的要求,同时降低了系统资源的拥有成本A对象存储OSSB内容分发网络CDNC弹性伸缩 Auto ScalingD云监控●文字解析题目中说:"业务量增长时自动增加ECS实例并在业务量下降时自动减少ECS实例”,顾名思义是弹性伸缩 Auto Scaling'},
    {'question':'233: 阿里云的云服务器ECS相对于传统物理服务器的一个重要特征是,可以更为便捷的进行服务器的配置升级。下列关于云服务器ECS无缝升级的说法错误的是','choices':['A云服务器ECS支持变更CPU、内存和宽带升级','B云服务器ECS不支持新增数据盘','C升级带宽不需要云服务器ECS进行重启','D云服务器ECS的配置升级时,用户不需要重新部署环境或者迁移数据'],correct:'B云服务器ECS不支持新增数据盘','explanation':'-----------------------------------------233.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'234: 某视频公司的服务部署在阿里云的云服务器ECS上,春晚或每周五热门节目来临时,如临大敌,又不想长期采购大量的云服务器ECS实例提供服务,可以采用阿里云提供的产品来低成本地解决这个问题','choices':['A弹性伸缩 Auto Scaling','B表格存储','C专有网络VPC','ECS上,春晚或每周五热门节目来临时,如临大敌,又不想长期采购大量的云服务器ECS实例提供服务,可以采用阿里云提供的产品来低成本地解决这个问题A弹性伸缩 Auto ScalingB表格存储C专有网络VPCD对象存储Oss'],correct:'A弹性伸缩 Auto Scaling','explanation':'-----------------------------------------234.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'235: 随着业务的增长,您现有的阿里云的云服务器ECS实例的系统盘出现了存储资源不足的问题,阿里云提供了系统盘扩容的功能帮您解决该问题。下列关于扩容系统盘的操作说法错误','choices':['A通过更换ECS实例的系统盘操作来实现系统盘的扩容','B扩容ECS实例的系统盘时需要停止您的实例,因此会短暂中断您的业务','C扩容系统盘之后您的ECS实例的IP地址会发生变化','ECS实例的系统盘出现了存储资源不足的问题,阿里云提供了系统盘扩容的功能帮您解决该问题。下列关于扩容系统盘的操作说法错误A通过更换ECS实例的系统盘操作来实现系统盘的扩容B扩容ECS实例的系统盘时需要停止您的实例,因此会短暂中断您的业务C扩容系统盘之后您的ECS实例的IP地址会发生变化D扩容系统盘后,用户创建的快照会保留'],correct:'C扩容系统盘之后您的ECS实例的IP地址会发生变化','explanation':'-----------------------------------------235.txt END-----------------------------------------答案:C'},
    {'question':'236: 某新媒体公司通过手机APP提供新闻资讯服务,采用阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)来实现动态添加或者减少云服务器ECS实例,来应对业务量的变化。该公司的业务人员和技术人员相互配合,估算出他们所需要的资源为闲时10台ECS,但是有几个时间段业务量会比较多,基本上集中在730到9:00,18:30到20:00,随着时间点的不同,所需的ECS实例在10到20个之间动态变化。他们在伸缩组中将最小实例数设置为10,最大实例个数设置为20。从容易部署以及节省成本的角度来考虑,他们还需要配置一个什么模式的任务?','choices':['A动态模式','B定时模式','C固定数量模式','Dlax模式'],correct:'A动态模式','explanation':'-----------------------------------------236.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'237: 某视频直播公司采用阿里云弹性伸缩(AutoScaling)来实现动态添加或者减少云服务器ECS实例,以应对业务量的变化。由于该公司的系统刚上线不久,没有历史数据做参考,同时也不能预估业务量的变化,他们希望通过ECS实例资源的使用情况(比如CP利用率、系统负载Ld等)来弹性伸缩计算资源。他们应该选择以下哪种伸缩模式?','choices':['A动态模式','B定时模式','C固定数量模式','D lazy模式'],correct:'A动态模式','explanation':'答案:A'},
    {'question':'238: 某企业使用负载均衡SLB将用户的访问请求分发到多台云服务器ECS实例上,同时为了应对业务波动带来的计算资源需求的变化,选用了阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)对后端云服务器ECS实例进行动态的添加或者删除。基于对业务状况的判断,他们定义了两种伸缩模式的任务,一种是定时任务,即在指定的时间点执行伸缩活动,另一种是报警任务,即根据云监控的返回信息自动触发伸缩活动。假设在某时间点,定时任务和报警任务同时满足执行条件,以下说法正确的是?','choices':['A同时只会有一个伸缩活动执行,两种任务并没有优先级的区分','B两个伸缩活动同时执行','C同时只会有一个伸缩活动执行,定时任务触发的伸缩活动优先执行','D同时只会有一个伸缩活动执行,报警任务触发的伸缩活动优先执'],correct:'A同时只会有一个伸缩活动执行,两种任务并没有优先级的区分','explanation':'-----------------------------------------238.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'239: 某企业使用负载均衡SLB+云服务器ECS+弹性伸缩( Auto Scaling)的架构搭建网站,已经创建了伸缩组,冷却时间设置为缺省值300秒最小ECS数设置为1,最大ECS数设置为100并设定了伸缩规则为“每次增加1台ECS,同时配置报警任务:“统计周期“设为2分钟,“重复几后报警”设置为3,每当CPU使用率平均值超过60%时,触发伸缩规则定义的伸缩活动,当前伸缩组中有10台ECS实例。该网站业务在长达1小时的时间段内发生了井喷式的爆发增长CPU的使用率会一直高于60%,这一小时期间,每两次触发该报警任务的时间间隔最少为加上创建一台ECS实例的消耗时间。','choices':['A11分钟','CPU的使用率会一直高于60%,这一小时期间,每两次触发该报警任务的时间间隔最少为加上创建一台ECS实例的消耗时间。A11分钟B5分钟C6分钟','D9分钟'],correct:'CPU的使用率会一直高于60%,这一小时期间,每两次触发该报警任务的时间间隔最少为加上创建一台ECS实例的消耗时间。A11分钟B5分钟C6分钟','explanation':'●文字解析此题考察的是:每两次触发该报警任务间隔时间。题目中的统计周期为2min,重复次数为3,所以每次报警任务的执行间隔时间是2*3=6min,此间隔时间6min已经过了300s(即5min)的冷却时间的限制了,所以本题答案是最少时间间隔=周期*重复次数,2min*3=6min。此题经常考,需重视。'},
    {'question':'240: 小明是一个社交网站的架构师,创业初期用户量较少,每个注册客户上传的图片文件直接保存在了一台阿里云的云服务器ECS实例上。最近用户量爆增,图片存储的空间达到了3.5T，WEB服务器由原来的1台ECS实例扩展到了5台ECS实例,性能问题得到了解决,可是保存在ECS实例的图片无法在多台ECS之间共享读写。阿里云的 ____ 产品非常适合解决这个问题','choices':['A对象存储OSS','B内容分发网络CDN','C归档存储( Archive Storage)','D负载均衡SLB'],correct:'A对象存储OSS','explanation':'答案:A'},
    {'question':'241: 阿里云对象存储OSS提供了丰富的文件上传和下载接口,用户可以通过AP方便地实现大容量存储空间的管理。如果您想建立一个大型图片分享站点,该网站允许大量用户通过WEB方式进行图片的上传和分享,可以使用阿里云的产品与OSS配合实现','choices':['A负载均衡SLB','B云服务器ECS','C云数据RDS','D内容分发网络CDN'],correct:'B云服务器ECS','explanation':'文字解析题目中要求允许大量用户通过WEB方式进行图片的上传和分享,所以需要云服务器ECS来提供WEB服务支持'},
    {'question':'242: 开通阿里云对象存储OSS服务后,您首先需要使用OSS管理控制台或 OpenMP创建 Bucket来存储文件。创建 Bucket时“所属地域”这个属性必须要指定,特别是您的云服务器ECS实例需要通过内网访问 OSs Bucket时,必须选择与ECS实例相同的地域,以下有关“所属地域的是正确的','choices':['A Bucket创建后,“所属地域”属性可随时更改','B Bucket创建后,“所属地域”属性不可更','C Bucket创建后,如果未上传任何文件,则“所属地域属性可以更改'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫单选题242/721(1分)开通阿里云对象存储OSS服务后,您首先需要使用OSS管理控制台或 OpenMP创建 Bucket来存储文件。创建 Bucket时“所属地域”这个属性必须要指定,特别是您的云服务器ECS实例需要通过内网访问 OSs Bucket时,必须选择与ECS实例相同的地域,以下有关“所属地域的是正确的A Bucket创建后,“所属地域”属性可随时更改B Bucket创建后,“所属地域”属性不可更C Bucket创建后,如果未上传任何文件,则“所属地域属性可以更改D Bucke创建后,要想修改“所属地域”属」性,需申请特殊权限案:B'},
    {'question':'243: C公司基于阿里云对象存储OSS和云服务器ECS实例构建了一个网站,BCS实例与OSs之间有频繁的文件上传和下载需求。系统管理员小赵最近通过阿里云管理控制台中的费用中心发现OSs的流量费用增长很快,但是从ECS实例上部署的应用系统日志里没有发现网站访问量有明显增长。请您帮小赵判断一下有可能是原因导致的。','choices':['A系统架构中缺少云数据库RDS','C公司基于阿里云对象存储OSS和云服务器ECS实例构建了一个网站,BCS实例与OSs之间有频繁的文件上传和下载需求。系统管理员小赵最近通过阿里云管理控制台中的费用中心发现OSs的流量费用增长很快,但是从ECS实例上部署的应用系统日志里没有发现网站访问量有明显增长。请您帮小赵判断一下有可能是原因导致的。A系统架构中缺少云数据库RDSB可能是ECS实例通过公网地址调用OSS的APICECS实例的系统配置不足需要增加内存','D系统架构中缺少负载均衡SLB'],correct:'null','explanation':'-----------------------------------------243.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'244: 阿里云OSs图片处理服务( Image Service)是阿里云OSS对外提供的图片处理服务。用户将原始图片上传保存在OsS上,通过简单的REST fu接口,可以在任何时间、任何地点任何互联网设备上对图片进行处理。以下有关Oss图片处理服务说法正确的','choices':['A可以处理来自于阿里云OSS以外的图片','B处理完的图片会保存在OSS中','C处理的图片是OSS用户上传到 Bucket里的 Object'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫单选题244/721(1分)点续答保护阿里云OSs图片处理服务( Image Service)是阿里云OSS对外提供的图片处理服务。用户将原始图片上传保存在OsS上,通过简单的REST fu接口,可以在任何时间、任何地点任何互联网设备上对图片进行处理。以下有关Oss图片处理服务说法正确的A可以处理来自于阿里云OSS以外的图片B处理完的图片会保存在OSS中C处理的图片是OSS用户上传到 Bucket里的 ObjectD其它答案都正确文字解析图片处理第一步就是需要将图片上传到用户指定的 Bucket,所以处理图片是基于 Bucket里面的图片文件来处理的。处理完的图片并不会保存到OSS,而是直接返回给请求的用户。参考链接'},
    {'question':'245: 阿里云对象存储OSS支持分块上传操作,即可以将大文件进行分块处理后再分别上传,该操作适合在上传大文件或者网络较差的情况下使用。在分块上传的所有任务完成之后,如果没有调用 Complete Multipart Upload接口,就会产生一些不完整的文件,这些不完整的文件会占用用户 bucket 的空间。为了方便用户删除这些不完整的文件,OSS专门提供了 ____ 功能。','choices':['A在线批量删除','B OpenAPI批量删除','C Bucket清空','D碎片管理'],correct:'D碎片管理','explanation':'●文字解析题目中说了需要删除不完整的碎片文件,所以需要用到碎片管理功能来删除这些不完整的文件。'},
    {'question':'246: 某企业购买了一个负载均衡SLB实例,该实例下挂载了多台云服务器ECS实例,每个ECS实例上都部署了多个不同的站点,并使用不同域名访问。现在负载均衡SLB实例可以通过配置来实现对同一台ECS实例上不同站点的健康检查。','choices':['A主机头( Http Host)','BECS实例的IP和端口号','C会话保持使用的协议','D站点首页的URL'],correct:'A主机头( Http Host)','explanation':'个负载均衡实例最多支持添加50个监听,每个监听配置对应后端ECS实例上的一个应用您可以通过对后端ECS实例上的多个应用配置不同主机头的方式来满足这一需求。参考链接httpshelpaliyuncom/documentdetail/27678h'},
    {'question':'247: 某企业的网站构建在阿里云的云服务器ECS实例、负载均衡SLB实例以及弹性伸缩(AutoScaling)之上,其中负载均衡SLB实例已和弹性伸缩绑定,且已开启健康检查。负载均衡检SLB实例检查出后端云服务器ECS实例ees inst1处于不健康状态,且 ecs inst1在弹性伸缩的伸缩组中。以下说法中正确的是?','choices':['A弹性伸缩的弹性自愈功能将会把 ecs inst移出当前伸缩组,且会新创建一个ECS实例添加进来,该新添加实例会被SLB实例分配负载','B负载均衡SLB实例会将 ecs inst1的权重置为0,暂时不分配负载给它,但是会继续通过健康检查监控 ecs 2n8t的状态旦恢复,则将其重新启用,正常分配','C弹性伸缩的弹性自愈功能将会针对ecin8t1启动错误检查和自动恢复功能,如果修复成功, ec8 89281状态恢复正常,则会继续留在伸缩组中,且会被负载均衡SLB实例分配负载'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫答题卡单选题247721(1分)某企业的网站构建在阿里云的云服务器ECS实例、负载均衡SLB实例以及弹性伸缩(AutoScaling)之上,其中负载均衡SLB实例已和弹性伸缩绑定,且已开启健康检查。负载均衡检SLB实例检查出后端云服务器ECS实例ees inst1处于不健康状态,且 ecs inst1在弹性伸缩的伸缩组中。以下说法中正确的是?A弹性伸缩的弹性自愈功能将会把 ecs inst移出当前伸缩组,且会新创建一个ECS实例添加进来,该新添加实例会被SLB实例分配负载B负载均衡SLB实例会将 ecs inst1的权重置为0,暂时不分配负载给它,但是会继续通过健康检查监控 ecs 2n8t的状态旦恢复,则将其重新启用,正常分配C弹性伸缩的弹性自愈功能将会针对ecin8t1启动错误检查和自动恢复功能,如果修复成功, ec8 89281状态恢复正常,则会继续留在伸缩组中,且会被负载均衡SLB实例分配负载D弹性伸缩会自动创建一个新的ECS实例,并将该新实例添加到伸缩组,接收负载均衡SLB实例分配的负载, ecs in st1将会被保留在伸缩组中,等其状态恢复正常后,将会被继续加入SLB实例的后台服务器池案:A'},
    {'question':'248: 在使用阿里云负载均衡SLB的管理控制台时如果需要添加某台云服务器ECS实例到某负载均衡SLB实例的后端服务器池中,ECS实例必须处于状态','choices':['A运行中','B启动中','C已停止','D已创建'],correct:'A运行中','explanation':'-----------------------------------------248.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'249: SLB是将访问流量根据转发策略分发到后端多台云服务器(ECS实例)的流量分发控制服务。下列关于SLB说法错误的是?','choices':['ASLB的服务能力与后端ECS的公网宽带规格无关','B同一组ECS不可以搭建多个网站并同时进行负载均衡','C在使用SLB的过程中随时调整后端BCS的数目','D不同操作系统的ECS可以同时做为SLB服务的后端服务器'],correct:'B同一组ECS不可以搭建多个网站并同时进行负载均衡','explanation':'-----------------------------------------249.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'250: 负载均衡支持按带宽计费的负载均衡实例下的所有监听共享实例的总带宽假如您购买了带宽峰值为10MB的负载均衡实例,并在该实例下创建了三个监听(监听A、监听B和监听C)。监听A的带宽峰值设置为4MB,另外两个监听没有设置带宽峰值,如果监听A和监听C直没有流量进入,那么关于监听B的说法,以下说法正确的','choices':['A监听B最多也只能跑满6MB带宽','C)。监听A的带宽峰值设置为4MB,另外两个监听没有设置带宽峰值,如果监听A和监听C直没有流量进入,那么关于监听B的说法,以下说法正确的A监听B最多也只能跑满6MB带宽B监听B最多也只能跑满4MB带宽C监听B最多也只能跑满10MB带宽','D监听B最多也只能跑满14MB带宽'],correct:'A监听B最多也只能跑满6MB带宽','explanation':'●文字解析监听A的4MB带宽不管用不用都会预留出来的,所以监听B最大只能跑满6MB的带宽。参'},
    {'question':'251: 阿里云的负载均衡SLB提供对多台后端服务器进行流量分发的服务。对于后端服务器的选择,以下说法中正确的是','choices':['A只能是阿里云的云服务器BCS实例','B所有能通过公网访问的服务器均可','C所有阿里云的云产品实例','D支持AWs的EC2'],correct:'A只能是阿里云的云服务器BCS实例','explanation':'-----------------------------------------251.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'252: 某创业团队刚刚成立,几个核心的程序员分布在5个不同的城市异地办公,新发布的线上系统使用了阿里云的云数据库RDS。由于程序员需要在异地用动态IP连接RDS,所以管理员只能打开RDS的公网连接地址和端口,并每天多次从管理控制台查看RDS的连接信息,防止黑客远程登录RDS。管理员通过方法可以最简单地降低这种担忧和人工防护的成','choices':['A开通云盾态势感知服务,一旦有非常用IP登录数据库rds即可收到报警信息','B开通云盾DDoS基础防护,可以防止RDS被非法登录','C开启阿里云云监控,一旦发现RDS外网流量特别大就立即登录控制台查看是否是非法连接','D内容安全(原名绿网),可以自动过滤非法的连接'],correct:'A开通云盾态势感知服务,一旦有非常用IP登录数据库rds即可收到报警信息','explanation':'●文字解析题目中说了:在异地用动态IP连接RDS。意思就是程序员登录RDS的IP是不固定的,DDoS基础防护只可以防护DDos的攻击,云监控在每次都要查看非法IP也不合适,阿里绿网并不能知道什么的非法的连接。所以最合适的还是用态势感知服务的报警服务。'},
    {'question':'253: 采用云计算服务与传统自建m系统不同,相比传统自建方式,云计算带来了巨大的便利性以阿里云服务器ECS为例,这些便利性中不包括','choices':['A用户无需再去维护和管理硬件','B获得服务器实例在几分钟内而不是数天数周','C用户无需参与任何安全管理工作','D用户按照需要获得计算量而不是按照峰值设计'],correct:'C用户无需参与任何安全管理工作','explanation':'-----------------------------------------253.txt END-----------------------------------------答案:C'},
    {'question':'254: 阿里云的云盾安骑士可以记录远程访问服务器的源IP地址并对频繁连接的可疑ⅠP进行屏蔽日常运维过程中需要通过功能对系统管理员常用的P进行设置','choices':['A安全组','B webshellz查杀','CIP白名单','D常用登录地管理'],correct:'CIP白名单','explanation':'题目中明确说了对频繁连接的可疑IP进行屏蔽,所以通过IP白名单直接只允许指定的IP访问即可'},
    {'question':'255: 断点续答保护阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)是根据用户的业务需求和策略,自动调整其弹性计算资源的管理服务。为了在弹性伸缩创建的EC实中可以直接正常处理用户请求无需任何额外的系统调度和配置弹性伸缩的云服务器ECS实例中部署的应用必须满足','choices':['A无状态且可横向扩展的','B有状态','C无状态且符合幂等性','D所有数据保存在ECS实例磁盘上'],correct:'A无状态且可横向扩展的','explanation':'-----------------------------------------255.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'256: 在使用阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)时需要先创建伸缩组然后会基于伸缩组提供按照策略或者业务需求弹性伸缩计算资源的服务。当某个伸缩组不再使用时,可以将其删除其中不依赖于伸缩组的生命周期,即不会随着伸缩组的删除而被删除','choices':['A定时任务','B伸缩配置','C伸缩规则','D伸缩活动'],correct:'A定时任务','explanation':'定时任务独立于伸缩组存在,不依赖伸缩组的生命周期管理,删除伸缩组不会删除定时任务;云监控报警任务独立于伸缩组存在,不依赖伸缩组的生命周期管理,删除伸缩组不会删除报警任http://docs-aliyun.cn'},
    {'question':'257: 您基于阿里云的云服务器ECS实例部害了 Mysql数据库随着业务量的不断上涨您的运维工作不断增加,包括数据库的备份、主备数据库之间的数据同步等问题可以采用阿里云的品来快速解决该问题','choices':['A表格存储','B云数据库RDS','C开放搜索服务 Open search','D对象存储OSS'],correct:'B云数据库RDS','explanation':'-----------------------------------------257.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'258: 阿里云对象存储OSS是阿里云对外提供的海量、安全、低成本、高可靠的云存储服务。可以广泛应用于各种场景。例如图片和音视频类应用的海量存储、静态网站、应用中的静态网页。以下场景适合使用OSS服务。','choices':['A客户A是一个网店老板,每天产生10Gb的高清图片需要稳定可靠的存储','B客户B的一个在线应用采用自建 MySQL数据库保存订单信息该应用每天产生2000万条订单数据预计2周后存储容量达到服务器上限,希望通过阿里云产品解决订单存储问题','C客户C想对当前业务系统积累了5年的数据进行数据挖掘为新财年的营销策略制定提供数据支持','客户D的小型电子商务系统由于业务量爆增,计算能力明显不足每天业务高峰期时服务器的CP利用率都超过90%正在寻找优化方案'],correct:'A客户A是一个网店老板,每天产生10Gb的高清图片需要稳定可靠的存储','explanation':''},
    {'question':'259: 云计算的一个显著特点是提供按需供应、按需付费的服务。所有的资源以资源池的方式存在,提供配置化的访问方式,资源类型包括网络、服务器、存储、应用和服务。关于资源池的说法错误的是?','choices':['A资源池无法突破单台物理机所拥有的资','B资源池包含了多个相同类型的资源','C资源池是实现计算服务化的基础'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫答题卡单选题259/721(1分)云计算的一个显著特点是提供按需供应、按需付费的服务。所有的资源以资源池的方式存在,提供配置化的访问方式,资源类型包括网络、服务器、存储、应用和服务。关于资源池的说法错误的是?A资源池无法突破单台物理机所拥有的资B资源池包含了多个相同类型的资源C资源池是实现计算服务化的基础D不同的资源池有不同的资源池优化方法●文字解析资源池的解释:云计算的核心理念就是通过互联网络为用户提供按需的I资源服务。为了达到这个目标,云服务提供商首先要保证拥有一个容量充足的资源池以满足在并发的业务高峰时刻仍能满足用户的服务要求。参考链接http://book.5lcto.com/art/201202/319793.htm'},
    {'question':'260: 当您确认不再需要某个阿里云的弹性公网IP(EIP)时,可以释放指定的EIP。在释放EIP之前,要确定已经从云产品实例上解绑EIP,才能释放该EIP','choices':['A对','B错','EIP之前,要确定已经从云产品实例上解绑EIP,才能释放该EIPA对B错'],correct:'A对','explanation':'●文字解析EIP解绑后,仍需要支付EIP占有费。为避免不必要的计费,您可以在解绑后,释放EIP。参考链'},
    {'question':'261: 共享存储是指是多台服务器访问(读写)同一个存储设备的同一个分区即系统允许多个用户共享同一份文件。如阿里云的文件存储( Network','choices':['Attached Storage,简称NAS)就提供了共享存储的服务以下说法错误的是?A多个云服务器实例可以同时访问同一个共享文件系统','B公共云计算中使用的存储都是共享存储','C适合跨多个云服务器实例部署的应用程序访问相同数据来源的应用场景','D支持主流的应用程序及工作负载可无缝配合使用无需任何修改即可读写数据'],correct:'B公共云计算中使用的存储都是共享存储','explanation':'●文字解析共云计算中使用的存储并非是共享存储,而是布式的私有存储'},
    {'question':'262: 阿里云的云盾态势感知用大数据分析技术,按攻击者的视角来建立安全防御体系颠覆了传统单的入侵和漏洞检测,让用户对安全可见、可控、可管。以下关于态势感知功能的描述错误的是','choices':['A可以发现 hershel.恶意病毒攻击','B利用大数据可对高级攻击者使用的0day漏洞攻击进行防御','C实时捕捉云服务器ECS实例中的网络连接利用情报信息做异常识别发现僵尸网络','D是一个针对阿里云服务器ECS的托管服'],correct:'D是一个针对阿里云服务器ECS的托管服','explanation':'●文字解析态势感知是对云上资产的诊断服务,服务器安全托管服务才是对ECS的托管。参考链接'},
    {'question':'263: 阿里云的负载均衡SLB提供对多台云服务器ECS实例进行流量分发的服务,可以扩展应用系统对外的服务能力,并且可以消除单点故障提升应用系统的可用性。结合共同使用,可以提供WAF及防DDoS攻击能力,使应用环境更安全','choices':['A云盾的DDoS高防IP','B云监控','C云盾的态势感知','ECS实例进行流量分发的服务,可以扩展应用系统对外的服务能力,并且可以消除单点故障提升应用系统的可用性。结合共同使用,可以提供WAF及防DDoS攻击能力,使应用环境更安全A云盾的DDoS高防IPB云监控C云盾的态势感知D云盾的先知计划答案:A●文字解析WAF解释为Web应用防护系统(也称为:网站应用级入侵防御系统。英文: Web Application'],correct:'A云盾的DDoS高防IP','explanation':'●文字解析WAF解释为Web应用防护系统(也称为:网站应用级入侵防御系统。英文: Web ApplicationFirewall,简称:WAF),DDoS高防IP也是支持Web应用DDos攻击防护,支持过滤多种food,高频攻击等攻击,支持HTTP特征过滤、UHI过滤、host过滤。参考链接'},
    {'question':'264: 阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)是根据用户的业务需要和策略,自动调整其弹性计算资源的管理服务。支持用户添加已有的云服务器ECS实例到伸缩组中去但是对云服务器ECS实例所在地有一定要求。以下说法中正确的是?','choices':['A该实例和伸缩组必须在同一个地域(Regim)中对可用区(Zone)没有要求','B该实例和伸缩组必须在同一个地域( Regiom)的同一个可用区(one)中','C对该实例和伸缩组的地域( Region)和可用区(Zome)没有要求','D一个伸缩组最多可以跨两个地域(Regon)添加完ECS实例后要保证伸缩组中的所有ECS实例所在的区域不超过两个'],correct:'A该实例和伸缩组必须在同一个地域(Regim)中对可用区(Zone)没有要求','explanation':'-----------------------------------------264.txt END-----------------------------------------答家:A'},
    {'question':'265: 在使用阿里云弹性伸缩( Auto Scaling）时,伸缩组中包含的云服务器ECS实例有两种类型，一种是根据用户的伸缩配置和伸缩规则由弹性伸缩服务自动创建的云服务器ECS实例,另外一种是由用户手工添加到伸缩组中的ECS实例。关于这两种云服务器ECS实例,以下说法正确的是?','choices':['A 当ECS实例被弹性伸缩从伸缩组中移出时,对于自动创建的ECS实例会停止和释放,对于手工添加的ECS实例则不会停止和释放','B 手工添加的ECS实例,受伸缩配置中定义的规格的限制','C 手工添加的ECS实例对地域没有要求,但是对状态有要求,必须是“运行中','D 当伸缩组需要减少BCS实例时,自动创建的ECS实例会被优先移出伸缩组,手工添加的ECS实例会被尽量保留'],correct:'A 当ECS实例被弹性伸缩从伸缩组中移出时,对于自动创建的ECS实例会停止和释放,对于手工添加的ECS实例则不会停止和释放','explanation':''},
    {'question':'266: 某大型互联网公司,原来的业务都运行在物理机上,并且有自建的监控和报警系统,最近准备把一部分业务迁到阿里云上,并通过云监控来监控云服务器ECS实例并设置报警。用户需要才能快速将云监控现有的报警通知对接到自建的报警系统,并在自建的报警系统中综合处理物理机和云服务器ECS实例的报警信息','choices':['A无法实现','B使用云监控提供的事件订阅功能,从消息队列消费报警信息','C调用云监控提供的查询数据的接口,定时查询,然后自己写code判断指标是否异常','D调用查询旺旺信息的API,获取发送到旺旺的报警通知'],correct:'C调用云监控提供的查询数据的接口,定时查询,然后自己写code判断指标是否异常','explanation':'●文字解析题目中说了需要"在自建的报警系统中综合处理物理机和云服务器ECS实例的报警信息”,所以需要通过云监控提供的API接口获取指定的指标数据。'},
    {'question':'267: 您成功地创建了一台阿里云的云服务器ECS实例准备进行应用的部署。在部署应用之前如何保证该云服务器ECS实例具备防御500M以内的DDoS攻击的能力?','choices':['A其他都不对','B需要您自己架设防DDoS服务','DDoS攻击的能力?A其他都不对B需要您自己架设防DDoS服务C阿里云的云盾产品提供免费的基础DDoS防护服务不需要单独购买D需要另行购买DD0S防护服务才可以具备防护功能'],correct:'null','explanation':'文字解析阿里云的云盾免费的DDoS基础防护提供最高5G的默认DDoS防护能力,所以5G以下可以选择云盾DDoS基础防护,5G以上可以选择云盾的DDoS高防IF服务'},
    {'question':'268: 在使用阿里云弹性伸缩( Auto Scaling时希望能根据计算资源的使用情况来增加或者减少云服务器ECS实例如当CP利用率小于等于30%时则减少一台云服务器ECS实例首先配置伸缩规则为“减少1台ECS然后还需要来实','choices':['A创建报警任务','B设置伸缩组的属性','C创建定时任务'],correct:'null','explanation':'﻿答题卡单选题268/721(1分)在使用阿里云弹性伸缩( Auto Scaling时希望能根据计算资源的使用情况来增加或者减少云服务器ECS实例如当CP利用率小于等于30%时则减少一台云服务器ECS实例首先配置伸缩规则为“减少1台ECS然后还需要来实A创建报警任务B设置伸缩组的属性C创建定时任务D创建伸缩配置●文字解析划重点:当CP利用率小于等于30%时则减少一台云服务器ECS实例。只有达到这个条件才去执行,所以这就是一个报警任务'},
    {'question':'269: 在众多的网络攻击类型中,“钓鱼网站是最常见的攻击之一。钓鱼网站的页面看上去与真实网站界面完全一致,要求访问者提交账号和密码,以此来骗取用户银行或信用卡账号、密码等私人资料。以下有关钓鱼网站的传播手段,说法错误的是','choices':['A通过QQ、旺旺等客户端聊天工具发送传播钓鱼网站链接','B在搜索引擎、中小网站投放广告,吸引用户点击钓鱼网站链接','C银行在官方网站的显著位置发布钓鱼网站链接','D通过Ema、论坛、博客、SNS网站批量发布钓鱼网站链接'],correct:'null','explanation':'文字解析钓鱼网站不会在银行的官方网站发布钓鱼链接'},
    {'question':'270: 您成功地创建了一台阿里云的云服务器ECS实例,准备进行应用的部害。在部署应用之前如何保证该云服务器ECS实例具备防御500M以内的DDos攻击的能力?','choices':['A阿里云的云盾产品提供免费的基础DDoS防护服务,不需要单独购买','B需要另行购买DDoS防护服务才可以具备方护功能','C需要您自己架设防DDoS服务','D其他都不对'],correct:'A阿里云的云盾产品提供免费的基础DDoS防护服务,不需要单独购买','explanation':'-----------------------------------------270.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'271: 您需要进行某台云服务EC实例的磁盘快照的创建,只有该云服务器ECS实例处于状态下时才可以进行快照创建的操作','choices':['A启动中','B创建中','C运行中','D停止中'],correct:'C运行中','explanation':''},
    {'question':'272: 通过____操作,可以实现在阿里云的同个专有网络VPC下的三个交换机下的云服务器ECS实例之间内网互相不能访问,但并不影响该专有网络VPC的内网其他流量?','choices':['A 创建三个安全组,分别包含三个交换机下的所有云服务器ECS实例,先为每个安全组设置允许所有网段访问的规则，再设置禁止另外两个交换机所在网段访问的规则(优先级要高于前者)','B 创建三个安全组,分别包含三个交换机下的所有云服务器ECS实例，先为每个安全组设置允许所有网段访问的规则，再设置禁止另外两个交换机所在的网段访问的规则(优先级要低于前者)','C 创建一个安全组包含三个交换机下的所有云服务器ECS实例,先为该安全组设置允许所有网段访问的规则,再设置禁止另外两个交换机所在网段访问的规则(优先级要高于前者)','D其他答案都不对'],correct:'A 创建三个安全组,分别包含三个交换机下的所有云服务器ECS实例,先为每个安全组设置允许所有网段访问的规则，再设置禁止另外两个交换机所在网段访问的规则(优先级要高于前者)','explanation':''},
    {'question':'273: A公司将最近两年的内部培训录像都保存在阿里单选题273721(1分)','choices':['A公司将最近两年的内部培训录像都保存在阿里云对象存储OSS中,以方便员工在需要的时候学习。随着智能手机的普及,很多员工希望通过手机来观看视频,但是保存在Oss中的视频格式无法在手机上直接播放,遇到这种问题时客户可以使用阿里云的产品很高效地A云服务器ECS','B阿里云媒体转码( Media T ranscodin9,简称MS)','C云数据库RDS','D负载均衡SLB'],correct:'B阿里云媒体转码( Media T ranscodin9,简称MS)','explanation':'解析划重点:OS中的视频格式无法在手机上直接播放,所以需要用到视频解码来解决直接搔放的问'},
    {'question':'274: 服务器安全托管是阿里云云盾的一项高级服务服务内容包括专家人工安全体检、清除木马,VP技术支持等,此服务是针对阿里云产品提供的','choices':['A云数据库RDS','B云服务器ECS','C负载均衡SLB','D专有网络VPC'],correct:'B云服务器ECS','explanation':'重点:服务器安全托管服务,服务器安全托管是由阿里云阿里云授权安全合作伙伴为您提供的针对云上ECS主机的安全托管服务。参考链'},
    {'question':'275: 跨站脚本攻击(Crs8 ste scripting,通常简称为XSS)可被用于进行窃取隐私、钓鱼欺骗、偷取密码、传播恶意代码等攻击行为。请问XSS攻击主要发生在','choices':['A用户浏览器','BWEB应用的服务器','C数据库','D缓存服务器'],correct:'A用户浏览器','explanation':'●文字解析XSS.即为( Cross Site Scripting),中文名为跨站脚本,是发生在目标用户的浏览器层面上的,当渲染DOM树的过程成发生了不在预期内执行的JS代码时,就发生了XSS攻击。参考链'},
    {'question':'276: 某公司属于传统行业,一年前刚刚发展互联网线上业务,用了5台云服务器ECS实例,没有专门的系统管理员,最近半年来线上系统总是出现各种安全问题,几次高危漏洞被黑客利用差点将核心数据泄露。使用阿里云的可以快速解决这个问题','choices':['A安骑士','B安全管家','C内容安全(原名:绿网)','D DDos高防IP'],correct:'B安全管家','explanation':'●文字解析划重点:没有专门的系统管理员。所以需要用到阿里云的安全管家服务来托管公司的ECS服务'},
    {'question':'277: 小王是某新闻网站的技术负责人,该网站目前部署在一台阿里云的云服务器ECS实例上。随着用户访问量的增加,小王发现用户访问网站的响应速度在变慢,通过分析发现是应用服务器的Web会话数量太多且CP利用率超过75%为了快速缓解该应用服务器的压力,您认为最紧要的事情是','choices':['A增加一台云服务器ECS实例,并采用负载均衡SLB进行负载分担','B采用云数据库RDS进行新闻数据存储','C采用对象存储OSS进行内容的存储','D采用专有云VPC提升运维效率'],correct:'A增加一台云服务器ECS实例,并采用负载均衡SLB进行负载分担','explanation':''},
    {'question':'278: 您在阿里云的云服务器ECS实例的使用中,要创建新的安全组规则时,不可以规定类型的授权。','choices':['AI授权','B端口授权','CMAC授权','D安全组授权'],correct:'CMAC授权','explanation':'●文字解析安全组规则是不支持MAC授权的'},
    {'question':'279: 阿里云的云服务器ECS实例的快照是指某一个时间点上某一块磁盘的数据拷贝。下列关于云服务器ECS实例快照的说法错误的是','choices':['A用户可以手动创建快照和也可以设置自边快照策略','B可以保留自动快照到用户自己的 OSS Bucket中','C系统盘和数据盘都可以制作快照','D云服务器ECS实例到期后或手动释放磁盘时，手动创建的快照不会同时释放'],correct:'B可以保留自动快照到用户自己的 OSS Bucket中','explanation':''},
    {'question':'280: 如果您需要对某个域名(如 abc com)通过阿里云内容分发网络CDN加速,必须要在CDN服务中将该域名(如 abc.con)添加到加速域名中添加完成之后您会获得一个 CNAME地址A,接下来需要进行域名解析的修改,将该加速域名如 abc com)指向这个 CNAME地址A。以下有关修改域名解析的说法中错误的是?','choices':['A该加速域名(如 abc com)所使用的DNS系统必须支持智能解析功能','B“加速域名”使用的解析服务商可以是阿里云以外的公司','C如果您的加速域名提前转移到阿里云且在同一个阿里云帐号下管理,可以实现一键修改解析','D为“加速域名”分配的 CNAME地址指向的具体IP地址,由阿里云CDN系统智能控制'],correct:'A该加速域名(如 abc com)所使用的DNS系统必须支持智能解析功能','explanation':'文字解析可里云以外的公司的公司也可以提供解析。参考'},
    {'question':'281: 卡当您的云服务器ECS实例的镜像选择了 AliyunLing,可以兼容以下操作系统。','choices':['A Centos','B Windows server 2008','C Onen suse','D UBUNT U答案:A●文字解析iyun Linuz和 Centos都属于 Redhat-家的兼容 Red hat。其中包括( Red hat','Enterprise Liu'],correct:'A Centos','explanation':'●文字解析iyun Linuz和 Centos都属于 Redhat-家的兼容 Red hat。其中包括( Red hatEnterprise LiuFedora Centosienti fic linuz Oracle inur'},
    {'question':'282: 阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)中,伸缩组是组部署了相同应用的云服务器ECS实例的集合。以下关于伸缩组的说法中正确的是?','choices':['A当伸缩组对应的伸缩规则的条件触发后,弹性伸缩会根据设定的伸缩规则添加或者减少伸缩组中的云服务器ECS实例','B伸缩组是云服务器ECS实例的资源池当实际应用中需要添加计算资源时,会从伸缩组中获取可用的ECS实例,添加到应用中去','C伸缩组是云服务器ECS实例的资源池弹性伸缩会预先创建一定数量的云服务器ECS实例放在伸缩组中','D伸缩组是监控的目标,其中的云服务器ECS实例,必须是由阿里云弹性伸缩基于相同的镜像自动创建的'],correct:'A当伸缩组对应的伸缩规则的条件触发后,弹性伸缩会根据设定的伸缩规则添加或者减少伸缩组中的云服务器ECS实例','explanation':''},
    {'question':'283: 阿里云对象存储OSS提供了海量的文件存储能力,对于文件管理除了支持简单上传、断点续传和大文件分片上传功能外,还提供了多种删除文件的功能。如果需要删除的 Object数目很多,而且删除的 Object是有一定的规律,比如定期删除某些天之前的 Object,或者干脆是要清空整个 Bucket,特别适合使用哪个功能来完成?','choices':['A管理控制台逐个删除','B管理控制台批量删除','C生命周期管理','D通过 OpenMP逐个删除'],correct:'C生命周期管理','explanation':'●文字解析题目中说需要比如定期删除某些天之前的Object,所以可以通过生命周期管理来管理最合'},
    {'question':'284: 阿里云0SS产品的账单费用由三部分组成,包括:存储空间费用、流量费用和 OSs AP请求费用。每一次对OSs的操作都算作一次AP请求,上传文件是PT请求,下载文件是GET请求。 OSS APⅠ请求费用的付费方式支持','choices':['A包年包月和按量付费','B只有按量付费','C只有包年包月','D按天计费和按量付费'],correct:'B只有按量付费','explanation':'文字解析OSS每小时结算一次调用 OSS API的请求费用。目前只支持按量付费:每万次请求的单价*每小时实际请求次数10000。参考链接'},
    {'question':'285: 阿里云OSS产品的账单费用由三部分组成,包括:存储空间费用、流量费用和 OSS AP请求费用。其中存储费用是根据应用所占用的存储空间的大小计费,存储费用的付费方式支持','choices':['A包年包月和按量付费','B只有按量付费','C只有包年包月','D按天计费和按量付费'],correct:'A包年包月和按量付费','explanation':''},
    {'question':'286: 某创业团队基于阿里云的产品构建了一个网盘应用,允许用户通过WEB方式进行文件的上传和下载。当前版本的实现方式是所有文件都保存在多台云服务器ECS实例的数据盘上。随着业务量的增长,ECS实例的数量也同步增加系统整体的运维成本越来越高。如果用户开通阿里云的产品与ECS实例搭配,可以很好地降低运维成本。','choices':['A负载均衡SLB','B阿里云对象存储OSS','C内容分发网络CDN','D关系型云数据库RDS'],correct:'B阿里云对象存储OSS','explanation':''},
    {'question':'287: 阿里云的负载均衡SLB是对多台后端服务器进行流量分发的服务。以下关于负载均衡SLB的说法正确的是','choices':['A通过集群提供服务,具有高可靠性','B通过LVS提供七层负载均衡','C通过 T engine提供四层负载均衡','D负载均衡后端ECS实例数不得少于2'],correct:'A通过集群提供服务,具有高可靠性','explanation':'●文字解析通过集群提供服务具有高可用性(也可以说是可靠性),SLB后端的实例数量并不强制要求是2个及以上'},
    {'question':'288: 阿里云负载均衡服务SLB支持用户可以同时设置实例维度上的“后端服务器”、监听维度上的虚拟服务器组和转发规则,那么当用户流量经过负载均衡某端口时,关于SLB判断流量转发的顺序,以下说法正确的是','choices':['A先判断其是否能够匹配上某条“转发规则”,如果匹配,则将流量转发到该规则的后端服务器组上','B先判断该监听上是否设置了虚拟服务器且,如何设置,那么将流量转发到该虚拟服务器组上','C先判断是否有实例维度上的“后端服务器”,如果存在,那么即将流量转发到实例级别添加的各后端服务器中'],correct:'null','explanation':'﻿单选题288721(1分)断点续答保护中阿里云负载均衡服务SLB支持用户可以同时设置实例维度上的“后端服务器”、监听维度上的虚拟服务器组和转发规则,那么当用户流量经过负载均衡某端口时,关于SLB判断流量转发的顺序,以下说法正确的是A先判断其是否能够匹配上某条“转发规则”,如果匹配,则将流量转发到该规则的后端服务器组上B先判断该监听上是否设置了虚拟服务器且,如何设置,那么将流量转发到该虚拟服务器组上C先判断是否有实例维度上的“后端服务器”,如果存在,那么即将流量转发到实例级别添加的各后端服务器中D支持用户同时在这三个维度上的设置但三者添加的服务器之间有约束关系所以无需考虑转发顺序●文字解析注意以下描述的首先和其次的顺序:当用户流量经过负载均衡某端口时,我们首先判断其是否能够匹配上某条转发规则”,如果匹配,则将流量转发到该规则的后端服务器组上;若不匹配并且在该监听上设置了虚拟服务器组,那么将流量转发到该虚拟服务器组上;若用户没有在该监听上设置虚拟服务器组,即将流量转发到实例级别添加的各后端服务器中。'},
    {'question':'289: 阿里云负载均衡SLB在四层(TCP)转发时,设置了会话保持,在会话保持的超时时间内，以下说法中正确的是','choices':['A来源IP地址相同的连接都会转发到同台后端云服务器ECS实例上','B负载均衡SLB实例将自动以 Session为单位进行转发,无需IP地址判断或者 cookie信息辅助','C客户端的请求中带有负载均衡SLB实例设置的 cookie信息,负载均衡SLB实例会根据 cookie中的信息判断是否来自同一会话,如果是,则转发到相同的ECS实例','D采用 test-and-se机制,负载均衡SLB实例先去检查后端ECS实例的内存中是否存在相同 Session信息,如果某台ECS实例中存在,则转发至该ECS实例,如果所有ECS实例中都没有相关信息,则该请求被认为是某个 Session的第一次连接,会按照转发规则转发给任意一台ECS实例'],correct:'A来源IP地址相同的连接都会转发到同台后端云服务器ECS实例上','explanation':'负载均衡SLB在四层(TCP)转发是是基于源IP的会话保持。四层会话保持的最长时间是'},
    {'question':'290: 新建阿里云的专有网络VPC时会自动创建一个路由器,路由器自带1个路由表。路由表的操作中说法错误的是','choices':['A删除VPC时,系统会自动删除对应的路由表','B不支持创建和删除路由表','C每个路由器可以有多个路由表','D路由表的路由条目会影响VPC中的所有云产品实例'],correct:'C每个路由器可以有多个路由表','explanation':'●文字解析路由器( V Router)是专有网络的枢纽。作为专有网络中重要的功能组件,它可以连接VPC内的各个交换机,同时也是连接VPC和其他网络的网关设备。每个专有网络创建成功后,系统会自动创建一个路由器。每个路由器关联一张路由表。更多信息参见路由。参考链接'},
    {'question':'291: 您在阿里云的华东1(杭州)跟华北2(北京)都创建了专有网络VPC,通过可以最快速的把华东1(杭州)跟华北2(北京)的VP通过内网连接起来实现两地云服务器ECS实例可以互相访问','choices':['A VPN','B高速通道','C专线','D其他答案都对'],correct:'D其他答案都对','explanation':'●文字解析因为快速是相对的,高速通道、VPN以及专线的建立都是需要一定时间的。所以题目的意思不能说谁最快速,而是说怎么样能通过阿里云最快速实现这样的功能,所以三个都选。'},
    {'question':'292: 关于用户使用阿里云专有网络VPC产品的费用,以下说法中错误的是','choices':['A专有网络VPC是一个免费的网络容器','BVPC中使用的弹性公网IP是免费的','C交换机是免费的','D路由器是免费的'],correct:'BVPC中使用的弹性公网IP是免费的','explanation':'●文字解析弹性公网IP是收费的服务。'},
    {'question':'293: 在创建阿里云的云产品实例时,可以选择默认类型的专有网络VPC和交换机,这两项配置确定了专有网络类型的云产品创建时在相应地域和可用区下唯一的默认网络位置,与非默认的专有网络VPC和交换机之间的区别主要在于默认类型的VPC和交换机只能由阿里云为您创建。下列关于默认专有网络VPC的描述错误的','choices':['A每个地域的默认专有网络VPC唯一','B默认专有网络VPC与非默认专有网络VPC的操作方式与规格限制不一致','C默认专有网络VPC由阿里云为您创建您自行创建的均为非默认专有网络VPC','D默认专有网络VPC不占用阿里云为您分配的专有网络VPC配额'],correct:'B默认专有网络VPC与非默认专有网络VPC的操作方式与规格限制不一致','explanation':'●文字解析默认专有网络与非默认专有网络的操作方式与规格限制'},
    {'question':'294: 您的应用部署在阿里云的云服务器ECS实例上,想自己采集指标做应用层面的监控。阿里云提供的云监控服务的功能可以提供指标收集、聚合和报警的服务。','choices':['A自定义监控','B站点监控','C云服务监控','D云监控无法满足'],correct:'A自定义监控','explanation':'●文字解析自定义监控中,用户可以针对自己关心的业务指参考链接https:/help.aliyun.com/documentdetail/63767.ht'},
    {'question':'295: 防DDoS攻击是阿里云的云盾最主要的功能之为了帮助客户抵御不同规模的网络攻击云盾提供了多种抗DDos攻击的产品,其中DDoS基础防护的开通方法是','choices':['A联系客户经理线下开通','B自动开通','DDoS基础防护的开通方法是A联系客户经理线下开通B自动开通C需要从管理控制台申请开通D提交工单,24小时之内开通'],correct:'B自动开通','explanation':'DDoS基础防护是在云产品购买后自动开通的无需手动开通'},
    {'question':'296: 用户A是公司的系统管理员,经常去上海出差每当他在上海远程登录服务器时系统就会发出报警信息,提示“有人异地登录,请注意服务器安全。通过方法可以快速、自助解决这个问题','choices':['A立即提交工单,咨询阿里云工程师','B向公司领导请求帮助','C登录阿里云管理控制台,在安骑士配置项里填加常用登录地点','D向朋友电话求助,他是业界有名的黑客高手'],correct:'C登录阿里云管理控制台,在安骑士配置项里填加常用登录地点','explanation':''},
    {'question':'297: 虚拟化(英语: V virtualization)是云计算的底层结构。它是一种资源管理技术,是将计算机的各种实体资源,如服务器、网络、内存及存储等,予以抽象、转换后呈现出来,打破实体结构间的不可切割的障碍,使用户可以比原本的组态更好的方式来应用这些资源。虚拟化架构描述错误的是以下哪个?','choices':['A虚拟化技术可以将单个CP模拟成多个C','B虚拟机中的操作系统和物理机上的操作系统有着本质的区别','C虚拟化软件层模拟出来的每台虚拟机都是—个完整的系统','D相比物理机,虚拟化可以提供更高的r资源利用率和性能'],correct:'B虚拟机中的操作系统和物理机上的操作系统有着本质的区别','explanation':'●文字解析排除法,虚拟机中的操作系统和物理机上的操作统没有本质的区别'},
    {'question':'298: B公司运营着一个手机APP应用商店,类似','choices':['B公司运营着一个手机APP应用商店,类似Apple的 App Store,创业初期所有的软件包都存储在云服务器ECS实例的数据盘上。从上个月开始,公司做了大量的推广,下载量增长了200倍,用户覆盖范围也从之前的一个省扩展到了全国。为了节约存储和带宽成本,同时又能提高用户下载速度,B公司选择阿里云的品组合,可达到最佳效果。A弹性伸缩( Auto Scaling)+云服务器ECSB对象存储OSS和内容分发网络CDN','C对象存储OSS和弹性伸缩( Auto Scaling)','D对象存储OSS和云数据库RDS'],correct:'B公司运营着一个手机APP应用商店,类似Apple的 App Store,创业初期所有的软件包都存储在云服务器ECS实例的数据盘上。从上个月开始,公司做了大量的推广,下载量增长了200倍,用户覆盖范围也从之前的一个省扩展到了全国。为了节约存储和带宽成本,同时又能提高用户下载速度,B公司选择阿里云的品组合,可达到最佳效果。A弹性伸缩( Auto Scaling)+云服务器ECSB对象存储OSS和内容分发网络CDN','explanation':'●文字解析划重点:节约存储和带宽成本,使用对象存储OSS节省存储成本和带宽成本,提高用户下载速度,使用CDN来提高全国用户的下载速度。'},
    {'question':'299: 阿里云的云盾加密服务采用机制来保证密钥的安全。','choices':['A符合国家密码管理局要求的算法','B符合银监会对密钥强度的要求','C防篡改硬件密码机','D国际通用密码算法'],correct:'A符合国家密码管理局要求的算法','explanation':'●文字解析加密服务是云上的数据安全加密解决方案。服务底层使用经国家密码管理局检测认证的硬件密码机。密码机的关键还是加密算法,题目主要问的是机制,所以选择国家密码管理局检测认证的加密算法'},
    {'question':'300: 游戏行业有个明显的特点是业务流量很难预估,波动很大,例如今天上线1台云服务器ECS实例就足够处理所有的业务需求,明天可能就需要10台云服务器ECS实例来处理所有的需求。这样的场景下,您不知道所需的云服务器ECS实例的数量,准备的少无法应对业务峰值,投入的多又造成大量的资源浪费。在阿里云上,您认为应对游戏行业这种场景的最佳阿里云产品的组合方式是','choices':['A负载均衡SLB+云服务器ECS+云数据库RDS+弹性伸缩 Auto Scaling','B负载均衡SLB+云服务器ECS+云数据库RDS','C云服务器ECS+弹性伸缩 Auto Scaling'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫答题卡单选题300721(1分)游戏行业有个明显的特点是业务流量很难预估,波动很大,例如今天上线1台云服务器ECS实例就足够处理所有的业务需求,明天可能就需要10台云服务器ECS实例来处理所有的需求。这样的场景下,您不知道所需的云服务器ECS实例的数量,准备的少无法应对业务峰值,投入的多又造成大量的资源浪费。在阿里云上,您认为应对游戏行业这种场景的最佳阿里云产品的组合方式是A负载均衡SLB+云服务器ECS+云数据库RDS+弹性伸缩 Auto ScalingB负载均衡SLB+云服务器ECS+云数据库RDSC云服务器ECS+弹性伸缩 Auto ScalingD云服务器ECS●文字解析题目中游戏行业的服务,1.需要云服务器ECS来搭建和运行网站服务;2.需要云数据库RDS来保存用户数据;3.需要弹性伸缩AutoScaling跟库业务报警来实现ECS的弹性增加或减少;4.需要负载均衡SLB来实现多个ECS之间的请求分发'},
    {'question':'301: 如果您在创建 Windows操作系统的阿里云的云服务器ECS实例时选择了数据盘,在登录实例后要完成操作才可以正常使用该数据','choices':['A格式化数据盘','B挂载数据盘','C对数据盘进行多分区配置','D不需要任何操作'],correct:'A格式化数据盘','explanation':'●文字解析如果在创建 Windows实例时配了数据盘,您需要先格式化并分区数据盘后才能正常使用数据盘参考链接https:/help.aliyun.com/documentdetaill25418.ht'},
    {'question':'302: ECS服务器会对每个访问的请求进行身份验证,以下哪一个是用于标识访问者身份的?','choices':['A Access Key Secret','B Requested','C Access Key ld'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫答题卡单选题302/721(1分)ECS服务器会对每个访问的请求进行身份验证,以下哪一个是用于标识访问者身份的?A Access Key SecretB RequestedC Access Key ldD User name●文字解析注意不是 Access Key Secret, Access KeySecret是用来鉴权校验的, Access Key Id是用来区分用户的。阿里云acc8 key IL和access key secret是您访问阿里云AP的唯凭证。 Access key ID是类似身份的标识,而access key secret的作用是签名您的访问参数,以防被算改。 Access key secret类似您的登录密码,不要向任何人泄漏。参考链接https://helpaliyun.com/knowledgedetail/43189.h'},
    {'question':'303: 阿里云对象存储OSS是阿里云对外提供的海量、安全、低成本、高可靠的云存储服务。与自建存储对比,OSS在可靠性、安全、成本和数据处理能力等几个方面都具有优势。以下是OSS在可靠性方面表现出来的优','choices':['A受限于硬件可靠性,易出问题一旦出现磁盘坏道容易出现不可逆转的数据丢失','B数据可靠性不低于9999999999。数据自动多重冗余备份','C数据需要客户手工备份、耗时、耗力','D提供多种鉴权和授权机制及白名单、防盗链、主子账号功能'],correct:'B数据可靠性不低于9999999999。数据自动多重冗余备份','explanation':'●文字解析题目中问的是OSs在可靠性方面表现出来的优势,所以选择"数据可靠性不低于99.99999999。数据自动多重冗余备份”,"提供多种鉴权和授权机制及白名单、防盗链、主子账号功能”是OSS在安全性方面表现出来的优势'},
    {'question':'304: 在传统r解决方案中,要想对海量数据存储实现高于999999999的数据可靠性,并且在单台物理硬件发生损坏的情况下不影响正常服务,至少需要购买多台专业的存储服务器,配合双电源+双控制器+磁盘冗余+故障报警等功才有可能完成。阿里云的服务天然就具备这个特性,即开即用。','choices':['A负载均衡SLB','B云数据库RDS','C对象存储OSS','D内容分发网络CDN'],correct:'C对象存储OSS','explanation':'●文字解析划重点:对海量数据存储实现高于99.99999%的数据可靠性。所以需要使用对象存储OSS服务'},
    {'question':'305: 阿里云对象存储OSS出于安全考虑,直接在浏览器地址栏输入OSS通信域名(oss aliyuncs. com)如访问http://bucketmame.088.aliyruncs.com/a.pg(文件类型包括:tat、html、htm、图片格式、视频格式、音频格式等安全敏感文件),均限制在浏览器客户端以“另存为下载的方式打开文件。若需要直接在浏览器打开这类文件,需要如何配置','choices':['A在Oss的安全管理菜单中修改ACL,允许浏览器直接访问,设置时需要短信验','B绑定用户自定义的域名(可以是三级域名)','C在0ss管理控制台->Obec管理中,修改文件的HTP头信息','DOSS不直接提供这样的功能,需要二次开发'],correct:'B绑定用户自定义的域名(可以是三级域名)','explanation':'●文字解析如集您使用Oss自蒂域名,如htp:/ ucketname oss. aliyuncs. com/objet访问静态文件时(文件类型包括:tt、html、htm、图片格式、视频格式、音频格式等),均限制在浏览器中以“另存为”下载的方式打开文件,而不能直接浏览该文件。因此您需要将自定义的域名访问绑走在属于自己的 Bucket上面即 CNAME。域名绑定成功后,为了使用域名正常访问OSS,还需要添加 CNAME记录指向存储空间对应的外网域名。参考链接'},
    {'question':'306: 某社区网站每天的P量高达2000万次,应用程序部署在阿里云的云服务器ECS实例上,日志记录在单台ECS实例的数据盘。现在业务部门提出新的需求,网站的访问日志要保存24个月,并且在需要的时候可以按照日期快速下载,单台ECS实例的数据盘扩到最大容量,可以保存存三个月的日志数据。您认为在该系统上增加阿里云的产品可以一次性解决日志的保存问题','choices':['A对象存储OSS','B归档存储( Archive Storage)','C云数据库RDS','D内容分发网络CDN'],correct:'A对象存储OSS','explanation':'●文字解析划重点:保存存三个月的日志数据目支持快速下载,所以需要用到OsS'},
    {'question':'307: 在使用阿里云负载均衡SLB时后端服务器可以设置主备服务器组当主机工作正常时,流量将直接走主机;当主机宕机时,流量将走到备机。关于主备服务器组支持的协议,以下说法正确的是','choices':['A主备服务器组只支持四层监听(TCP和UDP协议)','B主备服务器组只支持七层监听(HTTP和HTPS协议)','C主备服务器组只支持七层监听(HTTP协议)','D主备服务器组支持四层监听(TCP和UDP协议)和七层监听(HTTP协议)'],correct:'A主备服务器组只支持四层监听(TCP和UDP协议)','explanation':'●文字解析主备服务器组是在监听维度上维护的,并且只支持四层监听参考链接https:/help.aliyun.com/documentdetail/52796.htspm=5176.10695662.1996646101 searchclickrest'},
    {'question':'308: 阿里云负载均衡服务SLB支持配置域名或者URL转发策略,将来自不同域名或者URL的请求转发给不同的ECS处理,关于域名或者URL转发策略支持的协议,以下说法正确的是','choices':['A只有4层监听(TCP和UDP协议)支持配置转发策略','B只有7层监听(HTTP协议)支持配置转发策略','C只有7层监听(BTP和 HT PS协议)支持配置转发策略','D4层监听(TCP和UDP协议)和7层监听(HTTP和理TPS协议)都支持配置'],correct:'C只有7层监听(BTP和 HT PS协议)支持配置转发策略','explanation':'●文字解析只有7层监听( HT T PS/HT TF协议)支持配置UBL转发策略。参考链接https://help.aliyun.com/documentdetail/85955.htspm=5176.10695662.1996646101 searchclickrest'},
    {'question':'309: 使用阿里云的负载均衡SLB实例时,可以通过健康检查来判断后端云服务器ECS实例的可用性。针对7层服务(HTP协议),负载均衡SLB实例通过来判断云服务器ECS实例是否可用','choices':['A端口检查是否超时','B云服务器ECS实例的服务器端返回的报文内容中的特殊字符','C云服务器ECS实例的服务器端返回的状'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫答题卡单选题309721(1分)使用阿里云的负载均衡SLB实例时,可以通过健康检查来判断后端云服务器ECS实例的可用性。针对7层服务(HTP协议),负载均衡SLB实例通过来判断云服务器ECS实例是否可用A端口检查是否超时B云服务器ECS实例的服务器端返回的报文内容中的特殊字符C云服务器ECS实例的服务器端返回的状D云服务器ECS实例的服务器端返回的字节数●文字解析四层是检查端口,七层是检查服务器端返回的状'},
    {'question':'310: 使用阿里云的负载均衡SLB实例时,可以通过建康检查来判断后端云服务器ECS实例的可用性。针对4层服务(TCP协议),负载均衡SLB实例通过来判断云服务器ECS实例是否可用。','choices':['A端口检查是否超时','B云服务器ECS实例的服务器端返回的报文内容中的特殊字符','C云服务器ECS实例的服务器端返回的状','D云服务器ECS实例的服务器端返回的字'],correct:'A端口检查是否超时','explanation':'●文字解析四层是检查端口,七层是检查服务器端返回的状'},
    {'question':'311: 使用集群是解决高并发,海量数据的通常手段,对于这种类型的网站而言,不管多么强大的服务器都满足不了持续增长的业务需求。这种情况下,需要增加服务器来分担原有系统的压力我们可以开通阿里云上哪个服务来实现该请求的分发?','choices':['A ECS','B SLB','C RDS','D DRDS'],correct:'B SLB','explanation':'●文字解析划重点:来实现该请求的分发,所以需要负载均衡SLB。'},
    {'question':'312: 您所在的公司半年前在自建机房内刚刚构建了一套财务系统,计划上线的客户管理系统准备基于阿里云的产品构建,同时财务系统与客户管理系统之间需要通过内网互联互通方案可以最大限度的使用已有的系统投资并满足新的业务需求。','choices':['A基于经典网络的云产品实例构建客户管理系统,结合专线来实现两个系统之间的内网互联互通','B基于阿里云专有网络VPC购买云产品实例来构建客户管理系统,不需要任何额外的操作,就可以直接实现两个系统的安全内网互联','C将财务系统迁移到阿里云上','D基于阿里云专有网络VPC购买云产品实例来构建客户管理系统,结合专线或者VPN,实现两个系统之间的内网互联互'],correct:'D基于阿里云专有网络VPC购买云产品实例来构建客户管理系统,结合专线或者VPN,实现两个系统之间的内网互联互','explanation':'●文字解析划重点:同时财务系统与客户管理系统之间需要通过内网互联互通,就是阿里云连接传统机房IDC,可以选择专线或者VPN连接'},
    {'question':'313: 阿里云的专有网络VPC下的云服务器ECS实例如果绑定了EIP,就可以实现该服务器ECS实例对公网的服务。出于安全的考虑要限制某台绑定了EIP的云服务器ECS实例的3389远程端口的访问,可以通过方法来实现','choices':['A在这台云服务器实例的安全组规则中添加一条内网规则,拒绝TCP协议来自3389端口的入方向访问','B在这台云服务器实例的安全组规则中添加一条外网规则,拒绝TCP协议来自33','C在这台云服务器实例的安全组规则中添89端口的出方向访问','D在这台云服务器实例的安全组规则中添'],correct:'null','explanation':'在控制台里面,专用网络vPC下面的ECS,不管是否绑定了EIP,在设置安全组的时候,只可以设置内网规则,外网规则是不可以选的。因为对于其来说,内网规则等同于外网规则,所以不要被题目中的"对公网的服务"误导。所以此题应该选择添加一条内网规则,拒绝TCP协议来自3389端口的入方向访问'},
    {'question':'314: 如果您希望在阿里云专有网络VPC内创建不同可用区的云服务器ECS实例,获得更高的容灾能力,以下方式是可行的。','choices':['A可以通过将处于不同可用区的云服务器ECS实例部署到同一台交换机下,从而实现多可用区容灾','CS实例部署到同一台交换机下,从而实现多可用区容灾B可以通过将云服务器ECS实例部署在处于不同可用区的交换机下,从而实现多可用区容灾C可以通过将云服务器ECS实例部署在处于不同可用区的路由器下,从而实现多','D可以通过将处于不同地域的云服务器ECS实例部署到同一台路由器下,从而实现多地域的多可用区容灾答案:B●文字解析服务器云服务器是关联在交换机下面的VPC下面可以包含同一个地域多个不同可用区的交换机,所以想具备容灾的能力,可以考虑'],correct:'null','explanation':'●文字解析服务器云服务器是关联在交换机下面的VPC下面可以包含同一个地域多个不同可用区的交换机,所以想具备容灾的能力,可以考虑ECS在一个VPC下面跨交换机部署。是关联在交换机下面的,VPC下面可以包含同一个地域多个不同可用区的交换机,所以想具备容灾的能力,可以考虑ECS在一个VPC下面跨交换机部'},
    {'question':'315: 互联网上存在着各种以盈利为目的的黑客组他们控制着大量的服务器资源,可以随时对目标服务器发起网络攻击,其中有一种很常见的,也是破坏性比较强的攻击,可以让目标服务器的资源耗尽,使正常客户无法连接到服务器。以下属于此类攻击。','choices':['A DDos.攻击','BXSS攻击','CSQL注入','D Webshe攻击'],correct:'A DDos.攻击','explanation':'●文字解析划重点:破坏性比较强的攻击,可以让目标服务器的资源耗尽,使正常客户无法连接到服务器。所以描述的是DDoS攻击'},
    {'question':'316: 阿里云的云监控产品的监控数据可以采用方式下载','choices':['A从管理控制台直接下载','B通过 OpenAPI下载','C只能查看报表,无法下载','D支持管理控制台和 OpenMP两种方式下载'],correct:'D支持管理控制台和 OpenMP两种方式下载','explanation':'●文字解析云监控产品的监控数据可以在控制台和通过OpenMP两种方式下载。'},
    {'question':'317: 日常工作和生活中,很多用户在不同网站使用的是相同的帐号和密码,因此黑客可以通过获取用户在A网站的账户从而尝试登录B网址,这种攻击行为被称作撞库攻击”。当您在云盾态势感知中发现有撞库攻击的威胁时,应该采取应对。','choices':['A立即修改云服务器ECS实例的所有密码,并检查登录日志','B立即修改数据库密码,新密码采用8位以上的复杂密码','C通知自己业务平台的所有用户立即修改密码,并通过技术手段杜绝简单密码'],correct:'null','explanation':'﻿单选题317721(1分)日常工作和生活中,很多用户在不同网站使用的是相同的帐号和密码,因此黑客可以通过获取用户在A网站的账户从而尝试登录B网址,这种攻击行为被称作撞库攻击”。当您在云盾态势感知中发现有撞库攻击的威胁时,应该采取应对。A立即修改云服务器ECS实例的所有密码,并检查登录日志B立即修改数据库密码,新密码采用8位以上的复杂密码C通知自己业务平台的所有用户立即修改密码,并通过技术手段杜绝简单密码D撞库攻击产生的风险由用户自己负责,不需要做任何操作●文字解析当您在云盾态势感知中发现有撞库攻击的威胁时,说明黑客很有可能已经知道了网站用户的用户名和密码,这个时候应该紧急通知自己业务平的所有用户修改密码,并加强密码规则。此时修改数据库密码是没有作用的。'},
    {'question':'318: 硬件虚拟化是使用软件的方法重新定义划分资源,可以实现I资源的动态分配、灵活调度、跨域共享,提高资源利用率,是云计算的基础技术。如果一个虚拟机因为错误而崩溃,同一物理主机上的其他虚拟机不会受到影响,这是描述虚拟化技术的哪种特性?','choices':['A隔离性','B兼容性','C独立于硬件','D统一性'],correct:'A隔离性','explanation':'划重点:如果一个虚拟机因为错误而崩溃,同一物理主机上的其他虚拟机不会受到影响。所以描述的是虚拟化技术的隔离性。'},
    {'question':'319: G公司开发了一款购物的APP,全部系统都基于阿里云的产品构建,用到了华北1(青岛)地域的云服务器ECS实例和对象存储OSs,静态网页和图片全部放在OSS中。上线后在中国大陆范围内访问速度良好。最近公司想拓展美国市场,希望美国用户使用APP时也能实现较快的速度。G公司使用阿里云的方案是最佳的','choices':['A启用华东1(杭州)和华北2(北京)双地域的对象存储OSS和内容分发网络CDN','B启用美西(硅谷)地域的对象存储OSS和内容分发网络CDN','C启用弹性伸缩( Auto Scaling)和更多的云服务器ECS实例','D启用弹性伸缩( Auto Scaling和内容分发网络CDN'],correct:'null','explanation':'●文字解析题目中需要美国用户使用APP时也能实现较快的速度,所以需要在美国地域开启相应的CDN功能,所以选择在美西(硅谷)地域的对象存储OSS和内容分发网络CDN'},
    {'question':'320: 阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)的冷却时间是指在同一个伸缩组内,当有一个伸缩活动被成功执行后的一段锁定时间内,该伸缩组不执行其他的伸缩活动。以下关于冷却时间的开始计时的时间点的说法正确的是?','choices':['A当伸缩组加入或移出多个ECS实例时整个伸缩组冷却时间才开始计时6最后一个ECS实例加入或移出完','B当伸缩组加入或移出多个BCS实例时第一个ECS实例加入或移出完成后,整个伸缩组冷却时间才开始计时','C伸缩活动结束后,冷却时间马上开始计'],correct:'null','explanation':'﻿单选题320721(1分)断点续答保护中阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)的冷却时间是指在同一个伸缩组内,当有一个伸缩活动被成功执行后的一段锁定时间内,该伸缩组不执行其他的伸缩活动。以下关于冷却时间的开始计时的时间点的说法正确的是?A当伸缩组加入或移出多个ECS实例时整个伸缩组冷却时间才开始计时6最后一个ECS实例加入或移出完B当伸缩组加入或移出多个BCS实例时第一个ECS实例加入或移出完成后,整个伸缩组冷却时间才开始计时C伸缩活动结束后,冷却时间马上开始计D伸缩活动开始后,冷却时间马上开始计●文字解析伸缩活动中,最后一个ECS实例加入或移出完成后,整个伸缩组冷却时间才开始计时'},
    {'question':'321: 阿里云的云盾是通过领先的行为收集技术和机器学习模型,解决用户的WEB应用和手机APP的账号、活动、支付等关键业务环节存在的欺诈威胁,最终实现降低企业损失。比如:帮助客户发现代金券套现行为,恶意刷单行为,恶意注册片区新用户奖励的行为等','choices':['A态势感知','B数据风控','C绿网','D加密服务'],correct:'B数据风控','explanation':'●文字解析数据风控由阿里聚安全提供,是基于阿里大数据计算能力,通过业内领先的风险决策引擎,解决企业账号、活动、交在的易等关键业务环节存欺诈威胁,降低企业经济损失'},
    {'question':'322: 云产品的可用区指的是一套独立的基础设施不同的可用区之间基础设施(网络,电力和空调等)相互独立,即一个可用区出现基础设施故障不影响另外一个可用区。下列关于阿里云ECS的可用区说法正确的是?','choices':['A可用区是在用户购买时指定的,购买后不支持更改','B可用区之间内网互通','C可用区内网络延时小于1s','D若要提高应用的容灾能力则可以将实例创建在同一可用区'],correct:'A可用区是在用户购买时指定的,购买后不支持更改','explanation':'●文字解析只有在同一个地域前提下,可用区之间的内网才是互通的。可用区是指在同一地域内,电力和网络互相独立的物理区域。所以云产品一旦购买了,不支持更改可用区'},
    {'question':'323: 阿里云的云服务器ECS产品的应用非常广泛既可以单独的作为Web服务器,也可以与其他阿里云产品配合提供多媒体解决方案。在多媒体、大流量的APP或网站应用场景下,云服务器ECS实例与阿里云的产品搭配,可以存储静态图片、视频、下载包等来降低存储','choices':['A对象存储','B云数据库','C弹性伸缩','D块存储'],correct:'A对象存储','explanation':'划重点:存储静态图片、视频、下载包,所以选'},
    {'question':'324: 阿里云的对象存储OSS可以与云服务器ECS实例协同来实现文件存储的功能。下列关于云服务器ECS实例与OSS之间的关系描述正确的是','choices':['A华东1(杭州)的云服务器ECS实例与华北1(青岛)OSS之间可以通过内网进行访','B云服务器ECS实例与OSS之间的请求次数,不分内外网都会计费','C其他都不对'],correct:'B云服务器ECS实例与OSS之间的请求次数,不分内外网都会计费','explanation':'解析文档原话,记住了,走内网流量是不收费的,但是每次的请求次数还是收费。参考链接https://helpaliyun.corm/knowledgedetail/39679.hi'},
    {'question':'325: 创建阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)伸缩组的时候,可以配置移出策略。现将移出策略配置为“最早伸缩配置对应的实例,以下说法中正确的','choices':['A只移除通过弹性规则创建的ECS实例并且是按照伸缩配置创建ECS实例的时间先后顺序优先移出先建的CS实例','B根据ECS实例的创建时间判断,优先移出先建的ECS实例','C只移除手工添加的ECS实例,并且是按照伸缩配置创建ECS实例的时间先后顺序优先移出先建的ECS实例','D根据ECS实例添加到伸缩组的时间判断,优先移出先添加ECS实例'],correct:'A只移除通过弹性规则创建的ECS实例并且是按照伸缩配置创建ECS实例的时间先后顺序优先移出先建的CS实例','explanation':'●文字解析顾名思义,最先的,伸缩配置创建的实例'},
    {'question':'326: 阿里云OSS产品的账单费用由三部分组成,包括:存储空间费用、流量费用和 OSS AP请求费用。其中流量费用是根据用户使用OSS的下行流量多少收费,上行流量和通过内网访问的流量兔费,以下使用OSs的场景中哪一个是不产生OSS流量费用的?','choices':['A在阿里云ECS上静态网站直接引用了OSS中的图片,该网站来自公网的访问量是每天1000次','B某系管理员将OSS用作数据备份,从ECS上每天晚上用内网上传200G的数据到O','C某淘宝卖家为了提高店铺的访问速度将店铺中的所有图片上传到了OSS,然后在店铺中直接引用'],correct:'null','explanation':'﻿单选题]326721(15分)(断点答保护中阿里云OSS产品的账单费用由三部分组成,包括:存储空间费用、流量费用和 OSS AP请求费用。其中流量费用是根据用户使用OSS的下行流量多少收费,上行流量和通过内网访问的流量兔费,以下使用OSs的场景中哪一个是不产生OSS流量费用的?A在阿里云ECS上静态网站直接引用了OSS中的图片,该网站来自公网的访问量是每天1000次B某系管理员将OSS用作数据备份,从ECS上每天晚上用内网上传200G的数据到OC某淘宝卖家为了提高店铺的访问速度将店铺中的所有图片上传到了OSS,然后在店铺中直接引用D管理员在自己的办公室内浏览自己OsSBcke里的图片●文字解析只有公网下载(下行)才会产生流量费用,所以此题内网上传文件到OSS,是不会产生流量费用的的'},
    {'question':'327: 阿里云对象存储OSS里存储的文件可以进行分享和下载,当文件所在的 Bucket的读写权限为私有时,OSS分享链接采用的安全机制是','choices':['A在管理控制台中获取文件访问UL时设置分享链接的访问密码,访客下载文件时凭密码访问','B“私有”权限的文件对外享时,访客只能看到文件的部分内容(前500K)','C在管理控制台中获取文件访问URL时设置分享链接有效的时间,超过设定时间无法下载','D“私有”权限的文件对外分享时,系统会检查文件的大小,超过2M的文件不允许分享'],correct:'C在管理控制台中获取文件访问URL时设置分享链接有效的时间,超过设定时间无法下载','explanation':'●文字解析出于安全考虑,目前控制台针对私有 bucket的获取UBL链接签名操作做了优化,使用的Accesa8ey是临时生成的密钥对,主账号用户最长有效时间是64800秒(18小时),BAM子账号用户以及sts用户最长有效时间是3600秒(1小时),超时后链接就无法访问了。参考链接'},
    {'question':'328: 阿里云负载均衡SLB实例中的后端服务器ECS实例需要设置权重,可以给对外服务能力更强的ECS实例设置更大的权重,这些ECS实例就会有机会处理更多的访问请求。在提供稳定服务的同时,充分的利用了已有资源。如果将台ECS实例的权重设置为0,以下说法正确的是','choices':['A该BCS实例不会再得到负载均衡SLB实例分发的外部访问请求','B所有外部访问请求都被分发到这台ECS例上','C该ECS实例会被认为状态异常,负载均衡SLB会把它移出后端服务器池','D负载均衡SLB会分发外部请求给这台EOS实例,分发量的大小等于总请求数除以后端服务器ECS实例个数'],correct:'A该BCS实例不会再得到负载均衡SLB实例分发的外部访问请求','explanation':'●文字解析将负载均衡后端ECS的权重置零,新发起的业务请求是无法经负载均衡转发到该服务器的健康检查相应的会显示异常。所以该ECS实例不会再得到负载均衡SLB实例分发的外部访问请求。参考链接'},
    {'question':'329: 您需要进行阿里云的云服务器ECS实例的系统盘更换操作之前无需停止ECS实例。系统盘更换之后ECS实例数据盘的数据不会受到影响','choices':['A正确','B错误'],correct:'B错误','explanation':'●文字解析更换云服务器ECS实例的系统盘需要先停止该云服务器,所以题目中说的无需停止是不争正确的,系统盘更换之后,ECS实例数据盘的数据不会受到影响。'},
    {'question':'330: 阿里云的弹性伸缩主要可以提供的功能,下面说法错误的是?','choices':['A根据客户业务需求横向扩展ECS实例的容量,即自动增加和减少ECS实例,数量是有限制的。','B支持SLB负载均衡配置:在增加或减少E','CS实例时,自动向SLB实例中添加或移除相应的ECS实例C支持RDS访问白名单:在增加或减少ECS实例时,自动向RDS访问白名单中添加或移出该ECS实例的IP','D多模式兼容,可同时配置定时、动态自定义、固定、健康模式,可通过AP方便对接外在监控系统答案:A●文字解析弹性伸缩是可以根据客户业务需求横向扩展'],correct:'A根据客户业务需求横向扩展ECS实例的容量,即自动增加和减少ECS实例,数量是有限制的。','explanation':'●文字解析弹性伸缩是可以根据客户业务需求横向扩展ECS实例的容量,即自动增加和减少ECS实例,但是伸缩组内不限制ECS实例的数量。参'},
    {'question':'331: 云监控的h提交指令是哪一个?','choices':['A post','B copy','C write','D put'],correct:'A post','explanation':'●文字解析:云监控的htp提交指令为post。'},
    {'question':'332: 下面哪种镜像可以进行复制?','choices':['A自定义镜像','B公共镜像','C镜像市场镜像','D共享的镜像'],correct:'A自定义镜像','explanation':'文字解析复制镜像仅适用于自定义镜像。如果您需要复制其他类型的镜像,可先使用镜像创建实例,再使用该实例创建自定义镜像。然后,复制该自定义镜像参考'},
    {'question':'333: F公司新推出一款手机APP,将安装包链接挂在公司的官网(基于云服务器ECS实例)进行下载(安装包大小:6Mb),上线前两个月下载速度还能接受。自从上周公司在CCTV做了次广告后,下载量持续爆增,不仅用户体验下降了,官网ECS实例的带宽成本也急剧上升。F公司可以选择阿里云的产品组合,同时解决下载速度和带宽成本的问题。','choices':['A对象存储OSS和内容分发网络CDN','B对象存储OSS和弹性伸缩( Auto Scaling)','C对象存储OSS和云数据库RDS','D弹性伸缩( Auto Scaling)和云服务器ECS实例'],correct:'A对象存储OSS和内容分发网络CDN','explanation':'文字解析题目需要同时解决下载谏度和带宽成本的问题,所以需要将APP存储到对象存储OSS中结合内容分发CDN来解决下载速度和带宽的问题'},
    {'question':'334: 您在阿里云购买了一台云服务器ECS实例,部署好Ptho环境后,通过能最简单快捷的监控 Python进程是否持续运行,当进程不存在时发出报警信息','choices':['A自己写脚本监控','B使用ECS监控中的进程监控','C使用站点监控','D去ECS控制台查看'],correct:'B使用ECS监控中的进程监控','explanation':'●文字解析题目中要求最简单查看 Python进行是否在运行,所以最简单是通过云监控控制台直接查看。'},
    {'question':'335: 阿里云的云盾是通过领先的行为收集技术和机器学习模型,解决用户的WEB应用和手机APP的账号、活动、支付等关键业务环节存在的欺诈威胁,最终实现降低企业损失。比如帮助客户发现代金券套现行为,恶意刷单行为、恶意注册骗取新用户奖励的行为等。','choices':['A态势感知','B数据风控','C内容安全(原名:绿网)','D加密服务'],correct:'B数据风控','explanation':'文字解析数据风控由阿里聚安全提供,是基于阿里大数据计算能力,通过业内领先的风险决策引擎,解决企业账号、活动、交在的易等关键业务环节存欺诈威胁,降低企业经济损失。'},
    {'question':'336: 在使用阿里云DDoS高防I时, CNAME配置非常简单,只需要配一条DNS记录就可以启用。','choices':['A正确','B错误答案:A●文字解析:'],correct:'A正确','explanation':'●文字解析:CNAME接入模式更加方便,您只需要在域名解析服务商处(如万网云解析或者 DNSPod)修改一次解析配置即可生效,实现零部署、零运维。'},
    {'question':'337: 在阿里云的云盾的网络防护体系中,有一种服务默认为所有客户开通,可提供最高5G以下的小规模DDoS防御功能。该项服务的名称是','choices':['A态势感知','BWAF防火墙','C DDos基础防护','D DDos高防IP'],correct:'C DDos基础防护','explanation':'文字解析:云盾的DDoS基础防护提供免费的5G以下的防DDoS攻击能力。'},
    {'question':'338: ﻿鼻涕虫虫单选题3872(1分)交换机,是组成VPC网络的基础网络设备它可以连接不同的云产品实例。在VPC网络内创建云产品实例的时候,必须指定云产品实例所在的交换机。下面关于交换机说法错误的','choices':['AVPC的交换机,是一个3层交换机不支持2层广播和组播','B只有当VPC的状态为 Available时,才能创建新的交换机','C交换机不支持并行创建,一个交换机创建成功之后,才能够创建下一个','D交换机创建完成之后,无法修改CIDRblock.','E删除交换机时,该交换机所连接的云产品实例也一同删除'],correct:'E删除交换机时,该交换机所连接的云产品实例也一同删除','explanation':''},
    {'question':'339: BGP边界网关协议)主要用于互联网AS(自治系统)之间的互联,BGP的最主要功能在于控制路由的传播和选择最好的路由,BGP线路可有效避免不同运营商之间网络访问慢的问题。','choices':['BGP边界网关协议)主要用于互联网AS(自治系统)之间的互联,BGP的最主要功能在于控制路由的传播和选择最好的路由,BGP线路可有效避免不同运营商之间网络访问慢的问题。A正确B错误'],correct:'null','explanation':'●文字解析边界网关协议,简称BGP,主要用于互联网AS(自治系统)之间的互联。BGF协议的最主要功能在于控制路由的传播和选择最好的路由使用BGP高防可以解决跨运营商访问慢、部分小运营商访问不稳定的情况。这个是文档的原话'},
    {'question':'340: 阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)的一个伸缩活动在12:00执行完成,设置的冷却时间是15分钟。假如这时用户停用再启用伸缩组,在1205伸缩组完成启动,如果在12:10云监控触发伸缩活动,当前伸缩组将如何处理该请求?','choices':['A接受执行该请求,无需等待','B仍需等待5分钟后执行','C仍需等待10分钟后执行','D仍需等待15分钟后执行'],correct:'A接受执行该请求,无需等待','explanation':''},
    {'question':'341: 阿里云的云盾加密服务通过在阿里云上使用经国家密码管理局检测认证的硬件密码机,帮助用户满足数据安全方面的监管合规要求,保护云上业务数据的隐私性和机密性。管理云盾加密服务的密钥时,必须通过方式的认证','choices':['A身份卡( USB Ke3','B阿里云官网帐号的AK','C用户名和密码','D用户自己上传的SSL证书'],correct:'A身份卡( USB Ke3','explanation':''},
    {'question':'342: 阿里云提供的安全产品云盾涵盖从网络、主机、应用、数据、图片识别、混合云到数字证书和业务风控、保险等多个子产品,遇到不同的风险时选择合适的产品可以做到事半功倍。当客户服务器经常遭受大流量的攻击,导致服务器无法正常对外提供服务时,选择产品进行防护最合适','choices':['A安全众测','BWEB应用防火墙(WAF)','C DDos高防IP','D安全管家服务','E渗透测试'],correct:'C DDos高防IP','explanation':''},
    {'question':'343: 使用阿里云的负载均衡SLB实例时,针对7层(HTP协议)服务,由于采取替换HTTP头文件IP地址的方式来进行请求转发,所以后端云服务器ECS实例看到的访问IP是负载均衡SLB实例的IP地址,而不是实际来访者的真实IP','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':''},
    {'question':'344: 点续菩保护在使用阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)时如果在伸缩组中指定了RDS实例,伸缩组会自动将加入伸缩组的ECS实例的内网IP添加到指定的RDS实例的访问白名单当中,下面说法错误的是?','choices':['A如果ECS实例无法加入到RDS访问白名单,该ECS实例不会被回滚操作并释放','B指定的RDS实例必须是运行中状态','C指定的RDS实例访问白名单的IP个数不能达到上限','D伸缩组创建成功后,伸缩组不会立即生效,只有启用伸缩组,才能接受伸缩规则的触发和执行相关的伸缩活动'],correct:'A如果ECS实例无法加入到RDS访问白名单,该ECS实例不会被回滚操作并释放','explanation':''},
    {'question':'345: 阿里云的云盾的先知计划,是调动众多网络安全专家的力量一起维护互联网平台和业务的安全,降低客户的安全损失。先知计划为企业提供的是服务。','choices':['A为企业收集情报(漏洞','B为企业保障服务器安全','C为企业保障网络安全','D用大数据的方式为企业进行安全分析'],correct:'A为企业收集情报(漏洞','explanation':''},
    {'question':'346: 断点答保护云计算在极大地方便用户和企业廉价使用存储资源、软件资源、计篁资源的同时,同样也面临着安全方面的挑战。上云并不会增加安全风险同时云计算厂商也不会帮助客户解决一切安全问题,需要用户积极参予。目前普遍遵循“三不变原则不包括以下哪项?','choices':['A数据归属关系不变','B安全管理责任不变','C运维管理方式不变','D安全管理标准不变'],correct:'C运维管理方式不变','explanation':''},
    {'question':'347: CDN提供两种计费方式任选:按流量或按带宽峰值。为什么CDN实际产生的流量却要比应用层统计到的流量要高?(正确答案的数量:2个)','choices':['A TCPIP包头的消耗','CDN提供两种计费方式任选:按流量或按带宽峰值。为什么CDN实际产生的流量却要比应用层统计到的流量要高?(正确答案的数量:2个)A TCPIP包头的消耗BTCP重传C链路消耗','D设备消耗'],correct:['A TCPIP包头的消耗','null'],'explanation':''},
    {'question':'348: 在使用阿里云的云服务器ECS实例的过程中如果您的业务需求发生变化时可能需要进行重置操作系统或者磁盘的操作,在操作前需要注意提前备份对应磁盘里的数据。在进行上述的重置操作时法是正确的。(正确答案的数量:3个','choices':['A使用阿里云提供的公共镜像重置后需要对业务进行重新部署包括应用的安装和配置以尽快恢复业务','B阿里云的云服务器ECS服务在重置启动前不会为您的实例和磁盘做自动备份','C重新初始化系统盘会影响数据盘的数据','D可以进行重置操作的前置条件是该ECS例需要处于“已停止的状态'],correct:['A使用阿里云提供的公共镜像重置后需要对业务进行重新部署包括应用的安装和配置以尽快恢复业务','B阿里云的云服务器ECS服务在重置启动前不会为您的实例和磁盘做自动备份','D可以进行重置操作的前置条件是该ECS例需要处于“已停止的状态'],'explanation':''},
    {'question':'349: 某小型礼品电商网站部署在阿里云上,包含4台包年包月云服务器ECS实例子、负载均衡SLB实例和RDS实例。在双十一、情人节等时期需要应对客户抢购行为,这些时段并发量会是平时的3-10倍。为了应对业务高峰,该公司准备采用弹性伸缩服务创建伸缩组,那么可以配置哪些信息?(正确答案的数量:4个)','choices':['A关联的RDS实例','B伸缩组内ECS实例的最小值','C关联的负载均衡服务实例','DRDS实例的配置','E伸缩组内ECS实例的最大值'],correct:['A关联的RDS实例','B伸缩组内ECS实例的最小值','C关联的负载均衡服务实例','E伸缩组内ECS实例的最大值'],'explanation':''},
    {'question':'350: 阿里云对象存储OSS自动为每个 Bucket分配一个“外网地址和“内网地址。正确使用OSs的内网地址可以节省OSS与云服务器ECS实例之间的流量费用云服务器ECS实例通过内网访问OSS能够有效的提升上传和下载的质量。场景可以使用OSS的“内网地址通信(正确答案的数量:3个)','choices':['A OSS Bucket.在R1地域用户有两台云服务器ECS实例分别在该地域的可用区A和可用区B两台ECS实例上的访问日志都要保存到OSS中','B OSS Bucket在R2地域用户在R1地域的可用区A有1台云服务器ECS实例此台E','CS实例上的访问日志要保存到OSS中C OSS Bucket在R1地域在该地域的可用区B用户有1台云服务器ECS实例此台ECS实例上的访问日志要保存到OSs中','D OSS Bucket在R1地域用户有1台云服务器ECS实例在R1地域的可用区A此台E'],correct:['A OSS Bucket.在R1地域用户有两台云服务器ECS实例分别在该地域的可用区A和可用区B两台ECS实例上的访问日志都要保存到OSS中','CS实例上的访问日志要保存到OSS中C OSS Bucket在R1地域在该地域的可用区B用户有1台云服务器ECS实例此台ECS实例上的访问日志要保存到OSs中','D OSS Bucket在R1地域用户有1台云服务器ECS实例在R1地域的可用区A此台E'],'explanation':''},
    {'question':'351: 使用阿里云负载均衡SLB将负载分发到多台云服务器ECS实例上去的时候,即可获得发起请求的用户的真实IP。(正确答案的数量:2个)','choices':['A7层服务可以通过 Http Header:X- forwarded-For获取来访者真实IP并保证配置负载均衡SLB监听时开启“获取真实访问P','B4层服务可以直接获取无需额外配置','C4层服务可以通过 Http Header:x- Forwa','D7层服务可以直接获取无需额外配置'],correct:['A7层服务可以通过 Http Header:X- forwarded-For获取来访者真实IP并保证配置负载均衡SLB监听时开启“获取真实访问P','B4层服务可以直接获取无需额外配置'],'explanation':''},
    {'question':'352: 云监控是阿里巴巴集团多年来服务器监控技术研究积累的成果,结合阿里云的云计算平台强大的数据分析能力客户提供各种应用和服务器的第三方监控服务,当出现异常时可以通过以下哪些方式进行报警通知?(正确答案的数量:4个)','choices':['A手机短信','B钉钉消思','C电子邮件','D旺旺消息'],correct:['A手机短信','B钉钉消思','C电子邮件','D旺旺消息'],'explanation':''},
    {'question':'353: 阿里云作为云计算服务的提供商,为用户提供的安全保障服务包括(正确答案的数量:2个)','choices':['A云计算底层硬件设施的安全运维','B云服务器ECS中的应用维护','C云计算租户之间的安全隔离','D云数据库RDs的P白名单设置'],correct:['A云计算底层硬件设施的安全运维','C云计算租户之间的安全隔离'],'explanation':''},
    {'question':'354: 阿里云弹性伸缩( Auto Scaling),是根据用户的业务需要和策略,自动调整其弹性计算资源的管理服务。它主要可以提供功能。(正确答案的数量:3个)','choices':['A根据客户业务需要横向扩展云服务器ECS实例的数量,即自动增加或减少云服务器ECS实例','B支持负载均衡SLB配置,在增加或减少云服务器ECS实例时,自动向负载均衡SLB实例中添加或移除相应的云服务器E','CS实例C支持云数据库RDS访问白名单:在增加或减少云服务器ECS实例时,自动向云数据库RDS访问白名单中添加或移出该云服务器ECS实例的IP'],correct:['null','null','null'],'explanation':'﻿鼻涕虫虫多选题354721(1分)断点续答保护中阿里云弹性伸缩( Auto Scaling),是根据用户的业务需要和策略,自动调整其弹性计算资源的管理服务。它主要可以提供功能。(正确答案的数量:3个)A根据客户业务需要横向扩展云服务器ECS实例的数量,即自动增加或减少云服务器ECS实例B支持负载均衡SLB配置,在增加或减少云服务器ECS实例时,自动向负载均衡SLB实例中添加或移除相应的云服务器ECS实例C支持云数据库RDS访问白名单:在增加或减少云服务器ECS实例时,自动向云数据库RDS访问白名单中添加或移出该云服务器ECS实例的IPD根据客户业务需求提升或者缩减单个云服务器ECS实例的配置(包括内存大小、CPU个数等)案:A、B、C'},
    {'question':'355: 阿里云的负载均衡SLB提供对多台云服务器ECS实例进行流量分发的服务,可以通过流量分发扩展应用系统对外的服务能力,通过消除单点故障提升应用系统的可用性。阿里云的负载均衡SLB包括____等主要的组成部分。(正确答案的数量:3个)','choices':['A Load balancer','B listener','C Backend server','D Heartbeat'],correct:['A Load balancer','B listener','C Backend server'],'explanation':''},
    {'question':'356: 阿里云对象存储OSS是阿里云提供的海量、安全、低成本、高可靠的云存储服务。OSS具有特点。(正确答案的数量:5个)','choices':['A存储资源利用率高,按实际使用空间结算,100%利用率','B提供对称加密用户验证,签名权限控制及防盗链功能','COSS来用二副本机制,数据可靠性高','D服务可用性比自建服务器略低','EBGP多线骨干网络接入,全国各地流畅'],correct:['A存储资源利用率高,按实际使用空间结算,100%利用率','B提供对称加密用户验证,签名权限控制及防盗链功能','COSS来用二副本机制,数据可靠性高','EBGP多线骨干网络接入,全国各地流畅','null'],'explanation':''},
    {'question':'357: 海量文件存储和快速访问是阿里云对象存储OS的核心功能。B公司在一年前基于OSS构建了一个公司内部的视频分享站点(未做任何程序开发),管理员定期上传各种培训视频2000名员工在休思时间可以进行下载和学习。为了鼓励全员一起丰富视频资源库,B公司想打展站点功能,增加员工自助上传、评价、播放次数统计、排行榜、视频分类、热门推荐等互动功能,假设您是B公司的架构师,您可以推荐公司使用阿里云的产品实现升级方案。(正确答案的数量:2个)','choices':['A云服务器ECS','B云数据库RDS','C加密DNS服务( HT PDNS)'],correct:['null','null','null'],'explanation':'﻿鼻涕虫虫答题卡多选题357/721(1分)海量文件存储和快速访问是阿里云对象存储OS的核心功能。B公司在一年前基于OSS构建了一个公司内部的视频分享站点(未做任何程序开发),管理员定期上传各种培训视频2000名员工在休思时间可以进行下载和学习。为了鼓励全员一起丰富视频资源库,B公司想打展站点功能,增加员工自助上传、评价、播放次数统计、排行榜、视频分类、热门推荐等互动功能,假设您是B公司的架构师,您可以推荐公司使用阿里云的产品实现升级方案。(正确答案的数量:2个)A云服务器ECSB云数据库RDSC加密DNS服务( HT PDNS)D音视频转码服务(MS)'},
    {'question':'358: D公司两年前使用阿里云对象存储OSS和云服务器ECS实例构建了视频内容的展示和下载的网站。为了提高用户的体验,该网站不再提供视频下载,变为视频在线播放,同时覆盖全国范围内2000万的用户群,为了让不同地域的用户都获得良好的播放体验,D公司应该至少增加阿里云的产品。(正确答案的数量','choices':['A云数据库RDS','B音视频转码服务MTS','D公司两年前使用阿里云对象存储OSS和云服务器ECS实例构建了视频内容的展示和下载的网站。为了提高用户的体验,该网站不再提供视频下载,变为视频在线播放,同时覆盖全国范围内2000万的用户群,为了让不同地域的用户都获得良好的播放体验,D公司应该至少增加阿里云的产品。(正确答案的数量A云数据库RDSB音视频转码服务MTSC内容分发网络CDND云服务器ECS'],correct:['B音视频转码服务MTS','null'],'explanation':''},
    {'question':'359: 权重越高的ECS实例将被分配到更多的访问请求。您可以根据后端ECS实例的对外服务能力和情况来区别设定。SLB权重设置为0会发生什么情况?(正确答案的数量:2个)','choices':['A服务器优先级最高','B服务器优先级最低','C能正常提供服务','D不能正常提供服务'],correct:['B服务器优先级最低','D不能正常提供服务'],'explanation':''},
    {'question':'360: 阿里云的负载均衡SLB、云服务器ECS以及弹性伸缩( Auto Scaling)三者合理的搭配使用,可以发挥出各自的优势,比如部署简单、安全可靠、无单点障碍、可弹性伸缩、自动负载均衡、使用成本大幅度降低等,其中云服务器ECS承载了最终的计算、处理任务。在三者配合使用时,关于云服务器ECS的说法正确的有(正确答案的数量:3个)','choices':['A同一个云服务器ECS实例只能添加到同伸缩组中','B云服务器ECS实例的状态必须为运行中才能添加到伸缩组中去','C同一个伸缩组中的云服务器ECS实例配置一定相同','D云服务器ECS实例的付费类型必须为按量付费','E同一个伸缩组中云服务器ECS实例必需加入负载均衡SLB白名单'],correct:['A同一个云服务器ECS实例只能添加到同伸缩组中','B云服务器ECS实例的状态必须为运行中才能添加到伸缩组中去','E同一个伸缩组中云服务器ECS实例必需加入负载均衡SLB白名单'],'explanation':''},
    {'question':'361: 阿里云的专有网络VPC可以帮助用户基于阿里云构建出一个隔离的网络环境。阿里云的负载均衡SLB支持专有网络VPC,即在通过专有网络VPC隔离出的网络环境里也可以使用负载均衡SLB服务。负载均衡SLB可以通过两种方式支持专有网络VPC。(正确答案的数量:2个)','choices':['A用户可以申请使用自己VPC内的P地址作为负载均衡SLB实例的私网地址,并挂载VPC的ECS实例','B用户可以申请公网IP地址作为负载均衡SLB实例的公网地址,并挂载VPC的ECS实例','C用户可以申请使用自己VP内的IP地址挂载经典网络的ECS实例'],correct:['null','null','null'],'explanation':'﻿鼻涕虫虫多选题361721(1分)断点续答保护中阿里云的专有网络VPC可以帮助用户基于阿里云构建出一个隔离的网络环境。阿里云的负载均衡SLB支持专有网络VPC,即在通过专有网络VPC隔离出的网络环境里也可以使用负载均衡SLB服务。负载均衡SLB可以通过两种方式支持专有网络VPC。(正确答案的数量:2个)A用户可以申请使用自己VPC内的P地址作为负载均衡SLB实例的私网地址,并挂载VPC的ECS实例B用户可以申请公网IP地址作为负载均衡SLB实例的公网地址,并挂载VPC的ECS实例C用户可以申请使用自己VP内的IP地址挂载经典网络的ECS实例D用户可以申请公网IP地址作为负载均衡SLB实例的公网地址,并可以混合挂载经典网络的ECS实例以及VPC的ECS实例案:A、B'},
    {'question':'362: 阿里云的专有网络VPC中的云服务器ECS实例如果希望访问经典网络中的云数据库RDS实例,以下有关操作方法及产生的影响的说法正确的是(正确答案的数量:2个)','choices':['A给VPC内的云服务器ECS实例绑定EIP,给RDS实例设置外网连接地址,VPC内的云服务器ECS实例通过公网访问RDS实例的公网地址,经典网络的其他云服务器ECS实例还可以继续访问该RDS','C内的云服务器ECS实例通过公网访问R','DS实例的公网地址,经典网络的其他云服务器ECS实例还可以继续访问该RDSB给VPC内的云服务器ECS实例绑定EIP,给BDS实例设置外网连接地址,VP服务器ECS实例将无法再访问该RDS实C将经典网络的RDS实例切换到VPC下VPC内的云服务器ECS实例可以直接通过内网访问RDS实例,经典网络的其他云服务器ECS实例将无法再访问该RDS实例D将经典网络的RDS实例切换到VPC下内网访问RDS实例,经典网络的其他服务器ECS实例依然可以继续访问该RDS实例'],correct:['A给VPC内的云服务器ECS实例绑定EIP,给RDS实例设置外网连接地址,VPC内的云服务器ECS实例通过公网访问RDS实例的公网地址,经典网络的其他云服务器ECS实例还可以继续访问该RDS','C内的云服务器ECS实例通过公网访问R'],'explanation':''},
    {'question':'363: 如果您希望删除指定的阿里云的专有网络VP,必须首先删除该专有网络内的所有云产品实例,包括(正确答案的数量:3个','choices':['A安全组','B交换机','C云服务器ECS实例','D路由器'],correct:['A安全组','B交换机','C云服务器ECS实例'],'explanation':'●文字解析排除法,路由器是你删除VPC时自动删除的考链接https://help.aliyun.com/documentdetail/27717.ht'},
    {'question':'364: 专有网络VPC是用户在阿里云上创建的自定义的私有网络,不同的专有网络VPC之间彻底逻辑隔离。以下功能是专有网络VPC提供的。(正确答案的数量:3个)','choices':['A设置私有IP地址范围','B划分网段','C配置路由表','DVPN连'],correct:['A设置私有IP地址范围','B划分网段','C配置路由表'],'explanation':'●文字解析VPC支持VPN连接但是这不是他提供的功能,VPN连接还是依赖于其他设备和网络。'},
    {'question':'365: 某电商公司的平台建在阿里云上,为了参加个月以后的双11促销,50人的团队进行了精心的准备,公司上下都希望双11天当平台能稳定运行,产品可以大卖。公司CTO非常担心网络攻击和服务器存在系统级漏洞,上个月已经历了3次DDoS攻击,攻击带宽每次都在20G以上。这种情况下阿里云的产品可以帮到该公司。(正确答案的数量:2个)','choices':['A安全管家','B安骑士','C绿网','D DDoS高防IP'],correct:['B安骑士','D DDoS高防IP'],'explanation':'-----------------------------------------365.txt END-----------------------------------------答案:B、D'},
    {'question':'366: 点续答保护中为了保障全体的CDN租户的使用体验,接入阿里云内容分发网络CDN前需要满足一些条件关于阿里云CDN准入条件的描述,正确的是(正确答案的数量:3个)','choices':['A阿里云官网完成帐号实名认证','B加速域名可以是彩票类网站','C加速的域名必须在工信部完成备案,推荐接入阿里云备案','D加速域名的源站内容,可选择保存于云服务器ECS实例或对象存储OSs;如源站内容不在阿里云,接入需经过人工审'],correct:['A阿里云官网完成帐号实名认证','C加速的域名必须在工信部完成备案,推荐接入阿里云备案','D加速域名的源站内容,可选择保存于云服务器ECS实例或对象存储OSs;如源站内容不在阿里云,接入需经过人工审'],'explanation':'●文字解析:彩票类的网站审核在接入的时候会审核不通过'},
    {'question':'367: 在对阿里云的云服务器ECS实例进行续费操作时还可以做一些云服务器变配的操作,可以实现的操作包括(正确答案的数量:3','choices':['A将云服务器ECS实例的CP规格从8核降','B将云服务器ECS实例的内存空间从4GB提升到8GB','C将云服务器ECS实例的固定带宽模式,变为按量计费方式','D在实例操作系统内重启后,新配置会立即生效'],correct:['A将云服务器ECS实例的CP规格从8核降','B将云服务器ECS实例的内存空间从4GB提升到8GB','C将云服务器ECS实例的固定带宽模式,变为按量计费方式'],'explanation':'●文字解析修改配置操作完成后,您必须通管理控制台重启实例或使用 Rebootinstance接口重启实例,新配置才能生效。而非操作系统内重启'},
    {'question':'368: 您已经基于阿里云的云服务器ECS实例构建好了一个ueb网站并向外提供服务,最近发现随着访问量的上涨,客户访问速度有的时候会慢尤其是页面中的图片和视频,而且在不同的地域的访问速度也不一致,开始影响用户体验了。通过方式可以解决您碰到的问题。(正确答案的数量:2个)','choices':['A将网站的图片和视频等静态内容存放到对象存储OSS中解决访问速度慢的问题','B开通CDN服务来解决不同地域的用户访问速度不同的问','C将网站的图片和视频等静态内容存放到R','DS中解决访问速度慢的问题D将网页中的动态内容存放到OSS中解决方问速度慢的问题'],correct:['A将网站的图片和视频等静态内容存放到对象存储OSS中解决访问速度慢的问题','B开通CDN服务来解决不同地域的用户访问速度不同的问'],'explanation':'-----------------------------------------368.txt END-----------------------------------------答案:A、B'},
    {'question':'369: 您希望将本地已经在运行的业务系统(包括服务器及My8q数据库)迁移到阿里云上,增加系统的可扩展性,并且降低运维成本,以下是可行的操作。(正确答案的数量:3个)','choices':['A使用数据传输DTS的增量数据同步功能将自建机房的 MySQL实例的数据迁移到RDS for MysQL','B将本地的应用部害到阿里云的云服务器E','CS实例上C通过已经部害好的云服务器ECS实例制作镜像,进行应用的快速复制,生成更多的应用服务器','D基于本地的应用服务器制作镜像上传到阿里云,直接生成新的云服务器ECS实例,提供服务'],correct:['A使用数据传输DTS的增量数据同步功能将自建机房的 MySQL实例的数据迁移到RDS for MysQL','B将本地的应用部害到阿里云的云服务器E','CS实例上C通过已经部害好的云服务器ECS实例制作镜像,进行应用的快速复制,生成更多的应用服务器'],'explanation':'-----------------------------------------369.txt END-----------------------------------------答案:A、B、C'},
    {'question':'370: 云对象存储OSS的存储费用在所有地域支持“按量付费”,在部分地域支持“包年包月”和“按量付费两种方式。用户可以通过包年包月的付费方式可以获得资源包”,根据业务需求选择合适的资源包可以节约使用OSs的成本。以下有关OSS包年包月收费方式的说法中是正确的。(正确答案的数量:3','choices':['A费用一次性支付,立即生效','B用户购买的“包年包月”资源包在有效期内,扣费方式为先扣除已购买的资源包内的额度,超出部分按量收费','C“包年包月的资源包,采用按存储容量的阶梯计价,容量越大,单价越便宜','D存储容量相同的“包年包月的资源包,购买时长越短,单价越便宜'],correct:['A费用一次性支付,立即生效','B用户购买的“包年包月”资源包在有效期内,扣费方式为先扣除已购买的资源包内的额度,超出部分按量收费','C“包年包月的资源包,采用按存储容量的阶梯计价,容量越大,单价越便宜'],'explanation':'-----------------------------------------370.txt END-----------------------------------------答案:A、B、C'},
    {'question':'371: OSS是按使用收费的服务,为了防止您在OSS上的数据被其他人盗链,OSS支持基于HTPheadey中表头字段 re ferer的防盗链方法。用户在进行下面哪些访问操作的时候,OSS会进行防盗链验证?(正确答案的数量:2个)','choices':['A请求的 Header中有“ Authorization字段的访问 object','B通过URL签名访问 object','C匿名访问 object','D白名单访问 object'],correct:['B通过URL签名访问 object','C匿名访问 object'],'explanation':'-----------------------------------------371.txt END-----------------------------------------答案:B、C'},
    {'question':'372: OSS是按使用收费的服务,为了防止您在OSS上的数据被其他人盗链,OSS支持基于HTTPeader中表头字段 re ferer的防盗链方法。用户在进行下面哪些访问操作的时候,OSS会进行防盗链验证?(正确答案的数量:2个)','choices':['A请求的 Header中有“ Authori zation字段的访问 object','B通过UBL签名访问 object','C匿名访问 object','D白名单访问 object'],correct:['B通过UBL签名访问 object','C匿名访问 object'],'explanation':'-----------------------------------------372.txt END-----------------------------------------答案:B、C'},
    {'question':'373: 阿里云的负载均衡SLB提供对多台云服务器ECS实例进行流量分发的服务,可以通过流量分发扩展应用系统对外的服务能力,通过消除单点故障提升应用系统的可用性。以下说法中正确的有(正确答案的数量:3个)','choices':['A有公网IP的负载均衡SLB实例删除后重建会分配一个新的公网IP,原有公网IP不可恢复','B在通过负载均衡SLB实例对外提供服务前,要确保已经完成并正确配置了所有负载均衡SLB实例后端云服务器ECS实例上的应用服务','C负载均衡SLB实例配置了健康检查,若一部分后端ECS实例宕机且仍有能正常提供对外服务的ECS实例,应用系统仍旧可以继续工作','ECS实例进行流量分发的服务,可以通过流量分发扩展应用系统对外的服务能力,通过消除单点故障提升应用系统的可用性。以下说法中正确的有(正确答案的数量:3个)A有公网IP的负载均衡SLB实例删除后重建会分配一个新的公网IP,原有公网IP不可恢复B在通过负载均衡SLB实例对外提供服务前,要确保已经完成并正确配置了所有负载均衡SLB实例后端云服务器ECS实例上的应用服务C负载均衡SLB实例配置了健康检查,若一部分后端ECS实例宕机且仍有能正常提供对外服务的ECS实例,应用系统仍旧可以继续工作D负载均衡SLB实例提供后端云服务器ECS实例间的数据自动同步功能,采用的是rsc的远程同步技术E负载均衡SLB实例配置了健康检查,若部分后端ECS实例宕机,负载均衡将移除该部分ECS实例'],correct:['A有公网IP的负载均衡SLB实例删除后重建会分配一个新的公网IP,原有公网IP不可恢复','C负载均衡SLB实例配置了健康检查,若一部分后端ECS实例宕机且仍有能正常提供对外服务的ECS实例,应用系统仍旧可以继续工作'],'explanation':'-----------------------------------------373.txt END-----------------------------------------答案:A、C、'},
    {'question':'374: 阿里云的负载均衡SLB提供对多台云服务器ECS实例进行流量分发的服务,具有高可用低成本、安全可靠等优点。关于低成本以下说法中正确的有(正确答案的数量:2','choices':['A无论公网还是私网类型实例都支持按流量和带宽计费','B无需一次性采购昂贵的负载均衡设备','C运维投入大大减少','ECS实例进行流量分发的服务,具有高可用低成本、安全可靠等优点。关于低成本以下说法中正确的有(正确答案的数量:2A无论公网还是私网类型实例都支持按流量和带宽计费B无需一次性采购昂贵的负载均衡设备C运维投入大大减少D只收取流量费用,即根据实际使用流量付费,无需为负载均衡支付租费'],correct:['B无需一次性采购昂贵的负载均衡设备','C运维投入大大减少'],'explanation':'题目中问的是负载均衡SLB低成本的描述正确的是,"无论公网还是私网类型实例都支持按流量和带宽计费",显然是不正确的,私网是收取实例费的而不是按照流量和带宽收费。"只收取流量费用,即根据实际使用流量付费,无需为负载均衡支付租费"是不正确的,SLB不仅收取实际使用公网流量费用,还收取实例费用'},
    {'question':'375: 某电子购物网站,为了方便用户,提供了购物车的功能,即在用户登录期间,可以添加自己喜欢的商品到购物车,选择完成后一次性付款即可。上述网站搭建在阿里云上,选用了云服务器ECS实例和负载均衡SLB实例,应用程序将会话信息和购物车信息都只保存在了应用程序的内存中,公测期间发现绝大部分测试用户的购物车功能没有问题,但一小部分用户的购物车发生了最早添加的商品随机丢失的现象试分析以下哪些原因可能会造成这种情况?(正确答案的数量:3个)','choices':['A用户购物的时长超过了负载均衡SLB实例中定义的会话保持的超时时间','B用户使用手机登录,一次购物的过程中,发生过网络的切换导致的重新链接','C某台云服务器ECS实例状态不正常,导致这部分用户前期的购物篮记录被清空','D负载均衡SLB实例末开启会话保持功能','E负载均衡SLB实例进行主备可用区切换导致部分用户数据丢失'],correct:['A用户购物的时长超过了负载均衡SLB实例中定义的会话保持的超时时间','C某台云服务器ECS实例状态不正常,导致这部分用户前期的购物篮记录被清空','E负载均衡SLB实例进行主备可用区切换导致部分用户数据丢失'],'explanation':'-----------------------------------------375.txt END-----------------------------------------答案:A、C、E'},
    {'question':'376: 阿里云的云监控通过监控弹性公网IP(EIP)的出流量、入流量、出流量数据包数、入流量数据包数4个监控项,帮助用户监测EIP的运行状态。下列关于弹性公网IP监控说法准确的是(正确答案的数量:3个)','choices':['A创建EI后,云监控自动开始对其监控','B用户可登录云监控的管理控制台界面查EIP的监控数据','C用户可以对监控项设置报警规则,以便数据异常时收到报警信息','EIP的监控数据C用户可以对监控项设置报警规则,以便数据异常时收到报警信息D创建EIP后,云监控服务需要手动开启之后,才开始对EⅠP进行监控'],correct:'A创建EI后,云监控自动开始对其监控','explanation':'-----------------------------------------376.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'377: 断点续答保护加入阿里云的云盾先知计划的企业,如果收到网络专家提供的漏洞信息,那么管理员能在先知计划控制台得到信息。(正确答案的数量:4个)B漏洞状态C漏洞标题及详情D漏洞提交人E出现漏洞的功能是哪个工程师开发的答案:A、B、C、D','choices':['B漏洞状态','C漏洞标题及详情','D漏洞提交人','E出现漏洞的功能是哪个工程师开发的'],correct:['null','B漏洞状态','C漏洞标题及详情','D漏洞提交人'],'explanation':'-----------------------------------------377.txt END-----------------------------------------答案:A、B、C、D'},
    {'question':'378: 里云的云监控的站点监控功能可以对目标站点服务的可用性以及响应时间进行监控。系统已经默认预置了8种监控类型,包括h监控、ping监控、tep监控、ud监控、DNS监控、pop监控、smt监控、f监控,其中每种监控类型里面包含了两个监控项,分别是(正确答案的数量:2个)','choices':['A响应时间: responsetime','B状态码: status','C响应内容长度: length','D请求时间: requestive'],correct:['A响应时间: responsetime','B状态码: status'],'explanation':'-----------------------------------------378.txt END-----------------------------------------答案:A、B'},
    {'question':'379: 下列关于OSS静态网站托管说法正确的是?(正确答案的数量:3个)','choices':['A用户可以通过OSS将自己的 bucket配置成静态网站托管模式','B通过 Bucket域名访问 bucket配置的静态网站','C OSS bucket静态托管中的默认首页不支持hm格式文件','D如果默认页面为空,则表示不启用静态页面托管'],correct:['A用户可以通过OSS将自己的 bucket配置成静态网站托管模式','B通过 Bucket域名访问 bucket配置的静态网站','D如果默认页面为空,则表示不启用静态页面托管'],'explanation':'-----------------------------------------379.txt END-----------------------------------------答案:A、B、D'},
    {'question':'380: 阿里云的云盾安骑士防暴力密码破解功能可以保护服务。(正确答案的数量:3个','choices':['A windows远程桌面服务(RDP、 Linuz远程控制服务(SSH)','B文件传输服务(FP','C MySQL数据库服务、 SQLServer数据库服务','DWEB服务(HTTP)'],correct:['A windows远程桌面服务(RDP、 Linuz远程控制服务(SSH)','B文件传输服务(FP','C MySQL数据库服务、 SQLServer数据库服务'],'explanation':'-----------------------------------------380.txt END-----------------------------------------答案:A、B、C'},
    {'question':'381: 阿里云的云盾的服务可以进行DD0S攻击防护。(正确答案的数量:2个)','choices':['A态势感知','B DDoS基础防护','C DDos高防IP','D内容安全(原名:绿网)'],correct:['B DDoS基础防护','C DDos高防IP'],'explanation':'-----------------------------------------381.txt END-----------------------------------------答案:B、C'},
    {'question':'382: 云计算服务的安全需要云服务的提供方(如阿里云)、ISV(独立软件开发商)和用户来共同参与,任何一方的疏漏都可能产生安全风险。云计算服务的ISV需要(正确答案的数量:2个)','choices':['A制定完善的业务流程','B制定良好的开发规范和测试规范,有完整的软件交付验收流程','C部署云计算应用时有统一的操作规范,操作过程可追溯'],correct:'null','explanation':'A制定完善的业务流程B制定良好的开发规范和测试规范,有完整的软件交付验收流程C部署云计算应用时有统一的操作规范,操作过程可追溯D应用系统中不同角色的岗位划分不同的权限,禁止共享账号密码答案:C、D'},
    {'question':'383: 里云弹性伸缩( Auto Scaling)中的冷却时间是指在同一伸缩组内一个伸缩活动执行完成后的一段锁定时间内,该伸缩组不执行某些类型的伸缩活动。冷却时间可以避免过于频繁的资源增加或减少的操作,有利于系统的稳定带给用户更好的体验。以下哪些类型的伸缩活边即使在冷却时间内也可以执行?(正确答案的数量:3个','choices':['A云监控报警任务触发的伸缩活动','B定时任务触发的伸缩活动','C手工触发的伸缩活动','D健康模式触发的伸缩活动'],correct:['B定时任务触发的伸缩活动','C手工触发的伸缩活动','D健康模式触发的伸缩活动'],'explanation':'●文字解析:在冷却时间内,伸缩组会拒绝由云监控报警任务触发的伸缩活动请求。但其他类型任务(手动执行任务、定时任务)触发的伸缩活动可以立即执行,绕过冷却时间。参考链接https:/help.aliyun.com/documentdetail/25912.ht'},
    {'question':'384: 您基于业务需求的需要,需要创建一台新的云服务器ECS实例来满足业务的需求,创建该ECS实例时需要要考虑如下哪些条件的限制?(正确答案的数量:4个)','choices':['A原有的服务部署的云服务器ECS实例所在的地域和可用区','B服务器ECS实例是否能够支持基础DDoS攻击','C云服务器ECS实例的地域','ECS实例时需要要考虑如下哪些条件的限制?(正确答案的数量:4个)A原有的服务部署的云服务器ECS实例所在的地域和可用区B服务器ECS实例是否能够支持基础DDoS攻击C云服务器ECS实例的地域D云服务器ECS实例的操作系统E云服务器ECS实例所在的可用区'],correct:['A原有的服务部署的云服务器ECS实例所在的地域和可用区','C云服务器ECS实例的地域','null','ECS实例时需要要考虑如下哪些条件的限制?(正确答案的数量:4个)A原有的服务部署的云服务器ECS实例所在的地域和可用区B服务器ECS实例是否能够支持基础DDoS攻击C云服务器ECS实例的地域D云服务器ECS实例的操作系统E云服务器ECS实例所在的可用区'],'explanation':'●文字解析题目中问的是创建一个新的云服务器ECS实例与之前的实例搭配来完成需求,因为云服务器ECS实例支持5G以下的基础DDoS攻击,所以不需要考虑'},
    {'question':'385: 阿里云的云服务器ECS实例根据底层支持的硬件不同,而划分为不同的实例系列。对于实例系列采用 Intel Xeon cP,实例系列I采用Ha8weCP。以下关于实例系列说法正确的是。(正确答案的数量:3个)','choices':['A实例系列I的用户用户可以获得更大的实例规格','B实例系列I同时增加了一些新的指令集,使整数和浮点运算的性能翻倍','C实例系列I与实例系列I之间可以互相升降配','D对于IO优化实例,配合SSD云盘使用获得更高更好的IO性能'],correct:['A实例系列I的用户用户可以获得更大的实例规格','B实例系列I同时增加了一些新的指令集,使整数和浮点运算的性能翻倍','D对于IO优化实例,配合SSD云盘使用获得更高更好的IO性能'],'explanation':'系列I较系列I进行了硬件升级,采用Haswell CP、DDR4内存,并默认为IO优化实例,同时增加了一些新的指令集,使整数和浮点运算的性能翻倍,整体计算能力更强。但是不支持实例系列I与实例系列I之间可以互相升降配。'},
    {'question':'386: 阿里云的负载均衡SLB提供对多台云服务器ECS实例进行流分量发的服务,可以通过流量分发扩展应用系统对外的服务能力,通过消除单点故障提升应用系统的可用性。阿里云的负载均衡SLB支持层网络协议的负载均衡服务。(正确答案的数量:2个)','choices':['A3层(网络层)','B7层(应用层)','C4层(传输层)','ECS实例进行流分量发的服务,可以通过流量分发扩展应用系统对外的服务能力,通过消除单点故障提升应用系统的可用性。阿里云的负载均衡SLB支持层网络协议的负载均衡服务。(正确答案的数量:2个)A3层(网络层)B7层(应用层)C4层(传输层)D2层(数据链路层)'],correct:['B7层(应用层)','C4层(传输层)'],'explanation':'-----------------------------------------386.txt END-----------------------------------------答案:B、C'},
    {'question':'387: 某企业使用阿里云的专有网络VPC构建了一个隔离的网络环境,并通过VPN专线将该网络与传统数据中心组成一个按需定制的网络环境这样就可以把一些原来在传统数据中心中运行的应用平滑迁移到了阿里云上。现在需要从公网上接收用户请求,并使用阿里云的负载均衡SLB实例将这些请求分配到VPC中的多台云服务器BCS实例上去。以下说法中正确的有。(正确答案的数量:2个)','choices':['A用户在VPC内创建负载均衡SLB实例并挂载VPC内的ECS实例,通过跳板机接收外部请求,然后将这些请求通过负载均衡SLB实例分发给后端ECS实例','B用户在VPC内创建负载均衡SLB实例并挂载VPC内的ECS实例,为负载均衡SLB实例绑定一个EIP,即可实现负载均衡SLB实例接受公网请求,并将这些请求分发给后端ECS实例','C用户创建公网IP的负载均衡SLB实例挂载VPC中的ECS实例,这样来自于公网的请求就会被分流到VPC中的ECS实例上去处理','D用户创建公网IP的负载均衡SLB实例挂载VPC中的ECS实例和本地数据中心的服务器,这样来自于公网的请求就会被分流到VPC中的ECS实例以及本地数据服务器上去处理'],correct:['B用户在VPC内创建负载均衡SLB实例并挂载VPC内的ECS实例,为负载均衡SLB实例绑定一个EIP,即可实现负载均衡SLB实例接受公网请求,并将这些请求分发给后端ECS实例','C用户创建公网IP的负载均衡SLB实例挂载VPC中的ECS实例,这样来自于公网的请求就会被分流到VPC中的ECS实例上去处理'],'explanation':'-----------------------------------------387.txt END-----------------------------------------答案:B、C'},
    {'question':'388: 某社交网站的整个平台基于阿里云的负载均衡SLB、云服务器ECS和云数据库RDS构建,原来只提供WEB纯动态的文字信息交流。最近网络直播很流行,运营团队为了增加会员活跃度,也准备开设网络直播业务,实现全国20万会员随时随地快速观看直播,预计同步在线人数3000人。需要再开通阿里云的品来支撑这个业务。(正确答案的数量:4','choices':['A高性能计算HPC( IclOud he','B弹性伸缩( Auto Scaling','C对像存储OSS','D媒体转码( Media T transcoding)','E内容分发网络CDN'],correct:['B弹性伸缩( Auto Scaling','C对像存储OSS','D媒体转码( Media T transcoding)','E内容分发网络CDN'],'explanation':'-----------------------------------------388.txt END-----------------------------------------答案:B、C、D、E'},
    {'question':'389: 您已经创建好了阿里云的云服务器 ECS Le7a实例,并承担该云服务器的系统管理员角色当发生无法远程连接该云服务器ECS实例时以下检查方法中正确的是?(正确答案的数量:3个)','choices':['A查看一下云服务器ECS实例上的防火墙是否有拦截,可以先关闭防火墙进行测','B查看一下云服务器ECS实例上是否有运行 Network Maneger的服务,这个服务可能会影响到您的网络,可以使用 ServiceNetwork Manager Status查看一下服务状态','C不需要检查本地客户端的网络对外访问是否正常','D如果在本地无法tene到云服务器ECS实例的ssh远程端口,可以通过管理控制台的远程终端登陆到云服务器ECS实例后,查看一下服务器上的s8h服务是否正常启动'],correct:['A查看一下云服务器ECS实例上的防火墙是否有拦截,可以先关闭防火墙进行测','B查看一下云服务器ECS实例上是否有运行 Network Maneger的服务,这个服务可能会影响到您的网络,可以使用 ServiceNetwork Manager Status查看一下服务状态','D如果在本地无法tene到云服务器ECS实例的ssh远程端口,可以通过管理控制台的远程终端登陆到云服务器ECS实例后,查看一下服务器上的s8h服务是否正常启动'],'explanation':'-----------------------------------------389.txt END-----------------------------------------答案:A、B、D'},
    {'question':'390: 阿里云负载均衡SLB是对多台云服务器ECS实例进行流量分发的服务。配置和管理一个负载均衡SLB实例,主要涉及以下操作。(正确答案的数量:3个)','choices':['A负载均衡SLB实例的监听配置','B负载均衡SLB实例的后端ECS实例配置','C负载均衡SLB的公网IP','D负载均衡SLB实例的属性配置'],correct:['A负载均衡SLB实例的监听配置','B负载均衡SLB实例的后端ECS实例配置','D负载均衡SLB实例的属性配置'],'explanation':'网IP是购买负载均衡SLB时候系统分配的或者你单独购买EIP后单独给负载均衡SLB绑定。并不是在你在负载均衡的配置和管理里面可以设定的'},
    {'question':'391: 云计算服务的安全需要云服务的提供方(如阿里云)、ISV(独立软件开发商)和用户来共同参与,任何一方的疏漏都可能产生安全风险。以下关于云计算安全责任的说法中是正确的。(正确答案的数量:2','choices':['A阿里云负责底层云平台的安全,并为用户提供安全防护的工具(云盾)','B操作系统之上的应用和数据安全需要用户的参与','C用户选择了阿里云,一切安全问题由阿里云全部搞定','D安全责任完全由客户自己承担,上不上云没有区别'],correct:['A阿里云负责底层云平台的安全,并为用户提供安全防护的工具(云盾)','B操作系统之上的应用和数据安全需要用户的参与'],'explanation':'-----------------------------------------391.txt END-----------------------------------------答案:A、B'},
    {'question':'392: 阿里云对象存储OSS是阿里云对外提供的海量、安全、低成本,高可靠的云存储服务。为了让用户对存放在OSS里的文件访问可控OSS为每个存储空间( Bucke)提供了多种访问权限属于可以对 Bucket设置的权限。(正确答案的数量:3个)','choices':['A私有读','B公共读写','C公共读','D私有'],correct:['B公共读写','C公共读','D私有'],'explanation':'-----------------------------------------392.txt END-----------------------------------------答案:B、C、D'},
    {'question':'393: 阿里云对象存储OSs是阿里云对外提供的海量、安全、低成本,高可靠的云存储服务OSS产品的账单费用由三部分组成,包括:存储空间费用、流量费用和AP请求费用。下面对OSS的操作中收取流量费用。(正确答案的数量:2个)','choices':['A从本地PC机上传文件到OSs','B云服务器ECS实例通过公网IF下载OSS文件','C云服务器ECS实例通过内网IF下载OSS文件','D从本地PC机下载OSs文件'],correct:['B云服务器ECS实例通过公网IF下载OSS文件','D从本地PC机下载OSs文件'],'explanation':'-----------------------------------------393.txt END-----------------------------------------答案:B、D'},
    {'question':'394: 路由表是阿里云专有网络VPC路由器上管理路由条目的列表,路由条目定义了通向指定目标网段的网络流量的下一跳地址。路由表支持通方式进行配置。(正确答案的数量:2个)','choices':['A远程登录到路由器进行控制','B专有网络VPC的管理控制台','C进入机房直接对路由器进行控制','D阿里云VPC的 OpenAPI'],correct:['B专有网络VPC的管理控制台','D阿里云VPC的 OpenAPI'],'explanation':'-----------------------------------------394.txt END-----------------------------------------答案:B、D'},
    {'question':'395: 路由器是阿里云专有网络VPC的枢纽。下列描述中关于路由器的说法中正确的包括(正确答案的数量:3个)','choices':['A路由器不支持根据具体的路由条目的设置来转发网络流量','B创建VPC时,系统会自动为每个VPC创建1个路由器','C删除VPC时,会自动删除对应的路由器','D不支持直接创建和删除路由器'],correct:['B创建VPC时,系统会自动为每个VPC创建1个路由器','C删除VPC时,会自动删除对应的路由器','D不支持直接创建和删除路由器'],'explanation':'-----------------------------------------395.txt END-----------------------------------------答案:B、C、D'},
    {'question':'396: 云计算服务的安全需要云服务的提供方(如阿里云)、ISV(独立软件开发商)和用户来共同参与,任何一方的疏漏都可能产生安全风险。管理员的日常运维习惯直接关系到云上资源的安全。以下属于良好的运维习惯。(正确答案的数量:2个)','choices':['A管理员通过统一的堡垒机远程管理云服务器ECS实例','B购买云服务器ECS实例后,立即将管理密码修改为8位以上复杂密码','C管理员之前经常通过Ema和QQ发送帐号和密码','D三个管理员共用一套用户名和密码'],correct:['A管理员通过统一的堡垒机远程管理云服务器ECS实例','B购买云服务器ECS实例后,立即将管理密码修改为8位以上复杂密码'],'explanation':'-----------------------------------------396.txt END-----------------------------------------答案:A、B'},
    {'question':'397: 阿里云的云服务器ECS拥有与传统服务器和虚拟主机无法企及的优势。在服务器容灾备份方面以下属于云服务器ECS的优势。(正确答案的数量:2个)','choices':['A支持自动备份','B每份数据多份副本','C单份数据损坏可在短时间内快速恢复','D需要用户人工制作数据备份'],correct:['B每份数据多份副本','C单份数据损坏可在短时间内快速恢复'],'explanation':'●文字解析题目问的是ECS在容灾方面比传统虚拟主机拥有的优势,其中“支持自动备份这个是传统虚拟主机也具备的。"需要用户人工制作数据备份"不能算优势。'},
    {'question':'398: 阿里云弹性伸缩( Auto Scaling),是根据用户的业务需求和策略,自动调整其弹性计算资源的管理服务。以下关于阿里云弹性伸缩的优势说法正确的有(正确答案的数量:4','choices':['A根据设定策略自动调整弹性计算资源满足业务波动性比较大的场景','B伸缩模式丰富,可同时配置多种伸缩模','C按规则自动创建和释放云服务器ECS实例,自动配置RDS访问白名单','D支持多种阿里云产品的动态伸缩,包括云服务器ECS、云数据库RDS、负载均衡SLB以及表格存储( T able store,原OT S)','E根据需求分配资源,在无法准确预测业务变化时,解决业务连续性的问题'],correct:['A根据设定策略自动调整弹性计算资源满足业务波动性比较大的场景','B伸缩模式丰富,可同时配置多种伸缩模','C按规则自动创建和释放云服务器ECS实例,自动配置RDS访问白名单','E根据需求分配资源,在无法准确预测业务变化时,解决业务连续性的问题'],'explanation':'-----------------------------------------398.txt END-----------------------------------------答案:A、B、C、E'},
    {'question':'399: 云计算是一种商业计算模型,它将计算任务分布在大量计算机组成的资源池上,使各种应用系统能够根据需要获取计算力、存储空间和信息服务。以下关于云计算特点的说法正确的有(正确答案的数量:5个)','choices':['A虚拟化','B按需服务','C仅支持单租户','D通用性','E大规模'],correct:['A虚拟化','B按需服务','D通用性','E大规模','null'],'explanation':'-----------------------------------------399.txt END-----------------------------------------答案:A、B、D、E、F'},
    {'question':'400: 阿里云对象存储OSS里存储的所有文件必须隶属于某个存储空间 Bucket,当一个用户创建了多个 Bucket,每个 Bucket为不同的应用服务时,最安全的方法是让每个应用只能访问对应的 Bucket阿里云的OSs与访问控制RAM配合可以满足此类业务需求。OSS配合RAM的方案描述正确的是。(正确答案的数量:3个)','choices':['A不同的应用访问不同的 Bucket,但是权限只有“允许”和“拒绝”,不区分“读”和“写”','B开发环境和正式线上环境中的应用使用不同的 Bucket','C允许某个应用读,另一个应用写同一个Bucke里的文件','D让某个应用临时读写某个 Bucket,凭证过期后无法访问'],correct:['B开发环境和正式线上环境中的应用使用不同的 Bucket','C允许某个应用读,另一个应用写同一个Bucke里的文件','D让某个应用临时读写某个 Bucket,凭证过期后无法访问'],'explanation':'●文字解析不同的应用是应该访问不同的 Bucket,权限不仅需要有“允许和“拒绝”,而且为了安全,也需要区分“读和“写'},
    {'question':'401: 阿里云对象存储OSS是阿里云提供的海量、安全、低成本、高可靠的云存储服务。在OSS中文件都隶属于某一个存储空间 Bucket,并且能以Bcke为单位设置相关的属性,以决定整个Bucket里的文件对外展现的形式和特定的功能。以下可以通过 Bucket属性设置的。(正确答案的数量:3个)','choices':['Bucket里的文件对外展现的形式和特定的功能。以下可以通过 Bucket属性设置的。(正确答案的数量:3个)A防盗链设置B设置OsS文件被访问时的HTP(Header','C自定义域名绑定','D读写权限(ACD)设置'],correct:['null','C自定义域名绑定','D读写权限(ACD)设置'],'explanation':'●文字解析目前在OSs的控制台的属性设置里面,是没有设置OSS文件被访问时的HTP头( Header)这个操作,具体的可以实践操作了解'},
    {'question':'402: 您已经创建好的阿里云的云服务器ECS实例上部害了服务A,当服务A不再需要提供服务时可以使用该云服务器部害服务B,如果服务A和B所需的操作系统不同,则需要更换该ECS实例的系统盘。在执行该操作的过程中,以下说法正确的是?(正确答案的数量:5个)','choices':['B所需的操作系统不同,则需要更换该ECS实例的系统盘。在执行该操作的过程中,以下说法正确的是?(正确答案的数量:5个)A更换系统盘之后,您的云服务器ECS实例的P地址会发生变化B更换系统盘之后,您现有系统盘的自动快照及其上的数据会丢失','C更换系统盘时可以选择用户自定义镜像、阿里云为您提供的公其镜像','D在有数据盘的情况下,如果是 Windows系统更换至Lin系统,由于Lina默认无法识别NTFS格式,需要您单独安装软件识别,例如nf8-3G等','E更换系统盘前云服务器ECS实例要处于已停止状态'],correct:['E更换系统盘前云服务器ECS实例要处于已停止状态','null','D在有数据盘的情况下,如果是 Windows系统更换至Lin系统,由于Lina默认无法识别NTFS格式,需要您单独安装软件识别,例如nf8-3G等'],'explanation':'﻿鼻涕虫虫答题卡多选题402/721(1分)您已经创建好的阿里云的云服务器ECS实例上部害了服务A,当服务A不再需要提供服务时可以使用该云服务器部害服务B,如果服务A和B所需的操作系统不同,则需要更换该ECS实例的系统盘。在执行该操作的过程中,以下说法正确的是?(正确答案的数量:5个)A更换系统盘之后,您的云服务器ECS实例的P地址会发生变化B更换系统盘之后,您现有系统盘的自动快照及其上的数据会丢失C更换系统盘时可以选择用户自定义镜像、阿里云为您提供的公其镜像D在有数据盘的情况下,如果是 Windows系统更换至Lin系统,由于Lina默认无法识别NTFS格式,需要您单独安装软件识别,例如nf8-3G等E更换系统盘前云服务器ECS实例要处于已停止状态F在有数据盘的情况下,如果是Ln系统更换至 Windous系统,由于 Windous系统默认无法识别et3,ext4,xfs等文件系统格式的磁盘,需要您单独安装软件识别,例如et2 read eat2fsd等'},
    {'question':'403: 云计算是一种商业计算模型,它将计算任务分布在大量计算机组成的资源池上,使各种应用系统能够根据需要获取计算力、存储空间和信息服务。以下哪些是按照云计算服务的部署方式分类的?(正确答案的数量:3个)','choices':['A公共云','B混合云','C专有云','D能源云'],correct:['A公共云','B混合云','C专有云'],'explanation':'-----------------------------------------403.txt END-----------------------------------------答案:A、B、C'},
    {'question':'404: 某大型企业准备将公司内部的整套业务系统都迁到阿里云上,以节省整体的r来购成本和运维成本。在安全性方面,公司提出了两点要求:1、因管理员经常出差,要能支持多地远程的安全运维。2、有多个子系统是不同部门独立使用的,子系统之间要做好网络隔离。以下方案组合可以满足该公司的需求(正确答案的数量:3个)','choices':['A建立单独的ECS实例作为堡垒机,用于远程登录运维,授权堡垒机可访问其它子系统所在的ECS实例','B在堡垒机上开启PN服务(也可以直接使用云市场的VPN镜像),管理员运维时来用VPN加密通信','C在专有网络VPC下创建多台BCS实例,用于安装不同部门使用的子系统所有ECS实例只分配私网IP,并放入唯的安全组','D使用云服务器ECS实例的安全组功能将运行不同的子系统ECS分别放入独立的安全组'],correct:['A建立单独的ECS实例作为堡垒机,用于远程登录运维,授权堡垒机可访问其它子系统所在的ECS实例','B在堡垒机上开启PN服务(也可以直接使用云市场的VPN镜像),管理员运维时来用VPN加密通信','D使用云服务器ECS实例的安全组功能将运行不同的子系统ECS分别放入独立的安全组'],'explanation':'-----------------------------------------404.txt END-----------------------------------------答案:A、B、D'},
    {'question':'405: 您已经购买了阿里云的一台云服务器ECS实例并挂载3块数据盘,现在需要对该云服务ECS实例进行升级,可以升级的配置包括((正确答案的数量:4个)','choices':['A有限的扩展磁盘的容量','B cPU','C内存','D无上限的增加数据盘'],correct:['A有限的扩展磁盘的容量','B cPU','C内存','null'],'explanation':'-----------------------------------------405.txt END-----------------------------------------答案:A、B、C、E'},
    {'question':'406: B公司想基于阿里云的产品构建一个纯WEB版本的网盘,用于公司内3千名员工的内部文件的存储和分享。要求员工能在线上传和下载文件,并查看文件列表,员工之间可以授权共享查看和下载,存储容量为10Tb。那么B公司应该选用阿里云的产品来保证网盘的可扩展性。(正确答案的数量:3个)','choices':['B公司想基于阿里云的产品构建一个纯WEB版本的网盘,用于公司内3千名员工的内部文件的存储和分享。要求员工能在线上传和下载文件,并查看文件列表,员工之间可以授权共享查看和下载,存储容量为10Tb。那么B公司应该选用阿里云的产品来保证网盘的可扩展性。(正确答案的数量:3个)A内容分发网络CDN,缓存热点文件B云服务器ECS,运行网盘应用程序','C云数据库RDS,保存文件基本信息、下载链接、员工信息等','D对象存储OSS,保存网盘里的文件'],correct:['B公司想基于阿里云的产品构建一个纯WEB版本的网盘,用于公司内3千名员工的内部文件的存储和分享。要求员工能在线上传和下载文件,并查看文件列表,员工之间可以授权共享查看和下载,存储容量为10Tb。那么B公司应该选用阿里云的产品来保证网盘的可扩展性。(正确答案的数量:3个)A内容分发网络CDN,缓存热点文件B云服务器ECS,运行网盘应用程序','C云数据库RDS,保存文件基本信息、下载链接、员工信息等','D对象存储OSS,保存网盘里的文件'],'explanation':'-----------------------------------------406.txt END-----------------------------------------答案:B、C、D'},
    {'question':'407: 路由器是阿里云专有网络VPC的枢纽。下列描述中关于路由器的说法中正确的包括(正确答案的数量:3个)','choices':['A删除VPC时,会自动删除对应的路由器','B不支持直接创建和删除路由器','C创建VPO时,系统会自动为每个VPC创建1个路由器','D路由器不支持根据具体的路由条目的设置来转发网络流量'],correct:['A删除VPC时,会自动删除对应的路由器','B不支持直接创建和删除路由器','C创建VPO时,系统会自动为每个VPC创建1个路由器'],'explanation':'-----------------------------------------407.txt END-----------------------------------------答案:A、B、C'},
    {'question':'408: 阿里云对象存储OSS是阿里云对外提供的海量、安全、低成本,高可靠的云存储服务。与自建存储对比,OSS在可靠性、安全、成本和数据处理能力方面具备明显的优势属于OSS安全方面的优势。(正确答案的数','choices':['A提供多种鉴权和授权机制及白名单、防盗链、主子账号功自','B免费支持防DDoS攻击、自动流量清洗及黑洞功能','C多用户资源隔离机制','D流量清洗和黑洞设备需要另外购买,OSS提供强大的AP支持'],correct:['A提供多种鉴权和授权机制及白名单、防盗链、主子账号功自','B免费支持防DDoS攻击、自动流量清洗及黑洞功能','C多用户资源隔离机制'],'explanation':'-----------------------------------------408.txt END-----------------------------------------答案:A、B、C'},
    {'question':'409: 阿里云的云服务器ECS应用非常广泛,既可以单独使用作为简单的Web服务器,也可以与其他阿里云产品(如OSS、CDN等)搭配提供强大的多媒体解决方案。以下是云服务器ECS的典型应用场景。(正确答案的数量:5个）','choices':['A多媒体、大流量的APP或网站','B简单的Web应用','C海量的数据分析','D企业应用开发环境','E访问量波动大的APP或网站','F企业官网'],correct:['A多媒体、大流量的APP或网站','B简单的Web应用','D企业应用开发环境','E访问量波动大的APP或网站','F企业官网'],'explanation':'●文字解析还想数据分析需要借助Hαdoop等软件配合硬件来实现,ECS不适合海量数据分析的工作,也不是ECS的典型应用场景。'},
    {'question':'410: 创建阿里云的云服务器ECS实例之前,需要对ECS实例的配置进行选型,阿里云为用户提供了推荐的配置组合方案来满足大部分用户的需求,这些推荐配置只是作为您开始使用云服务器ECS实例的参考。同时,阿里云还提供了灵活、可编辑的配置修改方式。如果您在使用过程中,发现ECS实例的配置过高或过低,可以随时修改配置进行ECS实例的变配。下列关于ECS实例的变配说法正确的包括(正确答案的数量:3个)','choices':['A升级云服务器ECS实例的CP和内存后,必须通过阿里云的管理控制台重启ECS实例才能生效,在ECS实例内重启无','CS实例才能生效,在ECS实例内重启无B变配后,云服务器ECS实例的带宽即时C变配后,云服务器ECS实例的公网和内网的IP地址不会改变','ECS实例的配置进行选型,阿里云为用户提供了推荐的配置组合方案来满足大部分用户的需求,这些推荐配置只是作为您开始使用云服务器ECS实例的参考。同时,阿里云还提供了灵活、可编辑的配置修改方式。如果您在使用过程中,发现ECS实例的配置过高或过低,可以随时修改配置进行ECS实例的变配。下列关于ECS实例的变配说法正确的包括(正确答案的数量:3个)A升级云服务器ECS实例的CP和内存后,必须通过阿里云的管理控制台重启ECS实例才能生效,在ECS实例内重启无B变配后,云服务器ECS实例的带宽即时C变配后,云服务器ECS实例的公网和内网的IP地址不会改变D不支持对云服务器ECS实例的配置进行'],correct:['A升级云服务器ECS实例的CP和内存后,必须通过阿里云的管理控制台重启ECS实例才能生效,在ECS实例内重启无','null','CS实例才能生效,在ECS实例内重启无B变配后,云服务器ECS实例的带宽即时C变配后,云服务器ECS实例的公网和内网的IP地址不会改变'],'explanation':'-----------------------------------------410.txt END-----------------------------------------答案:A、B、C'},
    {'question':'411: 阿里云弹性伸缩( Auto Scaling中的伸缩组,是指具有相同应用场景的ECS实例集合。当用户创建一个伸缩组时需要包含以下哪些内容?(正确答案的数量:3个)','choices':['A伸缩触发任务','B伸缩配置','C伸缩活动','D伸缩规则'],correct:['B伸缩配置','C伸缩活动','D伸缩规则'],'explanation':'●文字解析伸缩组包含伸缩配置、伸缩规则、伸缩活动。参链https:/help.aliyun.com/documentdetail/25858.ht'},
    {'question':'412: 对象是阿里云对象存储OSS存储数据的基本单元,也被称为OSS的文件。每个对象由文件名(Key),用户数据(Data)和元信息( ObjectMeta)组成。其中,对象的元信息是一组键值对,表示对象的一些属性。OSS支持的文件操作包括(正确答案的数量:3个)','choices':['A文件创建','B文件读取','C文件修改','D文件删除'],correct:['A文件创建','B文件读取','D文件删除'],'explanation':'-----------------------------------------412.txt END-----------------------------------------答案:A、B、D'},
    {'question':'413: 使用阿里云的高速通道可以实现专有网络VPC之间的互联和私网通信。以下场景可以通过高速通道实现。(正确答案的数量:3个)','choices':['A同一个帐号处于两个不同地域的VPC之间进行私网通信','B同一个帐号下在同一地域内的两个VPC之间的私网通信','C同一个账号下的VPC与经典网络的云服务器ECS实例的私网通信','D不同账号下的两个网段不同的VPC之间可以通过高速通道进行私网通信'],correct:['A同一个帐号处于两个不同地域的VPC之间进行私网通信','B同一个帐号下在同一地域内的两个VPC之间的私网通信','D不同账号下的两个网段不同的VPC之间可以通过高速通道进行私网通信'],'explanation':'解析高速通道( Express Connee)是一款基于IPV PM的便捷高效的网络服务,用于在云上的不同网络环境间实现高速、稳定、安全的私网通信,包括跨地域/跨用户的VPC内网互通、专线接入等场景,有效的帮助您提高网络拓扑的灵活性和跨网络通信的质量和安全性。VPC中的ECS不可以和经典网络的ECS实现高速通道的通信'},
    {'question':'414: 云计算服务的安全需要云服务的提供方(如阿里云)、ISV(独立软件开发商)和用户来共同参与,任何一方的疏漏都可能产生安全风险。云计算服务的用户需要(正确答案的数量:2个)','choices':['A提供物理基础设施的安全防护','B保证云机房的多路供电','C定期修改业务系统密码'],correct:'null','explanation':'A提供物理基础设施的安全防护B保证云机房的多路供电C定期修改业务系统密码D加强组织内部的信息安全管理,避免敏感信息外泄答案:C、D'},
    {'question':'415: 您发现某台阿里云的云服务器ECS实例的磁盘上的数据被误删除,需要回滚到之前某个时刻的数据,可以通过对该磁盘进行回滚操作来实现。登录到阿里云的管理控制台进行回滚操作时,您发现不能进行该操作,可能是原因造成的。(正确答案的数量:3个)','choices':['A云服务器ECS实例的状态为“启动','B云服务器ECS实例的状态为“运行中','C云服务器ECS实例的状态为“已过期','D云服务器ECS实例的状态为“已停止答案:A、B、C●文字解析回滚磁盘必须要求云盘必须已经挂载到某台'],correct:['A云服务器ECS实例的状态为“启动','B云服务器ECS实例的状态为“运行中','C云服务器ECS实例的状态为“已过期'],'explanation':'●文字解析回滚磁盘必须要求云盘必须已经挂载到某台ECS实例上,而且已经停止实例。所以不会是已停止的状态造成的。'},
    {'question':'416: 您已经基于阿里云的云服务器ECS实例构建好了一个eb网站,向外提供服务,最近你发现随着访问量的上涨,您的客户访问图片的速度有的时候会很慢,你发现网页通过手机和pad等进行访问的时候,图片的适配也做的不太好,有些影响业务。通过方式可以最高效率地解决您碰到的问题。(正确答案的数量:2个)','choices':['A将网站的图片内容存放到对象存储OSs中解决访问速度慢的问题','B将网站的图片内容存放到RDS中解决访问速度慢的问题','C自己开发图片适配的能力来匹配不同的终端访问','D将网站的图片存放到对象存储OSS中并开通图片处理的功能,在不同的终端访问时调用图片处理能力进行实时处理来解决适配问题'],correct:['A将网站的图片内容存放到对象存储OSs中解决访问速度慢的问题','D将网站的图片存放到对象存储OSS中并开通图片处理的功能,在不同的终端访问时调用图片处理能力进行实时处理来解决适配问题'],'explanation':'●文字解析目中说了会有图片访问速度很慢,以及图片的适配较差,所以需要用对象存储OSS中解决访问度慢的问题,结合对象存储OSS中的图片处理能力来解决图片适配差的问题'},
    {'question':'417: 阿里云的同一个账号在同一个地域的不同的云服务器ECS实例,可以通过安全组规则设置ECS实例之间内网互通。同一个安全组下的ECS实例默认是内网互通的,不同的安全组下ECS实例默认是内网不通的。如果希望两台BCS实例 Instance A和 InstanceD可以内网互通,以下操作中正确的包括(正确答案的数量:2个)','choices':['BCS实例 Instance A和 InstanceD可以内网互通,以下操作中正确的包括(正确答案的数量:2个)A如果云服务器ECS实例 Instance A和stanced不在同一个安全组内,只需要在其中一个安全组内设置内网授权另一个安全组可以访问的安全组规则,就可以满足内网都互通了B为了实现内网互通,一定要把ECS实例Instance A和 Instance B放在同一个安全组内','C如果ECS实例 In stance a和 In. B不在同一个安全组内,两个安全组各自增加授权另一个安全组可以访问的安全组规则,就可以满足内网都互通了','ECS实例之间内网互通。同一个安全组下的ECS实例默认是内网互通的,不同的安全组下ECS实例默认是内网不通的。如果希望两台BCS实例 Instance A和 InstanceD可以内网互通,以下操作中正确的包括(正确'],correct:'null','explanation':'A如果云服务器ECS实例 Instance A和stanced不在同一个安全组内,只需要在其中一个安全组内设置内网授权另一个安全组可以访问的安全组规则,就可以满足内网都互通了B为了实现内网互通,一定要把ECS实例Instance A和 Instance B放在同一个安全组内C如果ECS实例 In stance a和 In. B不在同一个安全组内,两个安全组各自增加授权另一个安全组可以访问的安全组规则,就可以满足内网都互通了D把ECS实例 Instance A和 InstanceS放入到相同的安全组中,就可以满足内网都互通了答案:C、'},
    {'question':'418: MapReduce是一种编程模型,用于大规模数据集的并行运算,可以非常好的和云计算相结合以处理海量数据计算。 MapReduce的设计目标包括以下哪些项?(正确答案的数量:3个)','choices':['A实时性','B高容错性','C易于扩展','D易于编程'],correct:['B高容错性','C易于扩展','D易于编程'],'explanation':'MapReduce将自己的程序运行在分布式系统上,他的计算速度比较慢,计算出来的中间结果等等都会写到磁盘上,输出的结果也会到磁盘上,读写磁盘就意味着性能不能达到实时的要求。做历史数据的批处理比较好。'},
    {'question':'419: 某创业团队开发了一款提供公共图片服务的互联网应用,主要用途是为电商类网站提供图片托管,实现海量小图片存储和全国快速访问每日平均增加500Gb图片文件,访问PV每日3000万次。通过自主开发的AP接口用于文件上传、查询和删除。目前该团队准备把全部应用迁到阿里云上,至少应该开通阿里云上的产品。(正确答案的数量:3个)','choices':['A对像存储OSS','B云服务器ECS','C弹性伸缩( Auto Scaling)','D内容分发网络CDN'],correct:['A对像存储OSS','B云服务器ECS','D内容分发网络CDN'],'explanation':'-----------------------------------------419.txt END-----------------------------------------答案:A、B、D'},
    {'question':'420: 某购物网站使用负载均衡SLB和云服务器ECS搭配来响应买家的请求,同时出于对买家请求波动较大的情况,选用阿里云弹性伸缩(AutoScaling)弹性的分配合适的资源,既能保证网站系统的正常运营,又节省了资源使用的成本以及人工维护成本。关于负载均衡SLB和弹性伸缩( Auto Scaling)配合使用的说法中,正确的有?(正确答案的数量:3个)','choices':['A负载均衡SLB和弹性伸缩( Auto Scalin9)必须在同一个地域( Region)','B弹性伸缩( Auto Scaling)中自动产生的ECS实例可以自动配置到负载均衡SLB中去','C负载均衡SLB和弹性伸缩( Auto Scaling)必须在同一个可用区(Zome)置,可以不选择公网带中的伸缩配弹性伸缩( Auto Scaling)'],correct:['A负载均衡SLB和弹性伸缩( Auto Scalin9)必须在同一个地域( Region)','B弹性伸缩( Auto Scaling)中自动产生的ECS实例可以自动配置到负载均衡SLB中去','null'],'explanation':'-----------------------------------------420.txt END-----------------------------------------答案:A、B、D'},
    {'question':'421: 阿里云的负载均衡SLB是对多台云服务器ECS实例进行流量分发的负载均衡服务,支持多种负载均衡的策略,包括(正确答案的数量:2个','choices':['A最近最少使用算法( Least Recently Usd,简称LRU)','B加权轮询','C加权最小连接数','D先进先出(FYFO)'],correct:['B加权轮询','C加权最小连接数'],'explanation':'-----------------------------------------421.txt END-----------------------------------------答案:B、C'},
    {'question':'422: 您在创建阿里云的云服务器实例时,以下配置是在购买云服务器时需要指定的。(正确答案的数量:4个','choices':['A上层部署的应用','B内存','C地域','D CPU','E镜像'],correct:['B内存','C地域','D CPU','E镜像'],'explanation':'-----------------------------------------422.txt END-----------------------------------------答案:B、C、D、E'},
    {'question':'423: 云计算是一种商业计算模型,它将计算任务分布在大量计算机组成的资源池上,使各种应用系統能够根据需要获取计算力、存储空间和信息服务。以下关于使用公共云计算相对于使用传统IDC的优势,从云计算的使用者角度来看,说法正确的有?(正确答案的数','choices':['A云计算的使用者节约了建立基础设施的','B云计算的使用者能快速搭建应用','C云计算的使用者简化了管理和维护工作','D云计算的使用者可以完全管理和控制底层基础设施','E云计算的使用者拥有更大的灵活性和扩'],correct:['A云计算的使用者节约了建立基础设施的','B云计算的使用者能快速搭建应用','C云计算的使用者简化了管理和维护工作','E云计算的使用者拥有更大的灵活性和扩'],'explanation':'-----------------------------------------423.txt END-----------------------------------------答案:A、B、C、E'},
    {'question':'424: 关于阿里云的云服务器ECS实例是否支持安装虚拟化程序的说法正确的包括(正确答案的数量:2个)','choices':['A云服务器ECS实例是基于虚拟化平台运行的,不支持部害虚拟化程序','B如果在云服务器ECS实例中部害虚拟化程序,服务器出现的问题是可以预测的','C可以在云服务器ECS实例中部署虚拟化程序,阿里云提供相应的技术支持'],correct:['null','null','null'],'explanation':'﻿鼻涕虫虫答题卡多选题424/721(1分)关于阿里云的云服务器ECS实例是否支持安装虚拟化程序的说法正确的包括(正确答案的数量:2个)A云服务器ECS实例是基于虚拟化平台运行的,不支持部害虚拟化程序B如果在云服务器ECS实例中部害虚拟化程序,服务器出现的问题是可以预测的C可以在云服务器ECS实例中部署虚拟化程序,阿里云提供相应的技术支持D如果在云服务器ECS实例中部害虚拟化程序,会导致服务器出现不可预测的问'},
    {'question':'425: 您希望将本地已经在运行的业务系统(包括服务器及Mysq数据库)迁移到阿里云上,增加系统的可扩展性,并且降低运维成本,以下是可行的操作。(正确答案的数量:3','choices':['A通过已经部署好的云服务器ECS实例制作镜像,进行应用的快速复制,生成更多的应用服务器','B可以将自建机房的数据库实时同步到阿里云的云数据库RDS实例里面','C基于本地的应用服务器制作镜像上传到阿里云,直接生成新的云服务器ECS实例,提供服务将本地的应用部害到阿里云的云服务器CS实例上'],correct:['A通过已经部署好的云服务器ECS实例制作镜像,进行应用的快速复制,生成更多的应用服务器','B可以将自建机房的数据库实时同步到阿里云的云数据库RDS实例里面','null'],'explanation':'-----------------------------------------425.txt END-----------------------------------------答案:A、B、D'},
    {'question':'426: 阿里云的负载均衡SLB是对多台云服务器ECS实例进行流量分发的服务,支持四层和七层的转发协议。其中四层服务主要是依据把流量分发给对应的云服务器ECS实例。(正确答案的数量:2个)','choices':['A报文中真正有意义的应用层内容','B负载均衡SLB中设定的转发策略和规则','C报文中的目标IP地址和端口','D报文中的源IP地址和端口'],correct:['B负载均衡SLB中设定的转发策略和规则','C报文中的目标IP地址和端口'],'explanation':'-----------------------------------------426.txt END-----------------------------------------答案:B、C'},
    {'question':'427: 您需要在阿里云上创建云服务器ECS实例因素可能导致您创建的云服务器ECS实例的所产生的费用不同。(正确答案的数量:4个)','choices':['A云服务器ECS实例的付费模式','B将要部署在云服务器ECS实例上的应用不同','C云服务器ECS实例的镜像类型','D云服务器ECS实例的地域'],correct:['null','null','D云服务器ECS实例的地域'],'explanation':'﻿鼻涕虫虫答题卡多选题427/721(1分)您需要在阿里云上创建云服务器ECS实例因素可能导致您创建的云服务器ECS实例的所产生的费用不同。(正确答案的数量:4个)A云服务器ECS实例的付费模式B将要部署在云服务器ECS实例上的应用不同C云服务器ECS实例的镜像类型D云服务器ECS实例的地域E云服务器ECS实例的公网带宽不同'},
    {'question':'428: 阿里云的云服务器ECS拥有与传统服务器和虚拟主机无法企及的优势。阿里云基于基于边界网管协议( Border Gateway Protocol,BGP)的最优路由算法提供多线接入。以下关于云服务器ECS的多线BGP接入说法正确的是(正确答案的数量:3个)','choices':['A阿里云在骨干机房有出口带宽大和云服务器独享的出口带宽的特点','B多线接入与云服务的质量无关','C通过BGP多线机房,实现全国访问流畅均衡','D通过多线接入可以实现更高的云服务质'],correct:['A阿里云在骨干机房有出口带宽大和云服务器独享的出口带宽的特点','C通过BGP多线机房,实现全国访问流畅均衡','D通过多线接入可以实现更高的云服务质'],'explanation':'-----------------------------------------428.txt END-----------------------------------------答案:A、C、D'},
    {'question':'429: 以下哪些状态属于ECS生命周期中的稳定状态?(正确答案的数量:3个)','choices':['A运行中','B已停止','C已过期','D停止中'],correct:['A运行中','B已停止','C已过期'],'explanation':'-----------------------------------------429.txt END-----------------------------------------答案:A、B、C'},
    {'question':'430: 在使用阿里云云产品时,可以通过以下哪些方式来提供数据库服务??(正确答案的数量:4','choices':['A inua的环境安装包安装数据库','B单独购买RDS数据库','C使用镜像市场免费配置环境的数据库','D Windows的环境安装包安装数据库'],correct:['A inua的环境安装包安装数据库','B单独购买RDS数据库','C使用镜像市场免费配置环境的数据库','D Windows的环境安装包安装数据库'],'explanation':'-----------------------------------------430.txt END-----------------------------------------答案:A、B、C、D'},
    {'question':'431: CDN缓存是为了加速页面的访问,阿里云CDN提供了哪几种刷新缓存的方法?(正确答案的数量:3个)','choices':['A整站刷新','CDN缓存是为了加速页面的访问,阿里云CDN提供了哪几种刷新缓存的方法?(正确答案的数量:3个)A整站刷新B目录刷新CURL预热','DURL刷新'],correct:['null','CDN缓存是为了加速页面的访问,阿里云CDN提供了哪几种刷新缓存的方法?(正确答案的数量:3个)A整站刷新B目录刷新CURL预热','DURL刷新'],'explanation':''},
    {'question':'432: 以下哪些存储,数据库类的阿里云产品结合才能满足大多数互联网应用的需求?(正确答案的数量:3个)','choices':['AOSS存储服务','BECS云服务器','CRDS关系型数据库','DOTS结构化数据库'],correct:['AOSS存储服务','BECS云服务器','CRDS关系型数据库'],'explanation':'●文字解析:数据存储(OTS保存客户海量用能数据,满足大数据分析的需求,而不是满足大多数互联网应'},
    {'question':'433: 下列哪些云产品可以创建为专有网络类型?(正确答案的数量:3个)','choices':['A EcS','B RDS','C ODPS','D SLB'],correct:['A EcS','B RDS','D SLB'],'explanation':''},
    {'question':'434: 以下哪些配置是在购买ECS时需要指定的?(正确答案的数量:4个)','choices':['A CPU','B内存D镜像EIP地址','D镜像','EIP地址'],correct:['A CPU','B内存D镜像EIP地址','null','D镜像'],'explanation':''},
    {'question':'435: 在BCS中挂载磁盘的时候哪些请求参数时必须的?(正确答案的数量:3个)','choices':['A Dished','B nstanceld','C Action','D Device'],correct:['A Dished','B nstanceld','C Action'],'explanation':'●文字解析Device非挂载云盘(挂载磁盘)接口Attach Disk的必须参数,参考链接httpshelp.aliyun.com/documentdetail/25515.htspm=a2c4g.11186623240.1ee57d5609djrG#Ata'},
    {'question':'436: 点续答保护中Channel是Oss图片服务AP的基本概念之Channe是IMG上的命名空间,它具有以下哪些功能?(正确答案的数量:3个)','choices':['A控制权限','Channel是Oss图片服务AP的基本概念之Channe是IMG上的命名空间,它具有以下哪些功能?(正确答案的数量:3个)A控制权限B日志记录C计费','D管理 Object'],correct:['A控制权限','null','Channel是Oss图片服务AP的基本概念之Channe是IMG上的命名空间,它具有以下哪些功能?(正确答案的数量:3个)A控制权限B日志记录C计费'],'explanation':'●文字解析Channel是IMG上的命名空间,也是计费权限控制、日志记录等高级功能的管理实体。参考https:/help.aliyun.com/documentdetail/44687.htspm=5176.11065259.1996646101.searchclickrest'},
    {'question':'437: 负载均衡SLB到期之后,会对SLB的后端ECS实例造成什么影响?(正确答案的数量:2','choices':['A云服务器ECS本身不会受到影响','B如果域名是解析到SLB上的,那么不会影响站点的访问','CECS服务器会同时到期','D如果部害在ECS上的应用对应的域名是解析到SLB上的,那么会影响站点的访问可'],correct:['A云服务器ECS本身不会受到影响','D如果部害在ECS上的应用对应的域名是解析到SLB上的,那么会影响站点的访问可'],'explanation':''},
    {'question':'438: 断点续答保护地域( Region)是指ECS实例所在的物理位置。目前全球可供选择的地域有哪些?(正确答案的数量:4个','choices':['A北京','B青岛','C香港','D杭州'],correct:'null','explanation':'A北京B青岛C香港D杭州E蒙古答案:A、B、C、D'},
    {'question':'439: ECS如何克隆一台一模一样的实例?(正确答案的数量:2个)','choices':['A通过快照,创建一个新的系统盘,生成新的实例','B对已经配置完成的数据盘进行打快照然后在购买或者升级页面,添加磁盘的地方点:“用快照创建磁盘”,选择你要的快照即可','C启动新生成的ECS登陆检查数据及环境','ECS如何克隆一台一模一样的实例?(正确答案的数量:2个)A通过快照,创建一个新的系统盘,生成新的实例B对已经配置完成的数据盘进行打快照然后在购买或者升级页面,添加磁盘的地方点:“用快照创建磁盘”,选择你要的快照即可C启动新生成的ECS登陆检查数据及环境D通过创建自定义镜像的方式,创建一个自定义镜像,然后使用这个自定义镜像创建ECS即可'],correct:['B对已经配置完成的数据盘进行打快照然后在购买或者升级页面,添加磁盘的地方点:“用快照创建磁盘”,选择你要的快照即可','null'],'explanation':'●文字解析题目中问的是如何克隆一台ECS实例,实例包括了系统盘和数据盘,系统盘需要通过镜像来生成,数据盘需要通过打快照,然后新数据盘用打的快照生成。'},
    {'question':'440: 使用了阿里云CDN后,如果缓存命中率比较低,可能的原因是?(正确答案的数量:4个)','choices':['A缓存配置不合理,针对某些文件设置较短,导致CDN节点频繁回源','B HTT P Header设置导致无法缓存,需要用户检查源站的 Cache contro设置或者 Expires的设置','C源站动态资源较多,多为不可缓存的内容,也会导致频繁回源拉取','D网站访问量较低,文件热度不够,CDN收到请求较少无法有效命中缓存'],correct:['A缓存配置不合理,针对某些文件设置较短,导致CDN节点频繁回源','B HTT P Header设置导致无法缓存,需要用户检查源站的 Cache contro设置或者 Expires的设置','C源站动态资源较多,多为不可缓存的内容,也会导致频繁回源拉取','D网站访问量较低,文件热度不够,CDN收到请求较少无法有效命中缓存'],'explanation':''},
    {'question':'441: 下面可能是BCS实例的稳定状态的是?(正确答案的数量:2个)','choices':['A运行中','B已停止','C停止中','D创建中'],correct:['A运行中','B已停止'],'explanation':''},
    {'question':'442: 通过阿里云弹性伸缩”服务自动创建的ECS符合以下哪些特征?(正确答案的数量:3个)','choices':['A创建的ECS会配置相同的IP地址','B如果伸缩组里指定了RDS实例,系统会自动将ECS的IP加入指定的RDS访问白名单当中','C如果伸缩组里指定了SLB实例,系统会自动将ECS的加入到SLB组里','D创建的ECS配置都是相同的'],correct:['B如果伸缩组里指定了RDS实例,系统会自动将ECS的IP加入指定的RDS访问白名单当中','C如果伸缩组里指定了SLB实例,系统会自动将ECS的加入到SLB组里','D创建的ECS配置都是相同的'],'explanation':''},
    {'question':'443: ECS服务器使用注意事项说法正确的是?(正确答案的数量:3个)','choices':['A云服务器的内核和操作系统版本不要随意升级','B linug的云服务器数据盘未做分区和格式化,使用前请挂载数据盘','C Windows操作系统的云服务器建议使用虚拟内存','ECS服务器使用注意事项说法正确的是?(正确答案的数量:3个)A云服务器的内核和操作系统版本不要随意升级B linug的云服务器数据盘未做分区和格式化,使用前请挂载数据盘C Windows操作系统的云服务器建议使用虚拟内存D网卡的MAC地址不要修改'],correct:['A云服务器的内核和操作系统版本不要随意升级','B linug的云服务器数据盘未做分区和格式化,使用前请挂载数据盘','null'],'explanation':''},
    {'question':'444: 云盾基础DDoS防护功能在管理控制台可以配置针对云服务器的流量清洗触发值,请选出可配置的所有维度,达到任意一个值即开始流量清洗?(正确答案的数量:2个)','choices':['AECS公网IP每秒接收的字节数(6)','BECS公网IP每秒发送的字节数(6)','CECS公网IP每秒处理的报文数量(PPS','DECS公网IP每秒处理的流量值(bps)'],correct:['CECS公网IP每秒处理的报文数量(PPS','DECS公网IP每秒处理的流量值(bps)'],'explanation':'流量清洗的触发指标有公网IP每秒处理的报文数量(PPS)和公网IP每秒处理的流量值(bp8)。具体可以参考阿里云的DDoS防护操档https://helpaliyrun.com/docunentdetail/28408.htspm=a2c4g.111866236.559.14353b7b6 BAchA'},
    {'question':'445: 阿里云OSS与自建存储相比,有以下哪些优点?(正确答案的数量:4个)','choices':['A海量存储','B低成本','C安全','D多线BGP接入','E支持数据备份'],correct:['A海量存储','B低成本','C安全','D多线BGP接入'],'explanation':''},
    {'question':'446: SLB实例监听可选择的协议类型有哪些?(正确答案的数量:3个)','choices':['ATCP','Bhttps','C FT P','Dhttp'],correct:['ATCP','Bhttps','Dhttp'],'explanation':''},
    {'question':'447: 以下关于OSS图片处理 API Channel说法正确的有?(正确答案的数量:3个)','choices':['A 一个用户最多可创建10个 Channel','B 存储容量每个 Channel容量没有上限限制','C IMG名称在整个图片处理服务中具有全局唯一性,且不能修改','D 每个 Channe中存放的 Object的数量和大小总和没有限制'],correct:['A 一个用户最多可创建10个 Channel','B 存储容量每个 Channel容量没有上限限制','C IMG名称在整个图片处理服务中具有全局唯一性,且不能修改'],'explanation':'●文字解析 单个Object(即每张图片)允许的最大大小是20MB参考链接https://help.aliyun.com/documentdetail/32207.htspm=5176.11065259.1996646101. searchclickrest'},
    {'question':'448: 以下是ECS实例数据盘挂载点的是(正确答案的数量:3个)','choices':['A dev/laud','B/devarda','C/dev/uda'],correct:['null','null','null'],'explanation':'﻿鼻涕虫虫448/721(1分)以下是ECS实例数据盘挂载点的是(正确答案的数量:3个)A dev/laudB/devardaC/dev/udaD/dev/avdb●文字解析正常情况下用fdsk命令可以查看到新增的硬/dev/uda为系统盘, /dev/udb, dev/rudo.dedz都是数据盘。所以deda为系统盘不会选择'},
    {'question':'449: 如何避免SLB服务本身故障导致的单点问题?(正确答案的数量:2个)','choices':['A在不同地域( Region)创建多个SLB实例,通过DNS轮询的方式对外提供服务,从而提高跨地域的可用性','BSLB实例后端的ECS可以是不同Zome下的机器,从而提高本地可用性','C在同一地域( Region)创建多个SLB实务,从而提高本地可用性','D无法避免'],correct:['A在不同地域( Region)创建多个SLB实例,通过DNS轮询的方式对外提供服务,从而提高跨地域的可用性','C在同一地域( Region)创建多个SLB实务,从而提高本地可用性'],'explanation':'●文字解析题目说了是避兔SLB服务本身故障,SLB就算挂多个可用区的ECS,但负载均衡SLB实例挂了就会导致整个服务挂了,所以需要用到多个SLB实例'},
    {'question':'450: 云服务器ECS在哪些状态下才能创建快照?(正确答案的数量:2个)','choices':['A Running','B Stopping','C任何状态','D Stopped'],correct:['A Running','D Stopped'],'explanation':'●文字解析创建快照实例必须处于运行中( Running)或已停止( Stopped)状态。参考链接ttps: help aliyun. com/document detail/25455htspm=5176.11065259.1996646101.searchclickrest'},
    {'question':'451: 下列属于阿里云的云服务器ECS产品相对于传统物理服务器的优势。(正确答案的数量:4个)','choices':['A宽带升降更敏捷','B无需自建,云服务器启动就自动具备防护DDoS攻击的能力','C无需额外开发,云服务器支持宕机迁移,可用性更高','D云服务器的交付周期短','E云服务器可以运行传统物理服务器不可以运行的应用'],correct:['A宽带升降更敏捷','B无需自建,云服务器启动就自动具备防护DDoS攻击的能力','C无需额外开发,云服务器支持宕机迁移,可用性更高','D云服务器的交付周期短'],'explanation':''},
    {'question':'452: 您可以根据业务的需要,选择采用手动或者镜像的方式进行阿里云的云服务器ECS实例的使用环境的部署。针对这两种部署方式,以下说法中正确的包括(正确答案的数量:3个)','choices':['A阿里云的云市场提供了丰富的镜像资源,大部分镜像都集成了操作系统和应用程序','B在创建ECS实例时,可以选择云市场的镜像来快速获得所需的应用程序,无需自行安装,如 PHP MySQL等','C如果您需要个性化定制的运行环境,可以使用手动部署','D如果您使用镜像市场的镜像来重新初始化ECS实例,可以通过更换系统盘来完成操作,同时数据盘的数据也会受到影'],correct:['A阿里云的云市场提供了丰富的镜像资源,大部分镜像都集成了操作系统和应用程序','B在创建ECS实例时,可以选择云市场的镜像来快速获得所需的应用程序,无需自行安装,如 PHP MySQL等','C如果您需要个性化定制的运行环境,可以使用手动部署'],'explanation':''},
    {'question':'453: A公司基于阿里云服务构建了一套销售管理平断点续答保护中','choices':['A公司基于阿里云服务构建了一套销售管理平台,采用三台云服务器ECS实例进行构建中一台ECS实例安装了 MySQL,作为平台的数据库服务器,另外两台当作WEB服务器。经过一段时间的发展,员工人数激增,销售统计需求增多,平台响应速度逐渐受到挑战,通过云监控发现两台ECS实例的CP占用率平均超过70%,数据库的负载接近75%。遇到这种情况可以选择阿里云的服务来优化性能(正确答案数量:2个)A使用内容分发网络CDN,将平台的c88,Javascript文件做加速缓存','B通过增加负载均衡SLB,并新增ECS实例的方式缓解现有ECS实例的负载','C使用云数据库RDS代替自建MyQL,获得更好的数据库性能;并创建RDS只读实例分流数据库读请求,降低RDS实例主库的压力','D将数据导入到对象存储OSs,分担平台勺存储压力'],correct:['B通过增加负载均衡SLB,并新增ECS实例的方式缓解现有ECS实例的负载','C使用云数据库RDS代替自建MyQL,获得更好的数据库性能;并创建RDS只读实例分流数据库读请求,降低RDS实例主库的压力'],'explanation':''},
    {'question':'454: 您需要在阿里云上创建云服务器ECS实例因素可能导致您创建的云服务器ECS实例的所产生的费用不同。(正确答案的数量:4个)','choices':['A云服务器ECS实例的地域','B云服务器ECS实例的付费模式','C云服务器ECS实例的镜像类型','D将要部署在云服务器ECS实例上的应用','E云服务器ECS实例的公网带宽不同'],correct:['A云服务器ECS实例的地域','B云服务器ECS实例的付费模式','C云服务器ECS实例的镜像类型','E云服务器ECS实例的公网带宽不同'],'explanation':''},
    {'question':'455: 云服务器ECS实例的付费方式包括包年包月和按量付费两种。对于按量付费的云服务器ECS实例的操作,以下描述正确的包括(正确答案的数量:3个)','choices':['A可以随时释放不使用的云服务器ECS实例,不会引起费用的浪费','B可以设置云服务器ECS实例的自动释放时间','C不能取消已经设置的云服务器ECS实例的自动释放时间','D可以查看云服务器ECS实例的消费记录'],correct:['A可以随时释放不使用的云服务器ECS实例,不会引起费用的浪费','B可以设置云服务器ECS实例的自动释放时间','D可以查看云服务器ECS实例的消费记录'],'explanation':''},
    {'question':'456: 您所在的企业准备上线一个预计会有很大流量的多媒体APP应用,希望基于阿里云的产品来保证系统的快速上线,为了更好的降低存储的费用并且降低用户的访问等待时间,您可以使用产品与云服务器ECS产品搭配使用,来满足以上需求。(正确答案的数量:2','choices':['A单独购买多线BGP服务来降低用户访问等待时间','BOSS作为静态图片、视频、下载包的存储,以降低存储费用','C配合CDN进行静态内容的加速,可以减少用户访问等待时间','D使用专有网络VPC来提升网络可用性'],correct:['BOSS作为静态图片、视频、下载包的存储,以降低存储费用','C配合CDN进行静态内容的加速,可以减少用户访问等待时间'],'explanation':''},
    {'question':'457: 您在通过 Open AP制作阿里云的云服务器ECS实例的自定义镜像的时候失败了,有可能是原因引起的。(正确答案的数量:3个)','choices':['A选择数据盘快照制作','B选择系统盘快照制作','C没有设置自定义镜像的名称','D没有设置自定义镜像的描述'],correct:['A选择数据盘快照制作','C没有设置自定义镜像的名称','D没有设置自定义镜像的描述'],'explanation':'●文字解析云服务器ECS实例的自定义镜像的时候失败了,因为自定义镜像本身就是用系统盘快照来制作的,所以不会是选择系统盘快照制作导致的可能是选择数据盘快照制作导致的,同时制作镜像时,自定义镜像的名称和自定义镜像的描述都是必须的不可为空。'},
    {'question':'458: 阿里云的云服务器ECS实例在同一个地域内不同账号下,经典网络下可以通过安全组规则设置两台云服务器之间内网互通。比如: User A的用户在杭州有一台经典网络的ECS云服务器InstanceD(内网IP:AAA.A), Instance a所属的默认安全组为 GROup, UserB的用户在杭州有一台经典网络的ECS云服务器Instance(内网IPB.B.B.B), InstanceS所属的默认安全组为 GroupB。通过安全组配置实现Instance a和 Instance B在内网上互通,正确的操作包括(正确答案的数量:2个)','choices':['A User A为 GroupA添加一条这样的规则在内网入方向上授权BBBB的IP可以访问 GROup下的所有云服务器ECS实例','B UserB为 GroupE添加一条这样的规则在内网入方向上授权A.AAA的以访问 Group B下的所有云服务器ECS实例','C User A为 GroupA添加一条这样的规则在内网出方向上授权BB.BB的阿以访可 GROup下的所有云服务器ECS实例','D UserB为 GroupE添加一条这样的规则在内网出方向上授权AAAA的IP可以访问 Group B下的所有云服务器ECS实例'],correct:['A User A为 GroupA添加一条这样的规则在内网入方向上授权BBBB的IP可以访问 GROup下的所有云服务器ECS实例','B UserB为 GroupE添加一条这样的规则在内网入方向上授权A.AAA的以访问 Group B下的所有云服务器ECS实例'],'explanation':''},
    {'question':'459: 您开通了阿里云的云服务器ECS实例之后,可以免费开通云盾的安全能力对您的云服务器ECS实例的安全进行保护。(正确答案的数量:3个)','choices':['A DDoS基础防护','B阿里绿网','C安骑士','D服务器安全托管'],correct:['A DDoS基础防护','B阿里绿网','C安骑士'],'explanation':'●文字解析服务器安全托管不属于云盾功能,而是属于安全管家的服务'},
    {'question':'460: 阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)中,冷却时间是指在同一个伸缩组内,当有一个伸缩活动被成功执行后的一段锁定时间内,该伸缩组不执行其他的伸缩活动。以下关于冷却时间的说法正确的有?(正确答案的数量:3个)','choices':['A冷却时间锁定的是同一个伸缩组的伸缩活动,对于多伸缩组内的不同伸缩活动,不会锁定','B当伸缩组处于冷却时间内时,可以通过先停用伸缩组再重新启动伸缩组的方式,让伸缩组的冷却时间提前结束','C当伸缩组加入或移出多个ECS实例时最后一个ECS实例加入或移出完成后整个伸缩组冷却时间才开始计时','D在伸缩组的冷却时间内,云监控报警类型的请求可以绕过冷却时间立即执行伸缩活动,其他类型的触发任务会被拒绝(如用户手工执行伸缩规则、定时任务等'],correct:['A冷却时间锁定的是同一个伸缩组的伸缩活动,对于多伸缩组内的不同伸缩活动,不会锁定','B当伸缩组处于冷却时间内时,可以通过先停用伸缩组再重新启动伸缩组的方式,让伸缩组的冷却时间提前结束','C当伸缩组加入或移出多个ECS实例时最后一个ECS实例加入或移出完成后整个伸缩组冷却时间才开始计时'],'explanation':''},
    {'question':'461: 阿里云弹性伸缩( Auto Scaling中的伸缩组,是指具有相同应用场景的ECS实例集合。当用户创建一个伸缩组时需要包含以下哪些内容?(正确答案的数量:3个)','choices':['A伸缩规则','B伸缩活动','C伸缩配置','D伸缩触发任务'],correct:['A伸缩规则','B伸缩活动','C伸缩配置'],'explanation':''},
    {'question':'462: 在使用阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)中,用户希望能在某个时间点执行某种预定义好的规则,如每天晚上00:00减少一台云服务器ECS实例,在已启用的伸缩组中,可以通过以下哪两个操作配合实现?(正确答案的数量:2个)','choices':['A新建一个伸缩组','B创建伸缩规则','C创建定时任务','D创建报警任务'],correct:['B创建伸缩规则','C创建定时任务'],'explanation':''},
    {'question':'463: 阿里云对象存储OSS是阿里云提供的海量、安全、低成本、高可靠的云存储服务。在OSS里存储文件前首先要创建一个存储空间 Bucket,之后才能在Bcke中进行文件的上传和管理。以下有关 Bucket的描述中正确的包括(正确答案的数量:3个)','choices':['A同一个 Bucke内部的空间是扁平的,所有的对象都是直接隶属于其对应的 Bucke','B每个用户可以拥有多个 Bucket','C Bucket的名称在OSs范围内必须是全局唯一的,一旦创建之后无法修改','D Bucket在创建时需要指定容量上限'],correct:['A同一个 Bucke内部的空间是扁平的,所有的对象都是直接隶属于其对应的 Bucke','B每个用户可以拥有多个 Bucket','C Bucket的名称在OSs范围内必须是全局唯一的,一旦创建之后无法修改'],'explanation':''},
    {'question':'464: 阿里云对象存储OSS是阿里云对外提供的海量、安全、低成本,高可靠的云存储服务。除了基本的存储功能外,OSS还提供了强大的图片处理能力,可根据实际业务需要对图片进行加工和转换。OSS的图片处理能力包括(正确答案的数量:3个)','choices':['A图片缩放、添加水印','B图片格式转换(例如:由ig转换成p','C图片360度范围内旋转','DOCR文字识别(将图片中的文字直接转本)'],correct:['A图片缩放、添加水印','B图片格式转换(例如:由ig转换成p','C图片360度范围内旋转'],'explanation':''},
    {'question':'465: OSS是按使用收费的服务,为了防止用户在OSS上的数据被其他人盗链,OSS支持基于HT P heade中表头字段 re ferer的防盗链方法。下列关于OSs防盗链的说法正确的是?(正确答案的数量:3个)','choices':['A Referer参数支持通配符*和?','B白名单为空时,不会检查 referer字段是否为空','C在支持通配符中,可以使用问号?代替0个或多个字符','D白名单不为空,且设置了不允许 referer字段为空的规则;则只有 referer属于白名单的请求被允许,其他所有的请求会被拒绝'],correct:['A Referer参数支持通配符*和?','B白名单为空时,不会检查 referer字段是否为空','D白名单不为空,且设置了不允许 referer字段为空的规则;则只有 referer属于白名单的请求被允许,其他所有的请求会被拒绝'],'explanation':'●文字解析在支持通配符中,正确是用星号*:代替0个或多个字符参考链接https://help.aliyun.com/documentdetail/44198.ht'},
    {'question':'466: 阿里云对象存储OSS是阿里云提供的海量、安全、低成本、高可靠的云存储服务。为了方便用户把OSS服务集成到自己的网站或应用中OSS提供了“自定义域名绑定的功能,通过该功能用户可以实现通过自己的域名来访问Oss中的文件如http://img.mydomain.net/2)。以下有关OSS绑定域名的相关说法是正确的(正确答案的数量:3个','choices':['A如果用户绑定的域名和Oss服务在同个阿里云帐号中管理,在OSS管理控制台中可以选择自动添加或修改域名的CNAME记录','B不管域名是否在阿里云管理,绑定到OSS的域名必须在工信部备案','C如果在OsS绑定域名时提示绑定的域名已经被其他用户绑定,此时用户无需额外操作即可进行强制绑定'],correct:['null','null','null'],'explanation':'﻿鼻涕虫虫答题卡多选题466/721(1分)断点续答保护中阿里云对象存储OSS是阿里云提供的海量、安全、低成本、高可靠的云存储服务。为了方便用户把OSS服务集成到自己的网站或应用中OSS提供了“自定义域名绑定的功能,通过该功能用户可以实现通过自己的域名来访问Oss中的文件如http://img.mydomain.net/2)。以下有关OSS绑定域名的相关说法是正确的(正确答案的数量:3个A如果用户绑定的域名和Oss服务在同个阿里云帐号中管理,在OSS管理控制台中可以选择自动添加或修改域名的CNAME记录B不管域名是否在阿里云管理,绑定到OSS的域名必须在工信部备案C如果在OsS绑定域名时提示绑定的域名已经被其他用户绑定,此时用户无需额外操作即可进行强制绑定D绑定域名的时候可以选择自动或手动添加域名解析'},
    {'question':'467: 阿里云OSS图片处理服务( Image Service,简称IMG),阿里云OSS图片处理服务有哪些性能?(正确答案的数量:3个)','choices':['A海量图片处理','B无成本','C通过简单的 REST ful接口对图片进行处','D可靠性高'],correct:['A海量图片处理','C通过简单的 REST ful接口对图片进行处','D可靠性高'],'explanation':'●文字解析OSS的图片处理为收费服务。所以是需要成本参考链接https:/help.aliyuncorm/documentdetail/47735.htspm=5176. 10695662.1996646101.searchclickrest'},
    {'question':'468: 阿里云的负载均衡SLB提供对多台云服务器ECS实例进行流量分发的服务,具有高可用低成本、安全可靠等特点。关于阿里云的负载均衡SLB的说法正确的有(正确答案的数量:3个)','choices':['A无需一次性采购昂贵的负载均衡设备','B解决了单台ECS实例的单点问题','C支持同城容灾','ECS实例进行流量分发的服务,具有高可用低成本、安全可靠等特点。关于阿里云的负载均衡SLB的说法正确的有(正确答案的数量:3个)A无需一次性采购昂贵的负载均衡设备B解决了单台ECS实例的单点问题C支持同城容灾D结合云盾提供免费的20G以上的防DDoS攻击能力E无论公网还是私网类型实例都支持按流量计费'],correct:'null','explanation':''},
    {'question':'469: 在部分地域( Region),阿里云的负载均衡SLB支持应用层的WAF安全防护。WAF是WEB应用防火墙的简称( Web Application Firewall),主要用于保护网站(HTTP服务)的安全性,实时对所有的HTTP请求进行合法性检查。阿里云负载均衡SLB的WAF可以提供针对____攻击类型的安全防护。(正确答案的数量:5个)','choices':['A SQL注入','B 跨站脚本','C Webshell','D CSRF(Cross-site Request Forgery','E 本地文件包含','F 暴力密码破解'],correct:['A SQL注入','B 跨站脚本','C Webshell','D CSRF(Cross-site Request Forgery','E 本地文件包含'],'explanation':'●文字解析暴力密码破解是属于云盾下面安骑土的功能,不属于WEB应用防火墙的功能。参考链接'},
    {'question':'470: 阿里云的负载均衡SLB是对多台云服务器ECS实例进行流量分发的负载均衡服务,支持四层和七层的转发协议。其中四层服务主要是依据把流量分发到对应的云服务器ECS实例上去。(正确答案的数量:2个)','choices':['A报文中的目标IP地址和端口','B负载均衡SLB中设定的转发策略和规则','C报文中真正有意义的应用层内容','D报文中的源IP地址和端口'],correct:['A报文中的目标IP地址和端口','B负载均衡SLB中设定的转发策略和规则'],'explanation':''},
    {'question':'471: SLB中的四层负载均衡采用开源软件LVS,并根据云计算的需求对其官方进行了定制化,下列哪些属于阿里云在LVS官方问题上进行了定制化?(正确答案的数量:3个)','choices':['A采用 T engine实现负载均衡','B DDos攻击防御功能','C采用LVS集群部署方式','D优化 keepalived性能'],correct:['B DDos攻击防御功能','C采用LVS集群部署方式','D优化 keepalived性能'],'explanation':'●文字解析这个是文档原话:优化了以下问题解决1:新增转发模式 FULLNA,实现LVSReal Server间跨uan通讯解决2:新增 synproay等攻击TCP标志位DDOS攻击防御功能解决3:采用LVS集群部署方式解决4:优化 keepalived性能参考链接;htts:/ yg. aliyun. com/articles1803'},
    {'question':'472: 阿里云的负载均衡SLB支持多种协议的转发服务,其中就包括UDP,它是面向非连接的协议,发送数据包前并不会与对方建立连接,且不提供差错恢复和数据重传。它的优点是速度快,效率高,对某些特定的场景来说非常适合。您手上有几家正在使用负载均衡SLB的客户,以下场景中适合使用基于UDP协议的负载均衡SLB。(正确答案的数量:4个)','choices':['A某视频点播网站,用户观通过点播观看','B某新媒体公司,通过手机APP端提供资讯服务,在客户刷新的时候推送新闻到客户端','C某在线交友网站的视频聊天室','D某公司提供的域名解析服务','E某在线语音图片等智能识别网站,要求将用户需求中的音频请求发送至音频服务器处理,需求中的对图片的请求发送至图片服务器处理'],correct:['A某视频点播网站,用户观通过点播观看','B某新媒体公司,通过手机APP端提供资讯服务,在客户刷新的时候推送新闻到客户端','C某在线交友网站的视频聊天室','E某在线语音图片等智能识别网站,要求将用户需求中的音频请求发送至音频服务器处理,需求中的对图片的请求发送至图片服务器处理'],'explanation':'-----------------------------------------472.txt END-----------------------------------------答案:A、B、C、E'},
    {'question':'473: 您申请了阿里云的弹性公网IP(EIP),通过HTTP无法正确地访问该公网IP对应的网页可能是____问题引起的。(正确答案的数量:3个)','choices':['A EIP选先择了华北2(北京)地域,而您从上海地区访问','B 弹性公网IP没有绑定到云服务器ECS实例上','C 云服务器ECS实例有安全组策略,禁止80端口访问','D 您的账号已经欠费'],correct:['B 弹性公网IP没有绑定到云服务器ECS实例上','C 云服务器ECS实例有安全组策略,禁止80端口访问','D 您的账号已经欠费'],'explanation':'●文字解析弹性公网IP( Elastic Ip addres8,简称EIP),是可以独立购买和持有的公网IP地址资源,公网访问是支持全国所以地域的访问的。所以不会因为从上海地区的访问华北2的EIF而无法访问的问题'},
    {'question':'474: 如果您需要对阿里云的专有网络VPC下的云服务器ECS实例的私网IP进行修改,可以通过方式变更。(正确答案的数量:2个)','choices':['A当需要修改的地址超出ECS实例所在的交换机的地址范围时,可以变更云服务器ECS实例所在的交换机,并变更云服务器ECS实例的私网IP','B当需要修改的地址没有超过ECS实例所在的交换机的地址范围时,可直接变更云服务器ECS实例的私网IP','C当需要修改的地址超出ECS实例所在的路由器的地址范围时,变更云服务器ECS实例所在的路由器,并变更云服务器ECS实例的私网IP','D当需要修改的地址没有超过ECS实例所在的路由器的地址范围时,可直接变更云服务器ECS实例的私网IP'],correct:['A当需要修改的地址超出ECS实例所在的交换机的地址范围时,可以变更云服务器ECS实例所在的交换机,并变更云服务器ECS实例的私网IP','B当需要修改的地址没有超过ECS实例所在的交换机的地址范围时,可直接变更云服务器ECS实例的私网IP'],'explanation':'●文字解析修改私网IP地址有两种方式:如果您不需要更换交换机,则直接修改私网P即可。如果需要更换交换机,则可以变更云服务器ECS实例所在的交换机,然后直接修改云服务器ECS实例'},
    {'question':'475: 阿里云专有网络VPC支持多种的网络连接方式,打通您的VPC与传统数据中心。目前阿里云支持的网络连接方式包括(正确答案的数量:2个)','choices':['APN','B HTTA代理','C跳板机中转','D专线连接'],correct:['APN','D专线连接'],'explanation':'-----------------------------------------475.txt END-----------------------------------------答案:A、D'},
    {'question':'476: 某阿里云用户开发了一款手机APP游戏,支持上传文字和图片进行互动式交流,很受用户欢迎。最近在运营过程中出现两个问题:每天有超过1000多个用户因本地DNS篡改导致游戏中断;另外用户上传的内容存在违规图片,已收到公安人员的一次正式警告。管理员使用阿里的产品,可以降低这两个风险。(正确答案的数量:2个)','choices':['A阿里绿网','B HTT PDNS','C DDos高防IP','D安全管家'],correct:['A阿里绿网','B HTT PDNS'],'explanation':'-----------------------------------------476.txt END-----------------------------------------答案:A、B'},
    {'question':'477: 阿里云的云盾的先知计划产品是调动众多网络安全专家的力量一起维护互联网平台和业务的安全,降低客户的安全损失。先知计划是由为企业提供众测服务。(正确答案的数量:2个)','choices':['A通过实名认证的白帽子','B多家经阿里云授权的安全公司','C阿里自己的渗透测试团队','D具有一定安全知识的网民'],correct:['A通过实名认证的白帽子','B多家经阿里云授权的安全公司'],'explanation':'先知计划是由独立于阿里云的安全服务的提供者白帽子或“安全公司为企业提供众测服务。参考漏洞收集操作步骤部分https://help.aliyun.com/docunentdetail/28382.htspm=a2c4g.11186623.6.553c0d35a00k0gtz2'},
    {'question':'478: 某用户开通了阿里云的云服务器ECS实例,作为管理员的他频繁收到云盾暴力破解的告警以下措施可以降低密码被破解的风险。(正确答案的数量:3个)','choices':['A修改远程管理服务的端口号','B设置8位以上的复杂密码,定期修改','C购买DDoS高防IP','D在ECS前面增加负载均衡SLB,去掉ECS实例的公网IP,让ECS实例只响应来自SLB的请求'],correct:['A修改远程管理服务的端口号','B设置8位以上的复杂密码,定期修改','D在ECS前面增加负载均衡SLB,去掉ECS实例的公网IP,让ECS实例只响应来自SLB的请求'],'explanation':'-----------------------------------------478.txt END-----------------------------------------答案:A、B、D'},
    {'question':'479: 某互联网金融公司为了实现业务快速上线,系统快速部署,基于阿里云搭建基础架构。由于其业务特性,不定期会有理财套餐的秒杀促销活动,为了能够应对更大、更具偶发性的业务压力,需要全面考虑应用、数据库等层面的扩展,以下说法正确的是:(正确答案的数量:3个)','choices':['A使用SLB实现应用层的弹性扩展','B使用DRDS实现数据库层的弹性扩展','C使用弹性伸缩使云服务器轻松应对秒杀场景扩容','D应用之间采用紧耦合架构','E将系统搭建在同一地域有利于系统的弹性扩展'],correct:['A使用SLB实现应用层的弹性扩展','B使用DRDS实现数据库层的弹性扩展','C使用弹性伸缩使云服务器轻松应对秒杀场景扩容'],'explanation':'●文字解析应用层的弹性,通过SLB后增加机器实现DRDS就是数据库集群,可以实现数据库的弹'},
    {'question':'480: 阿里云内容分发网络CDN建立并覆盖在承载网之上,由分布在不同区域的边缘节点服务器群组成的分布式网络替代传统以 WEB Server为中心的数据传输模式。如果用户在使用CDN的过程中发现CDN缓存的”命中率“比较低,可能的原因是(正确答案的数量:4个)','choices':['A网站访问量较低,文件热度不够,CDN收到请求较少无法有效命中缓存','B缓存配置不合理,针对某些文件设置较短,导致CDN节点频繁回源','C HT P Header设置导致无法缓存,需要用户检查源站的 Cache-control设置或者 Expire的设置','D源站动态资源较多,多为不可缓存的内容,也会导致频繁回源拉取','E开通CDN时选择的带宽不足,服务能力已达到上限'],correct:['A网站访问量较低,文件热度不够,CDN收到请求较少无法有效命中缓存','B缓存配置不合理,针对某些文件设置较短,导致CDN节点频繁回源','C HT P Header设置导致无法缓存,需要用户检查源站的 Cache-control设置或者 Expire的设置','D源站动态资源较多,多为不可缓存的内容,也会导致频繁回源拉取'],'explanation':'文字解析排除法,CDN是按照按每日带宽峰值计费,所以不存在带宽不足,服务能力达上限的问题'},
    {'question':'481: 如果用户需要实现 OSS Object上传,下面哪些情况下使用OSs简单上传?(正确答案的数量:3个)','choices':['A需要支持断点上传','B上传文件最大不超过5GB','C在上传单个文件过程中可以携带meta信','D基于PT方式或POST方式的h请求'],correct:['B上传文件最大不超过5GB','C在上传单个文件过程中可以携带meta信'],'explanation':'●文字解析简单上传指的是使用 OSS AP中的 PutObjec方法上传单个文件( Object)。简单上传适用于次HTTP请求交互即可完成上传的场景,比如小文件(小于5GB)的上传。上传文件时支持设置 Object Meta。参考链接https:/helpaliyun.com/documentdetail/31848.htspm=5176.10695662.1996646101. searchclickrest'},
    {'question':'482: 您希望将您的应用部署在阿里云的产品上,实现减低成本、提升服务的可用性、云服务器快速部署和数据的异地备份这些需求,以下阿里云产品可以分别满足这些需求(正确答案的数量:4个)','choices':['A云服务器ECS的快照备份满足了应用数据快速恢复的需求','B通过制作云服务器ECS的镜像实现了高次、便捷的部署','C合理选择地域来满足应用部害对地域的需求,同时也满足了关键应用、数据对异地备份的需求','D负载均衡SLB配合ECS实例可以提升服务的可用性','E合理选择内容分发网络CDN可以满足数据异地备份的需求'],correct:['A云服务器ECS的快照备份满足了应用数据快速恢复的需求','B通过制作云服务器ECS的镜像实现了高次、便捷的部署','C合理选择地域来满足应用部害对地域的需求,同时也满足了关键应用、数据对异地备份的需求','D负载均衡SLB配合ECS实例可以提升服务的可用性'],'explanation':'-----------------------------------------482.txt END-----------------------------------------答案:A、B、C、D'},
    {'question':'483: 您创建了一台操作系统为 Windos的阿里云的云服务器ECS实例,您本地的机器采用的是Windows系统,可以来用方式进行登录该ECS实例。(正确答案的数量:3个)','choices':['AECS实例有公网带宽的情况下,可以通过远程桌面连接( Microsoft T erminalServ况ient, MST SO登录ECS实','B无论您在创建ECS实例时是否购买了带宽,都可以通过阿里云的管理控制台的管理终端登录ECS实例','C只有ECS实例有公网带宽的情况下,才可以通过阿里云的管理控制台的管理终端登录实例'],correct:['null','null','null'],'explanation':'﻿鼻涕虫虫答题卡多选题483/721(1分)断点续答保护中您创建了一台操作系统为 Windos的阿里云的云服务器ECS实例,您本地的机器采用的是Windows系统,可以来用方式进行登录该ECS实例。(正确答案的数量:3个)AECS实例有公网带宽的情况下,可以通过远程桌面连接( Microsoft T erminalServ况ient, MST SO登录ECS实B无论您在创建ECS实例时是否购买了带宽,都可以通过阿里云的管理控制台的管理终端登录ECS实例C只有ECS实例有公网带宽的情况下,才可以通过阿里云的管理控制台的管理终端登录实例DECS实例有公网带宽的情况下,可以通过手机上的远程桌面APP(例如微软远程桌面 MST SC APP)登录ECS实例'},
    {'question':'484: 云服务器 Elastic Compute Service(BCS)是阿里云提供的一种基础云计算服务。云服务器ECS与传统ⅠDC比较优点有哪些?(正确答案的数量:3个','choices':['A用户自定义快照','B以单线和双线为主','C快速自动故障恢复','ECS与传统ⅠDC比较优点有哪些?(正确答案的数量:3个A用户自定义快照B以单线和双线为主C快速自动故障恢复D内置主流的操作系统'],correct:['A用户自定义快照','C快速自动故障恢复','null'],'explanation':'●文字解析云服务器是BGP多线机房,全国访问流畅均衡,传统ⅠDC是以单线和双线为主。参考地址https://bbs.aliyun.com/sinple/t538527.html'},
    {'question':'485: 您可以通过方式进行您的阿里云的云服务器ECS实例的运行数据的监控,从而进行监控信息的分析来判断业务的运行状态。(正确答案的数量:2个)','choices':['A通过阿里云的ECS管理控制台的实例详情页面进行CP利用率和网络的出网和入网情况的监控','B通过云监控服务的管理控制台进行实例运行情况的监控,并设置报警规则进行定制化的监控','C通过云服务器ECS的管理控制台可以进行监控告警的设置','D通过云盾进行ECS实例CP利用率情况的监控'],correct:['A通过阿里云的ECS管理控制台的实例详情页面进行CP利用率和网络的出网和入网情况的监控','B通过云监控服务的管理控制台进行实例运行情况的监控,并设置报警规则进行定制化的监控'],'explanation':'●文字解析目前只支持在云监控的管理控制台来进行监控告警的设置'},
    {'question':'486: 阿里云的云服务器ECS产品拥有传统服务器和虚拟主机无法企及的优势。在易用性方面,云服务器ECS产品具备明显特点。(正确答案的数量:5个)','choices':['A阿里云的云市场提供了丰富的操作系统和应用软件','B通过镜像可一键部署相同的操作系统和软件环境','C可快速复制多台ECS实例','D支持自定义镜像、数据盘快照','E通过阿里云的管理控制台可以在任何地方进行云服务器ECS实例的管理'],correct:'A阿里云的云市场提供了丰富的操作系统和应用软件','explanation':'-----------------------------------------486.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'487: 阿里云的云服务器ECS产品支持的SSD云盘,可以用于O密集型应用、中大型关系型数据库及 NOSQL数据库中。以下哪些是SSD云盘独有的优势?(正确答案的数量:2个)','choices':['A采用分布式三副本机制,提供99.9999999%的数据可靠性','BSSD云盘的随机和顺序读写的1OPS都比普通云盘高','C单块云盘最大提供32768GB存储空','D访问时延可以达到0.5-2m8'],correct:['BSSD云盘的随机和顺序读写的1OPS都比普通云盘高','D访问时延可以达到0.5-2m8'],'explanation':'●文字解析题目中问的是:SSD云盘独有的优势。所以需要普通云盘没有的优势。其中三副本机制的高可靠性以及最大提供32768GB存储空间普通云盘也有这个特性。SSD云盘的顺序读写的OPS都比普通云盘要高,以及访问延时很低,这个是它独有的优势'},
    {'question':'488: 阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)的伸缩配置( Scaling Con figuration)中支持设置的镜像类型包含下面哪些?(正确答案的数量:3个)','choices':['A自定义镜像','B公共镜像','C共享镜像','D云市场镜像'],correct:['A自定义镜像','B公共镜像','C共享镜像'],'explanation':'●文字解析弹性伸缩设置ECS配置的时候,不支持使用云市场的镜像,主要是因为部分云市场的镜像是收费的,阿里云控制台没有云市场镜像的选项。'},
    {'question':'489: 在删除阿里云弹性伸缩( Auto Scaling的伸缩组时有两种模式:强制删除和非强制删除。在非强制删除模式下,必须满足以下哪两个条件才可以删除?(正确答案的数量:2个)','choices':['A伸缩组没有任何伸缩活动正在执行','B伸缩组当前的ECS实例数量为0','C伸缩组没有对应的定时任务以及报警任','D伸缩组没有和负载均衡SLB,云数据库RDS配合使用'],correct:['A伸缩组没有任何伸缩活动正在执行','B伸缩组当前的ECS实例数量为0'],'explanation':'●文字解析如果 forcedelete属性为 false,必须满足以下两个条件,才能删除伸缩组:1伸缩组没有任何伸缩活动正在执行。2伸缩组当前的ECS实例数量( T otal Capacity)为0'},
    {'question':'490: 阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)的移出策略Removal Policy)是指当需要从伸缩组移出云服务器ECS实例并且有多种选择时,则按该策略选择需要移出的云服务器ECS实例。假设您需要添加N台包年包月ECS实例加入伸缩组,并且希望这些ECS实例不会自动被移出,那么您需要做以下哪两个配置?(正确答案的数量:2','choices':['A将最小实例数( Min size)设置为N或者大于N','B将移出策略的第一条挑选规则设置为“最早伸缩配置对应的实例','C将最大实例数( Maz size)设置为N或者大于N','D将移出策略的第一条挑选规则设置为“最新创建的实例'],correct:['A将最小实例数( Min size)设置为N或者大于N','B将移出策略的第一条挑选规则设置为“最早伸缩配置对应的实例'],'explanation':'-----------------------------------------490.txt END-----------------------------------------答案:A、B'},
    {'question':'491: 阿里云对象存储OSS是阿里云提供的海量、安全、低成本、高可靠的云存储服务。OSS免费提供了多种监控报表,方便用户随时关注OSS中文件的访问和资源占用情况。OSS支持监控功能。(正确答案的数量:3个)','choices':['A存储空间的监控','B访问O5S文件的用户终端类型(PC端或手机端)的监控','C对OSS服务请求的P访问量(包括PDT、GET的请求数)的监控','D对OSS服务请求的UV访问人次的监控'],correct:['A存储空间的监控','C对OSS服务请求的P访问量(包括PDT、GET的请求数)的监控','D对OSS服务请求的UV访问人次的监控'],'explanation':'●文字解析OSS不支持对终端的类型进行监控。'},
    {'question':'492: 阿里云对象存储OSS是阿里云提供的海量、安全、低成本、高可靠的云存储服务场景适合使用OSS服务。(正确答案的数量个)','choices':['A手机APP应用的升级包下载','B海量图片文件的存储','C结构化数据的存储和查询','D海量视频文件的存储'],correct:['A手机APP应用的升级包下载','B海量图片文件的存储','D海量视频文件的存储'],'explanation':'结构化数据的存储和查询比较适合用RDS等数据库产品解决,不适合使用对象存储OSS服务'},
    {'question':'493: 阿里云对象存储OSS是阿里云对外提供的海量、安全、低成本,高可靠的云存储服务OSS产品的账单费用由三部分组成,包括:存储空间费用、流量费用和AP请求费用。下面对OSS的操作中取流量费用。(正确答案的数量:2个)','choices':['A从本地PC机下载OSS文件','B从本地PC机上传文件到Oss','C云服务器ECS实例通过公网IF下载OsS件'],correct:['null','null','null'],'explanation':'﻿鼻涕虫虫选题493721(1分)阿里云对象存储OSS是阿里云对外提供的海量、安全、低成本,高可靠的云存储服务OSS产品的账单费用由三部分组成,包括:存储空间费用、流量费用和AP请求费用。下面对OSS的操作中取流量费用。(正确答案的数量:2个)A从本地PC机下载OSS文件B从本地PC机上传文件到OssC云服务器ECS实例通过公网IF下载OsS件D云服务器ECS实例通过内网IF下载OSS'},
    {'question':'494: C公司基于阿里云的产品构建了一个共享软件下载的WEB网站,所有下载内容保存在阿里云对象存储OSS中,用户可以直接访问OSS为每个对象提供的链接完成下载。最近一年的业务增长很快,下载量同比增加了300%,每月下载流量超过500b。公司的运营团队想通过架构升级来降低网站的云资源使用成本(至少降低20%),同时提升用户的下载速度。该网站通过可以达到预期目标。(正确答案的数量:2个)','choices':['A使用内容分发网络(CDN提升用户下载速度,并降低网络流量成本','C公司基于阿里云的产品构建了一个共享软件下载的WEB网站,所有下载内容保存在阿里云对象存储OSS中,用户可以直接访问OSS为每个对象提供的链接完成下载。最近一年的业务增长很快,下载量同比增加了300%,每月下载流量超过500b。公司的运营团队想通过架构升级来降低网站的云资源使用成本(至少降低20%),同时提升用户的下载速度。该网站通过可以达到预期目标。(正确答案的数量:2个)A使用内容分发网络(CDN提升用户下载速度,并降低网络流量成本B新增多台云服务器ECS实例C通过购买对象存储服务OSS的流量包节省成本','D使用加密DNS服务( HT T PDNS)'],correct:['A使用内容分发网络(CDN提升用户下载速度,并降低网络流量成本','C公司基于阿里云的产品构建了一个共享软件下载的WEB网站,所有下载内容保存在阿里云对象存储OSS中,用户可以直接访问OSS为每个对象提供的链接完成下载。最近一年的业务增长很快,下载量同比增加了300%,每月下载流量超过500b。公司的运营团队想通过架构升级来降低网站的云资源使用成本(至少降低20%),同时提升用户的下载速度。该网站通过可以达到预期目标。(正确答案的数量:2个)A使用内容分发网络(CDN提升用户下载速度,并降低网络流量成本B新增多台云服务器ECS实例C通过购买对象存储服务OSS的流量包节省成本'],'explanation':'-----------------------------------------494.txt END-----------------------------------------答案:A、C'},
    {'question':'495: 阿里云的云服务器ECS产品拥有传统服务器和虚拟主机无法企及的优势属于云服务器ECS产品在服务器容灾备份方面的优势(正确答案的数量:3个)','choices':['A每份数据多份副本','B需要用户人工制作数据备份','C单份数据损坏可在短时间内快速恢复','D无需额外的开发,支持自动的磁盘数据备份'],correct:['A每份数据多份副本','C单份数据损坏可在短时间内快速恢复','D无需额外的开发,支持自动的磁盘数据备份'],'explanation':'-----------------------------------------495.txt END-----------------------------------------答案:A、C、D'},
    {'question':'496: 阿里云对象存储OSS是阿里云提供的海量、安全、低成本、高可靠的云存储服务。与自建存储相比,OSS在可靠性、安全、成本和数据处理能力方面具备明显的优势。下面____属于OSS的成本优势。(正确答案的数量:3个)','choices':['A OSS首次开通时无需选择容量大小,后续可根据实际需要随时扩容,扩容时业务只中断1-2秒','B OSS服务基于多线BGP骨干网络构建下行无带宽限制,上行流量免费','C OSS最终用户不需要投入运维人员与托管费用,后台运维完全由阿里云负责','D 无需一次按峰值容量的存储硬件设备按实际使用容量付费'],correct:['B OSS服务基于多线BGP骨干网络构建下行无带宽限制,上行流量免费','C OSS最终用户不需要投入运维人员与托管费用,后台运维完全由阿里云负责','D 无需一次按峰值容量的存储硬件设备按实际使用容量付费'],'explanation':'答案:B、C、D'},
    {'question':'497: 阿里云的负载均衡SLB可以把用户请求按照预设的转发策略分发到后端服务器池中的多台云服务器ECS实例上去,由不同的ECS实例完成请求的响应。以下关于后端服务器池中的ECS实例说法正确的是?(正确答案的数量:3个)组ECS实例可以搭建多个网站,并可以同时对这些网站进行负载均衡B在使用负载均衡SLB实例的过程中,只要不超过限制,可以随时调整后端ECS实例的数目C负载均衡SLB不提供 GNAME地址,需要直接将域名解析到负载约衡SLB提供的服务IP地址上D后端服务池中的ECS实例的权重加起来定等于100E后端服务池中的ECS实例必须都是运行中状态答案:A、B、','choices':['B在使用负载均衡SLB实例的过程中,只要不超过限制,可以随时调整后端ECS实例的数目','C负载均衡SLB不提供 GNAME地址,需要直接将域名解析到负载约衡SLB提供的服务IP地址上','D后端服务池中的ECS实例的权重加起来定等于100','E后端服务池中的ECS实例必须都是运行中状态'],correct:['null','B在使用负载均衡SLB实例的过程中,只要不超过限制,可以随时调整后端ECS实例的数目'],'explanation':'-----------------------------------------497.txt END-----------------------------------------答案:A、B、'},
    {'question':'498: 在阿里云负载均衡SLB实例和云服务器ECS实例配合使用时,最终服务请求都会被负载均衡SLB实例按照转发的策略和规则分发到ECS实例上去执行。负载均衡SLB实例后端云服务器ECS实例的管理和配置,决定了整个系统的处理能力。以下关于后端云服务器ECS实例,说法正确的有(正确答案的数量:3','choices':['A负载均衡SLB实例的服务能力与后端ECS实例的公网宽带无关','B在使用负载均衡SLB实例的过程中可以随时调整后端ECS实例的数目','C不同操作系统的云服务器ECS实例可以同时做为负载均衡SLB实例的后端服务','ECS实例的管理和配置,决定了整个系统的处理能力。以下关于后端云服务器ECS实例,说法正确的有(正确答案的数量:3A负载均衡SLB实例的服务能力与后端ECS实例的公网宽带无关B在使用负载均衡SLB实例的过程中可以随时调整后端ECS实例的数目C不同操作系统的云服务器ECS实例可以同时做为负载均衡SLB实例的后端服务D禁用后端云服务器BCS实例的公网网卡不会影响负载均衡SLB服务E后端云服务器ECS实例的网络类型必须和负载均衡的实例类型一致'],correct:['A负载均衡SLB实例的服务能力与后端ECS实例的公网宽带无关','B在使用负载均衡SLB实例的过程中可以随时调整后端ECS实例的数目','C不同操作系统的云服务器ECS实例可以同时做为负载均衡SLB实例的后端服务'],'explanation':'-----------------------------------------498.txt END-----------------------------------------答案:A、B、C'},
    {'question':'499: Google在2003年到2006年期间陆续公布了三篇技术论文,这也逐渐成为云计算发展的基石这三篇论文主要阐述的内容和以下哪几项技术相关?(正确答案数量:3个)','choices':['A GPS','B Biol able','C Map Reduce','D HBase'],correct:['A GPS','B Biol able','C Map Reduce'],'explanation':'-----------------------------------------499.txt END-----------------------------------------答案:A、B、C'},
    {'question':'500: 在实际项目中,通常会把阿里云的负载均衡SLB、云服务器ECS以及弹性伸缩(AutoScaling)结合起来使用,以下关于三者配合使用的说法中正确的有(正确答案的数量:3个)','choices':['A三者可以不在同一个地域( Region)配合使','B负载均衡SLB实例必须打开健康检查,否则无法和弹性伸缩配合使用','C一个SLB实例可以绑定多个伸缩组','D一个伸缩组可以同时支持多个SLB实例','E负载均衡SLB实例必须关闭会话保持否则将影响弹性伸缩活动的执行'],correct:['B负载均衡SLB实例必须打开健康检查,否则无法和弹性伸缩配合使用','C一个SLB实例可以绑定多个伸缩组','D一个伸缩组可以同时支持多个SLB实例'],'explanation':'-----------------------------------------500.txt END-----------------------------------------答案:B、C、D'},
    {'question':'501: 某企业网站使用阿里云负载均衡SLB实例来转发用户请求给后端云服务器ECS实例如果负载均衡SLB实例被释放掉了可能会对整个系统产生一些影响。以下说法中正确的有确答案的数量:2个)','choices':['AECS实例本身不会受到影响','B如果部署在后端ECS实例上的应用对应的域名是解析到负载均衡SLB实例IP上的那么会影响站点的访问口','CECS实例会立即被释放','D如果部署在后端ECS实例上的应用对应的域名是解析到负载均衡SLB实例IP上的释放后会导致ECS实例上负载不再均衡只要保证ECS实例运行状态正常网站的访问就不会受到影响'],correct:['AECS实例本身不会受到影响','B如果部署在后端ECS实例上的应用对应的域名是解析到负载均衡SLB实例IP上的那么会影响站点的访问口'],'explanation':'答案:A、B'},
    {'question':'502: CDN节点系统关键组件有哪些?(正确答案的数量3个）','choices':['Aorigin','CDN节点系统关键组件有哪些?(正确答案的数量3个）AoriginBLVSC tengine','Dswift'],correct:['null','CDN节点系统关键组件有哪些?(正确答案的数量3个）AoriginBLVSC tengine','Dswift'],'explanation':'●文字解析LVS做四层均衡负载; T engine做七层负载均衡;swift做HTTP缓存。参考链接http://docs-aliyun.cn-hangzhou,oss.aliyun-inc. com/pd f/cdn-brief-manual-cni-zh-2016-05-11. pdf'},
    {'question':'503: 阿里云的云盾数据风控产品是通过领先的行为收集技术和机器学习模型解决账号、活动、支付等关键业务环节存在的欺诈威胁降低企业经济损失。数据风控产品具体可以防范安全威胁。(正确答案的数量:3个)','choices':['A垃圾注册','BCC攻击','C营销作弊','D盗卡支付'],correct:['A垃圾注册','C营销作弊','D盗卡支付'],'explanation':'●文字解析CC注册是Web应用防火墙的功能,数据风控的防护点列表参考https://help.aliyun.com/documentdetail/28311.htspm=a2c4g.11186623.6.546.5ad176 bald hr'},
    {'question':'504: 云存储是在云计算上衍生发展出来的一个概念将存储資源池中的存储和数据服务,通过网络以统一的接口按需提供给授权用户。云存储具督以下哪些特点?(正确答案的数量5个)','choices':['A高可扩展性云存储的规模可以动态伸缩满足数据规模增长的需要','B高可靠性和高可用性通过副本复制以及节点故障自动容错等技术提供了很高的可靠性和可用性','C管理和维护为了防止出现由意外故障而导致服务终止的现象用户需要了解数据存储在不同节点上的具体分布','D透明服务提供统一的接口,比如 REST fa接口的形式提供服务后端存储节点对用户透明','E按需服务云存储是一个庞大的资源池,用户可按需申请、使用'],correct:['A高可扩展性云存储的规模可以动态伸缩满足数据规模增长的需要','B高可靠性和高可用性通过副本复制以及节点故障自动容错等技术提供了很高的可靠性和可用性','D透明服务提供统一的接口,比如 REST fa接口的形式提供服务后端存储节点对用户透明','E按需服务云存储是一个庞大的资源池,用户可按需申请、使用','null'],'explanation':'-----------------------------------------504.txt END-----------------------------------------答案:A、B、D、E、F'},
    {'question':'505: 伸缩配置( Scaling Con figuration)定义了用于弹性伸缩的ECS实例的配置信息。弹性伸缩为某个伸缩组自动增加ECS实例时会根据伸缩配置创建ECS实例。ESS伸缩配置具有以下几种状态?(正确答案的数量2个)','choices':['A active','B inactive','C Deletingd down'],correct:['A active','B inactive'],'explanation':'●文字解析伸缩配置具有以下几种状态( Li fecycleState): Active:生效状态,伸缩组会采用处于生效状态的伸缩配置自动创建ECS实例。 Incite:失效状态,该伸缩配置存在于伸缩组中,但伸缩组不会采用处于失效状态的伸缩配置自动创建EC实例。参考链接https://help.aliyun.com/documentdetail/25945.ht'},
    {'question':'506: 您可以使用阿里云的云服务器ECS实例的内网IP进行通信来提升通信效率的同时还节省流量费用以下哪些云产品之间的通信可以通过内网IP并不需要其他产品的辅助直接完成?(正确答案的数量3个)','choices':['A相同地域的不同的云服务器ECS实例之间','B相同地域的云服务器ECS实例与对象存储OSS之间','C相同地域的云服务器ECS实例与云服务器RDS实例之间','D不同地域的不同的云服务器ECS实例之间'],correct:['A相同地域的不同的云服务器ECS实例之间','B相同地域的云服务器ECS实例与对象存储OSS之间','C相同地域的云服务器ECS实例与云服务器RDS实例之间'],'explanation':'-----------------------------------------506.txt END-----------------------------------------答案:A、B、C'},
    {'question':'507: 阿里云的云服务器ECS实例的生命周期是从创建开始到释放结束。释放方式包括包年包月的实例到期、按量付费的实例欠费停机、按量付费实例的用户主动释放。在ECS实例的生命周期中有不同的实例状态,关于ECS实例状态的说法正确的是(正确答案的数量4个)','choices':['A实例状态可以分为中间状态和稳定状态','B处于“已停止状态的云服务器ECS实例不能对外提供业务','CECS实例进行重新初始化系统盘或数据盘的操作时,将处于“重新初始化中状态,如果BCS实例长时间处于该状态则说明该实例出现异常','D包年包月的ECS实例到期后因没有及时续费,或者按量付费的实例因账户欠费都会导致ECS实例变成“已过期状态“已过期的ECS实例不能对外提供业务','E运行中是一个ECS实例的中间状态'],correct:['A实例状态可以分为中间状态和稳定状态','B处于“已停止状态的云服务器ECS实例不能对外提供业务','CECS实例进行重新初始化系统盘或数据盘的操作时,将处于“重新初始化中状态,如果BCS实例长时间处于该状态则说明该实例出现异常','D包年包月的ECS实例到期后因没有及时续费,或者按量付费的实例因账户欠费都会导致ECS实例变成“已过期状态“已过期的ECS实例不能对外提供业务'],'explanation':'-----------------------------------------507.txt END-----------------------------------------答案:A、B、C、D'},
    {'question':'508: 阿里云的云服务器ECS实例的磁盘快照是对某个时刻的磁盘数据的备份,基于快照进行磁盘回滚操作时会把磁盘上的数据恢复到快照制作时的数据,在执行回滚快照操作时以下说法正确的是(正确答案的数量:3个)','choices':['A回滚快照会把磁盘上的数据回滚到快照制作时的数据,快照制作时间点到当前时间之间该磁盘上的数据变化将会丢失','B回滚快照操作只能针对打过快照的磁盘进行','C回滚快照操作时必需在云服务器ECS实例的状态为“停止时才能进行','D磁盘在未创建快照的情况下也允许通过其他磁盘的快照进行回滚或数据恢复'],correct:['A回滚快照会把磁盘上的数据回滚到快照制作时的数据,快照制作时间点到当前时间之间该磁盘上的数据变化将会丢失','B回滚快照操作只能针对打过快照的磁盘进行','C回滚快照操作时必需在云服务器ECS实例的状态为“停止时才能进行'],'explanation':'●文字解析磁盘在未创建快照的情况下是不允许通过其他磁盘的快照进行回滚或数据恢复'},
    {'question':'509: 使用阿里云负载均衡SLB将负载分发到多台云服务器ECS实例上去的时候即可获得发起请求的用户的真实IP。(正确答案的数量:2个)','choices':['A7层服务可以通过 Http Header x-forwarded-For获取来访者真实IP,并保证配置负载均衡SLB监听时开启“获取真实访问可P','B4层服务可以直接获取,无需额外配置','C4层服务可以通过 Http Header:X- forwarded-For获取来访者真实IP,并保证配置负载均衡SLB监听时开启“获取真实访','D7层服务可以直接获取,无需额外配置'],correct:['A7层服务可以通过 Http Header x-forwarded-For获取来访者真实IP,并保证配置负载均衡SLB监听时开启“获取真实访问可P','B4层服务可以直接获取,无需额外配置'],'explanation':'-----------------------------------------509.txt END-----------------------------------------答案:A、B'},
    {'question':'510: 某企业经营着一个电商平台,托管在传统机房。主要销售方式是靠会员好友之间推荐和真实评价来吸引客户,因此平台专门设置了一个交互式的论坛,平均24小时发贴量超过5000个。面临的主要困难是:每周2-3次的DDoS攻击,每次的流量在200M到1.5G之间。另外论坛内容审核工作量大,共投入了6个人24小时轮岗审核发贴内容中是否有违规信息。公司上周决定要把平台全部迁至阿里云上,使用云盾的功能可以解决这些困扰。(正确答案的数量:2个)','choices':['A DDos基础防护,可防护小规模的DDoS攻击','B开启态势感知,自动屏蔽违法信息','C开启安骑士,在用户发贴的当时就能立即阻止','D开启阿里绿网,具有自动识别违规内容的功能,可降低审核工作量'],correct:['A DDos基础防护,可防护小规模的DDoS攻击','D开启阿里绿网,具有自动识别违规内容的功能,可降低审核工作量'],'explanation':'-----------------------------------------510.txt END-----------------------------------------答案:A、D'},
    {'question':'511: 某创业团队开发了一款手机游戏,第一个版只使用阿里云的1台最高配置的云服务器ECS实例和云数据库RDS实例。上线3周后做了一次推广,用户量以每天300人的速度在增长,该ECS实例的负载越来越高,已无法正常响应用户请求。并且在上周连续受到了两次6Gb的DDoS攻击,服务累计中断了3小时,使这个小团队感觉到网络安全和高可用是当下最需要解决的两个问题。这种情况下,通过增加阿里云的产品可以解决这些问题。(正确答案的数量:3个)','choices':['A对像存储OSs','B负截均衡SLB','C DDos高防IP','D DDoS基础防护','E云服务器ECS实例'],correct:['B负截均衡SLB','C DDos高防IP','E云服务器ECS实例'],'explanation':'-----------------------------------------511.txt END-----------------------------------------答案:B、C、E'},
    {'question':'512: 阿里云官网有很多阿里云内容分发网络CDN与其它云产品组合的方案与业务场景供用户参考。以下选项中场景适合使用阿里云内容分发网络CDN。(正确答案的数量:3个)','choices':['A日访问次数低于100的BBS论仑场','B日访问次数大于10万次的阿里云虚拟主机纯静态站点','C某中型电商类网站中的图片、html、cs8、j8文件'],correct:['null','null','null'],'explanation':'﻿鼻涕虫虫多选题512/721(1分)断点续答保护中阿里云官网有很多阿里云内容分发网络CDN与其它云产品组合的方案与业务场景供用户参考。以下选项中场景适合使用阿里云内容分发网络CDN。(正确答案的数量:3个)A日访问次数低于100的BBS论仑场B日访问次数大于10万次的阿里云虚拟主机纯静态站点C某中型电商类网站中的图片、html、cs8、j8文件D新闻门户网站,日访问人数超过3000万次,用户遍布全国各地'},
    {'question':'513: 在移动互联网时代下手机APP上传的数据越来越多。手机APP直联阿里云对象存储OSS实现上传和下载可以让开发者能更加专注于自己的应用逻辑。要想实现这个方案且确保每一次对OSs的访问都是安全可控的至少需要OSS和哪些阿里云的产品配合。(正确答案的数量:2个)','choices':['A负载均衡SLB(提升并发处理能力)','B云服务器ECS(部害应用服务器)','C内容分发网络CDN(提高访问速度)','D访问控制(RsourCeccessManagement)用来生成临时访问凭证'],correct:['B云服务器ECS(部害应用服务器)','D访问控制(RsourCeccessManagement)用来生成临时访问凭证'],'explanation':'●文字解析划重点:手机APP直联阿里云对象存储OSS实现上传和下载。说明就是手机需要下载的话直接从OSS的地址下载,只需要开发者的ECS服务器生成临时访问凭证即可。所以需要ECS和RAM权限控制。参考地址https:/help.aliyun.com/documentdetail/31926.htspm=a2c4g.11186623.6.1124.123a6cddL1vq4l'},
    {'question':'514: 阿里云负载均衡服务SLB提供性能保障型实例,该类型实例提供了可保障的性能指标,那么它的关键指标有(正确答案的数3个','choices':['A最大连接数- Maz connection','B每秒新建连接数 Connection Per Second (CPs','C每秒查询数 Query Per Second(QPS','D连接响应超时重试次数 Connection esponse timeout retry times'],correct:['A最大连接数- Maz connection','B每秒新建连接数 Connection Per Second (CPs','C每秒查询数 Query Per Second(QPS'],'explanation':'-----------------------------------------514.txt END-----------------------------------------答案:A、B、C'},
    {'question':'515: 负载均衡实例监听负责检查连接请求,然后根据调度算法定义的转发策略将请求流量分发至后端服务器。SLB实例监听可选择的协议类型有哪些?(正确答案的数量:3个)','choices':['A FT P','B HTT P','Chttps','DCP'],correct:['B HTT P','Chttps','DCP'],'explanation':'-----------------------------------------515.txt END-----------------------------------------答案:B、C、D'},
    {'question':'516: 如果用户已经开通了阿里云的云盾数据风控产品,当需要对业务请求进行风险判断时,可以调用数据风控产品提供的AP进行“服务风险识别结果”查询,查询结果可能包括。(正确答案的数量:3个)','choices':['A不确定,无法判断是否有风险','B可信,可以直接进入业务流程,对用户无感知','C可疑,需要进一步验证或打标记观察','D风险,可以直接拦截或将业务权限级别'],correct:['B可信,可以直接进入业务流程,对用户无感知','C可疑,需要进一步验证或打标记观察','D风险,可以直接拦截或将业务权限级别'],'explanation':'-----------------------------------------516.txt END-----------------------------------------答案:B、C、D'},
    {'question':'517: 阿里云的负载均衡SLB中的证书( Certi ficate)用于 HTT PS协议,当需要使用加密传输时,用户可以将证书上传至负载均衡SLB实例中,在创建 HT PS协议监听时绑定证书,提供 HT T PS服务。用户可以采取方式上传证书。(正确答案的数量:2','choices':['A通过负载均衡SLB的API上传','B通过负载均衡SLB的管理控制台上传','C通过FTP服务上传','D先将证书上传至负载均衡SLB的后端服务器ECS实例上,负载均衡SLB会据此自动更新证书'],correct:['A通过负载均衡SLB的API上传','B通过负载均衡SLB的管理控制台上传'],'explanation':'-----------------------------------------517.txt END-----------------------------------------答案:A、B'},
    {'question':'518: 您需要将阿里云的专有网络VPC与传统数据中心组成一个按需定制的网络环境,实现应用的平滑迁移上云。专有网络VPC可以与连接方式组合来实现该架构。(正确答案的数量:2个)a v routerB专线C SDNDVPN答案:B、D','choices':['B专线','C SDN','DVPN'],correct:['B专线','DVPN'],'explanation':'-----------------------------------------518.txt END-----------------------------------------答案:B、D'},
    {'question':'519: 当您发现无法将指定的阿里云的块存储挂载到某台的云服务器BCS实例上时,可能是原因造成的。(正确答案的数量:2','choices':['A云服务器BCS实例已经挂载的数据盘数量达到上限','B购买的块存储和云服务器ECS实例不在同一个可用区','C云服务器ECS实例处于已停止状态','D云服务器ECS实例没有公网IP'],correct:['A云服务器BCS实例已经挂载的数据盘数量达到上限','B购买的块存储和云服务器ECS实例不在同一个可用区'],'explanation':'-----------------------------------------519.txt END-----------------------------------------答案:A、B'},
    {'question':'520: 阿里云弹性伸缩( Auto Scaling中的伸缩触发任务用于触发伸缩规则的任务,常见的有定时任务、云监控的报警任务等。对于报警任务,支持以下哪些触发条件?(正确答案的数量','choices':['ACP负载','B内存利用率','C系统平均负载','D外网和内网出入流量','E磁盘IOPS'],correct:['ACP负载','B内存利用率','C系统平均负载','D外网和内网出入流量'],'explanation':'-----------------------------------------520.txt END-----------------------------------------答案:A、B、C、D'},
    {'question':'521: 续答保阿里云的负载均衡SLB提供对多台云服务器ECS实例进行流量分发的服务,可以通过流量分发扩展应用系统对外的服务能力,通过消除单点故障提升应用系统的可用性。阿里云的负载均衡SLB包括等主要的组成部分(正确答案的数量:3个)','choices':['A Load balancer','B Listener','C Backend server','ECS实例进行流量分发的服务,可以通过流量分发扩展应用系统对外的服务能力,通过消除单点故障提升应用系统的可用性。阿里云的负载均衡SLB包括等主要的组成部分(正确答案的数量:3个)A Load balancerB ListenerC Backend serverD Heartbeat'],correct:['A Load balancer','B Listener','C Backend server'],'explanation':'-----------------------------------------521.txt END-----------------------------------------答案:A、B、C'},
    {'question':'522: 虚拟化(英语: V actualization)是云计算的底层结构。它是一种资源管理技术,是将计算机的各种实体资源,如服务器、网络、内存及存储等,予以抽象、转换后呈现出来,打破实体结构间的不可切割的障碍,使用户可以比原本的组态更好的方式来应用这些资源。对于虚拟实例的实现方式,包括下面几类:(正确答案的数量:3个)','choices':['A全虚拟化','B半虚拟化','C硬件辅助虚拟化','D分布式虚拟化'],correct:['A全虚拟化','B半虚拟化','C硬件辅助虚拟化'],'explanation':'-----------------------------------------522.txt END-----------------------------------------答案:A、B、C'},
    {'question':'523: C公司在传统IDC机房有一套应用系统,用了共计50多台服务器,运维成本越来越高,希望迁到阿里云降低资产拥有成本和运维成本。该系统的硬件包括30台WEB服务器、5台 MySQL数据库服务器、5台文件存储服务器、5台自建LVS负载均衡、5台数据备份服务器。C公司要想在系统功能不损失的前提下上云,应该选用阿里云的产品。(正确答案数量4)','choices':['A云服务器ECS','C公司在传统IDC机房有一套应用系统,用了共计50多台服务器,运维成本越来越高,希望迁到阿里云降低资产拥有成本和运维成本。该系统的硬件包括30台WEB服务器、5台 MySQL数据库服务器、5台文件存储服务器、5台自建LVS负载均衡、5台数据备份服务器。C公司要想在系统功能不损失的前提下上云,应该选用阿里云的产品。(正确答案数量4)A云服务器ECSB云数据库RDSC对象存储OSS','D弹性伸缩( Auto Scaling)','E负载均衡SLB'],correct:['A云服务器ECS','null','C公司在传统IDC机房有一套应用系统,用了共计50多台服务器,运维成本越来越高,希望迁到阿里云降低资产拥有成本和运维成本。该系统的硬件包括30台WEB服务器、5台 MySQL数据库服务器、5台文件存储服务器、5台自建LVS负载均衡、5台数据备份服务器。C公司要想在系统功能不损失的前提下上云,应该选用阿里云的产品。(正确答案数量4)A云服务器ECSB云数据库RDSC对象存储OSS','E负载均衡SLB'],'explanation':'-----------------------------------------523.txt END-----------------------------------------答案:A、B、C、E'},
    {'question':'524: 您计划基于阿里云的云服务器ECS实例搭建个网站,有可能会影响网站打开速度的因素包括。(正确答案的数量:4个)','choices':['A网页内容本身的大小','B网络的带宽','C是否有大量数据库的操作','D是否过多引用了其他网站的内容','E云服务器ECS实例的磁盘大小'],correct:['A网页内容本身的大小','B网络的带宽','C是否有大量数据库的操作','D是否过多引用了其他网站的内容'],'explanation':'-----------------------------------------524.txt END-----------------------------------------答案:A、B、C、D'},
    {'question':'525: 您创建阿里云的云服务器ECS实例的同时可以创建多块数据盘,用于存储应用的数据。如果是 Linu ecs实例的数据盘创建成功之后,数据盘的设备名可以是(正确答案的数量:3个)','choices':['A dev/uda','B/dev//avdb','C/dev/vdd','D/dev/ud'],correct:['B/dev//avdb','C/dev/vdd','D/dev/ud'],'explanation':'-----------------------------------------525.txt END-----------------------------------------答案:B、C、D'},
    {'question':'526: 阿里云的云服务器ECS产品根据底层使用的硬件不同划分为不同的实例系列。对于实例系列I采用 Intel Xeon CPU,实例系列I采用Haswell cpu。以下关于云服务器ECS产品的实例系列说法正确的是(正确答案的数量:3个)','choices':['A实例系列I的用户可以获得更大的实例规格','B实例系列I相对于实例系列增加了一些新的指令集,使整数和浮点运算的性能翻倍','CBCS实例创建以后可以进行实例系列I与实例系列I的变更','D实例系列I全部为IO优化实例,配合SSD云盘使用可以获得更高的IO性能'],correct:['A实例系列I的用户可以获得更大的实例规格','B实例系列I相对于实例系列增加了一些新的指令集,使整数和浮点运算的性能翻倍','D实例系列I全部为IO优化实例,配合SSD云盘使用可以获得更高的IO性能'],'explanation':'-----------------------------------------526.txt END-----------------------------------------答案:A、B、D'},
    {'question':'527: 创建阿里云的云服务器ECS实例时,要根据您的业务需求进行实例规格和配置的选择。下列说法中关于实例选择的描述中正确的包括。(正确答案的数量:3个)','choices':['A企业级异构计算规格族群可以提供更好的浮点运算性能','B实例均为IO优化实例,可以发挥磁盘的更好性能','C如果您要使用 Windows系统的ECS实例部署Web环境,建议选择至少2GB或更高内存的实例规格','D需要单独开通云盾的基础防护服务'],correct:['A企业级异构计算规格族群可以提供更好的浮点运算性能','B实例均为IO优化实例,可以发挥磁盘的更好性能','C如果您要使用 Windows系统的ECS实例部署Web环境,建议选择至少2GB或更高内存的实例规格'],'explanation':'-----------------------------------------527.txt END-----------------------------------------答案:A、B、C'},
    {'question':'528: 阿里云弹性伸缩( Auto Scaling),是根据用户的业务需求和策略,自动调整其弹性计算资源的管理服务。它主要可以提供功能(正确答案的数量:3个)','choices':['A根据客户业务需求横向扩展云服务器ECS实例的数量,即自动增加或减少云服务器ECS实例','B支持负载均衡SLB配置:在增加或减少云服务器ECS实例时,自动向负载均衡SLB实例中添加或移除相应的云服务器E','CS实例C支持云数据库RDS访问白名单:在增加或减少云服务器ECS实例时,自动向云数据库RDS访问白名单中添加或移出该云服务器ECS实例的P','D根据客户业务需求提升或者缩减单个云服务器BCS实例的配置(包括内存大小、CP个数等)'],correct:'null','explanation':'-----------------------------------------528.txt END-----------------------------------------答案'},
    {'question':'529: 阿里云弹性伸缩( Auto Scaling),是根据用户的业务需求和策略,自动调整其弹性计算资源的管理服务。以下哪些应用场景可以由弹性伸缩实现?(正确答案的数量:3个)','choices':['A用户根据自己的业务需求自动调整其弹性计算资源,在满足业务需求高峰增长时无缝地增加ECS实例数量','B用户根据自己的业务需求自动调整其弹性计算资源,在业务需求下降时自动减少ECS实例数量以节约成本','C当伸缩组中的某个ECS实例发生故障时,弹性伸缩会创建新的ECS实例,接管故障ECS实例的计算任务','D用户根据自己的业务需求,自动调整期弹性计算资源,在业务需求上升时,自动提高ECS的配置'],correct:'A用户根据自己的业务需求自动调整其弹性计算资源,在满足业务需求高峰增长时无缝地增加ECS实例数量','explanation':'-----------------------------------------529.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'530: OSS提供自动保存访问日志记录功能。 Bucket的拥有者可以通过Oss控制台为其所拥有的Bucher开启访问日志记录功能。下列关于Oss开启访问日志说法正确的是?(正确答案的数3个)','choices':['Bucher开启访问日志记录功能。下列关于Oss开启访问日志说法正确的是?(正确答案的数3个)A开启访问日志记录功能后,访问日志每分钟生成一次B开启访问日志记录功能后,访问日志会按照固定的命名规则,生成一个 Object写入用户指定的 Bucket','C Bucket的拥有者可以通过Oss控制台为其所有的 bucket开启访问日志纪录功自','D通过对生成的日志文件进行分析,可以轻松定位在 OSS Bucket上的所有操作'],correct:['Bucher开启访问日志记录功能。下列关于Oss开启访问日志说法正确的是?(正确答案的数3个)A开启访问日志记录功能后,访问日志每分钟生成一次B开启访问日志记录功能后,访问日志会按照固定的命名规则,生成一个 Object写入用户指定的 Bucket','C Bucket的拥有者可以通过Oss控制台为其所有的 bucket开启访问日志纪录功自','D通过对生成的日志文件进行分析,可以轻松定位在 OSS Bucket上的所有操作'],'explanation':'文字解析当一个 Buckey(源 Bucket, Source bucket)开启访问日志记录功能后,OSS自动将访问 Bucket中文件的的请求访问记录,以小时为单位,按照设置的命名规则,生成一个 Object写入用户指定的 bucke(目标 Bucket, T arget Bucke)。日志每一小时自动生成一次,通过对生成的日志文件进行分析,可以轻松定位在 Oss Bucket上的所有操'},
    {'question':'531: 阿里云对象存储OSS是阿里云对外提供的海量、安全、低成本,高可靠的云存储服务OSS提供了多种文件上传的方法,以方便用户在不同的场景中使用。阿里云OSS支持文件上传方法。(正确答案的数量:4个)','choices':['A从OSS管理控制台直接上传','B通过 OpenMP上传','C通过SDK上传','D通过云市场里的FP工具上传','E通过移动硬盘直接拷贝到OSS中'],correct:['A从OSS管理控制台直接上传','B通过 OpenMP上传','C通过SDK上传','D通过云市场里的FP工具上传'],'explanation':''},
    {'question':'532: 用户可以通过控制台或AP配置监听的健康检查。下列属于SLB健康检查必选参数配置的有?(正确答案的数量:3个','choices':['A响应超时时间','B健康检查间隔','C不健康阀值','D健康检查请求'],correct:['A响应超时时间','B健康检查间隔','C不健康阀值'],'explanation':''},
    {'question':'533: 阿里云的专有网络VPC可以构建出一个隔离的网络环境,在这个网络中可以完全掌控自己的虚拟网络,也可以通过特定的连接方式将VPC与传统数据中心组成一个按需定制的网络环境。以下可以通过阿里云的专有网络VP产品实现。(正确答案的数量:3个)','choices':['A在单个地域内按业务需要私有网络的网段划分和P分配,并在该专有网络VPC内创建云产品实例','B可以通过将资源部署在处于同一个地域中的不同可用区的交换机中,从而实现利用阿里云的可用区进行容','C可以通过将资源部署在同一个VPC网络中处于不同地域的交换机中,从而实现利用阿里云多地域进行容灾','D通过物理专线将自有数据中心和阿里云VPC连接起来,实现用户网络与阿里云专有网络之间的内网互通'],correct:['A在单个地域内按业务需要私有网络的网段划分和P分配,并在该专有网络VPC内创建云产品实例','B可以通过将资源部署在处于同一个地域中的不同可用区的交换机中,从而实现利用阿里云的可用区进行容','D通过物理专线将自有数据中心和阿里云VPC连接起来,实现用户网络与阿里云专有网络之间的内网互通'],'explanation':''},
    {'question':'534: 关于阿里云的云监控产品的自定义监控“是提供给用户自由定义监控项及报警规则的一项功能。以下关于”自定义监控“的描述,正确的是(正确答案的数量:2个)','choices':['A用户可以对自己关心的业务进行监控将采集到监控数据上报至云监控,由云监控进行数据的处理,并根据结果进行报警','B只允许用户选择有限的固定模板,监控特定的服务器性能指标','C自定义的监控项的数量是有上限的,且上报监控数据的程序必须部署在阿里云的云服务器','D自定义的监控项的数量是没有上限的上报监控数据的程序可以部署在阿里云的云服务器以外的机器'],correct:['A用户可以对自己关心的业务进行监控将采集到监控数据上报至云监控,由云监控进行数据的处理,并根据结果进行报警','D自定义的监控项的数量是没有上限的上报监控数据的程序可以部署在阿里云的云服务器以外的机器'],'explanation':''},
    {'question':'535: 阿里云的云盾的先知计划,是调动众多网络安全专家的力量一起维护互联网平台和业务的安全,降低客户的安全损失。云盾先知计划具有特点。(正确答案的数量:4个)','choices':['A私有的安全中心','B可靠的安全专家,由实名认证过的白帽和阿里云授权的安全公司组成','C按效果付费','D具有完善的漏洞闭环,从漏洞发现到解决建议的完整链接','E发现漏洞时直接修复'],correct:['A私有的安全中心','B可靠的安全专家,由实名认证过的白帽和阿里云授权的安全公司组成','C按效果付费','D具有完善的漏洞闭环,从漏洞发现到解决建议的完整链接'],'explanation':''},
    {'question':'536: 一个日访问量超过10万PV的小型门户网站想迁到阿里云上,主要提供文字和图片类信息服务,已经实现了动静分离,目标是满足全中国网民的快速访问,2年内日P超过100万。选择阿里云的产品组合起来可以满足这个业务需求。(正确答案的数量:4个)','choices':['A云服务器ECS','B对像存储OSs','C内容分发网络CDN','D云数据库RDS','E媒体转码( Media T transcoding)'],correct:['A云服务器ECS','B对像存储OSs','C内容分发网络CDN','D云数据库RDS'],'explanation':''},
    {'question':'537: 您在创建阿里云的云服务器ECS实例时可选的镜像包括(正确答案的数量:5个)','choices':['A阿里云提供的公共镜像','B阿里云镜像市场的镜像','C基于云服务器ECS实例制作的自定义镜','D其他阿里云用户共享给您的自定义镜像','E从其他地域复制过来的自定义镜像','F用户上传的镜像'],correct:['A阿里云提供的公共镜像','B阿里云镜像市场的镜像','C基于云服务器ECS实例制作的自定义镜','D其他阿里云用户共享给您的自定义镜像','E从其他地域复制过来的自定义镜像'],'explanation':'●文字解析题目中问的是创建阿里云的云服务器ECS实例时可选的镜像,虽然用户是可以自己上传本地镜像的,但是上传的本地镜像需要用户把本地镜像制作为自定义镜像,所以在创建云服务器ECS的时候是没有用户上传的镜像的选项的'},
    {'question':'538: 阿里云的云服务器ECS实例的可用区是指在同地域内,电力和网络互相独立的物理区域。关于云服务器ECS可用区的说法正确的是。(正确答案的数量:3个)','choices':['A如果您的应用需要较高的容灾能力,建议您将云服务器ECS实例部署在同一地域的同一可用区内','B同一可用区内的ECS实例之间的网络延时更小','C在同一地域内不同可用区之间内网互通,可用区之间能做到机房级别的故障隔离','D是否将云服务器ECS实例放在同一个可用区内,主要取决于对容灾能力和网络延时的要求'],correct:['null','null','D是否将云服务器ECS实例放在同一个可用区内,主要取决于对容灾能力和网络延时的要求'],'explanation':'﻿鼻涕虫虫答题卡选题538/721(1分断点续答保护中阿里云的云服务器ECS实例的可用区是指在同地域内,电力和网络互相独立的物理区域。关于云服务器ECS可用区的说法正确的是。(正确答案的数量:3个)A如果您的应用需要较高的容灾能力,建议您将云服务器ECS实例部署在同一地域的同一可用区内B同一可用区内的ECS实例之间的网络延时更小C在同一地域内不同可用区之间内网互通,可用区之间能做到机房级别的故障隔离D是否将云服务器ECS实例放在同一个可用区内,主要取决于对容灾能力和网络延时的要求E如果您的应用在ECS实例之间需要非常低的网络时延,则建议您将ECS实例创建在不同的可用区内'},
    {'question':'539: 地域指的是阿里云的云服务器ECS实例所在的物理位置。用户可以根据自己的客户群体分布的不同选择不同地域的云服务器ECS实例提供服务。以下关于ECS实例的地域说法正确的是(正确答案的数量:3个)','choices':['A同一地域内的ECS实例内网间是可以互','B不同地域之间的ECS实例内网不互通','C不同地域之间的不同云产品,内网不互','D华北1(青岛)的ECS实例可以通过内网访问华东1(杭州)的云数据库RDS实例','E美西(硅谷)的ECS实例可以通过内网访问亚太(新加坡)的 OSs Bucket'],correct:['A同一地域内的ECS实例内网间是可以互','B不同地域之间的ECS实例内网不互通','C不同地域之间的不同云产品,内网不互'],'explanation':''},
    {'question':'540: 某视频公司,使用负载均衡SLB将用户的访问请求分发到20台云服务器ECS实例上,由这些配置相同的ECS实例来响应用户的请求。春节将至,根据经验预估,假期期间业务量会增加倍。可以使用阿里云弹性伸缩(Aataling)来满足资源的弹性变化的需求,由于可以准确的预测业务量变化情况,因此可以选择多种伸缩模式来实现。以下说法正确的是?(正确答案的数量:3个)','choices':['A定时任务:在假期开始当天,增加ECS实例个数到40台,假期过后减少至20台','B云监控报警任务:通过监控CPU,负载等,在资源紧张时动态增加ECS实例,在资源空闲时,减少ECS实例','C固定数量模式:从假期开始当天,设置伸缩组的最小实例数为40台,假期过后将该参数调至20台','D健康模式:保持伸缩组中当前的所有的ECS实例能正常工作,以满足用户访问请的响应'],correct:['A定时任务:在假期开始当天,增加ECS实例个数到40台,假期过后减少至20台','C固定数量模式:从假期开始当天,设置伸缩组的最小实例数为40台,假期过后将该参数调至20台','D健康模式:保持伸缩组中当前的所有的ECS实例能正常工作,以满足用户访问请的响应'],'explanation':''},
    {'question':'541: 某企业想使用云服务器ECS+负载均衡SLB+弹性伸缩( Auto Scaling)的架构搭建一个企业级的门户网站,技术负责人对于负载均衡和弹性伸缩配合使用没有经验,于是将他理解的两种产品配合使用的一些技术细节列成了一个表单,并请作为架构师的您帮他做一下鉴别,其这些项是正确的。(正确答案的数量:3个)','choices':['A创建伸缩组时指定的SLB实例必须是已启用状态','B创建伸缩组时指定的SLB实例的所有配置的监听端口必须开启健康检查','C如果SLB实例已挂载了VPC(指阿里云专有网络, AliCloud v Pc)类型的EOS实例,则不支持在该SLB下增加经典网络类型的ECS实例','D伸缩组会自动将加入伸缩组的ECS实例添加到指定的SLB实例当中'],correct:['null','null','D伸缩组会自动将加入伸缩组的ECS实例添加到指定的SLB实例当中'],'explanation':'﻿鼻涕虫虫答题卡选题541/721(1分)某企业想使用云服务器ECS+负载均衡SLB+弹性伸缩( Auto Scaling)的架构搭建一个企业级的门户网站,技术负责人对于负载均衡和弹性伸缩配合使用没有经验,于是将他理解的两种产品配合使用的一些技术细节列成了一个表单,并请作为架构师的您帮他做一下鉴别,其这些项是正确的。(正确答案的数量:3个)A创建伸缩组时指定的SLB实例必须是已启用状态B创建伸缩组时指定的SLB实例的所有配置的监听端口必须开启健康检查C如果SLB实例已挂载了VPC(指阿里云专有网络, AliCloud v Pc)类型的EOS实例,则不支持在该SLB下增加经典网络类型的ECS实例D伸缩组会自动将加入伸缩组的ECS实例添加到指定的SLB实例当中E创建伸缩组时指定的SLB实例必须和该伸缩组在同一个可用区(Zone)'},
    {'question':'542: 伸缩活动的生命周期为:判断伸缩组的健康状态和边界条件步骤与启动 cooldown步骤之间的所有活动,下面哪些活动是伸缩组自动扩展必要的?(正确答案的数量:2个)','choices':['AECS实例的状态、类型','BECS实例分配IP','C启动BCS实例','D添加RDS白名单'],correct:['BECS实例分配IP','C启动BCS实例'],'explanation':'军析添加RDS白名单,虽然也是在自动伸缩的步骤中,但是伸缩组中不涉及BDS使用的实例不需要添加RDS白名单。请参考https://wrww.cloudalipaycom/docs/2/25914,注自动拓展的部分'},
    {'question':'543: 阿里云对象存储OSS是阿里云提供的海量、安全、低成本、高可靠的云存储服务。OSS服务的使用费由“存储费用、“流量费用、“API请求费用三部分组成。在实际业务场景中,用户可以根据实际情况优化使用方式来降低OSS的使用成本。以下是某管理员提出的几项优化建议,您认为可以直接降低Oss使用成本。(正确答案的数量:4个)','choices':['A如果OSS服务产生的费用中外网流量费用占比较大,可以结合阿里云CDN服务来降低Oss的流量费用','B如果云服务器ECS和OSS在同一地域,可以使用OSs内网地址通信,降低流量费用','C如果业务的访问量比较平稳,存储空间和外网流量可预测,可以购买包年包月的资源包来降低存储和流量两项费用','D定期删除已经过期不用的文件,降低占用的OSS存储空间,节约存储费用'],correct:['null','null','D定期删除已经过期不用的文件,降低占用的OSS存储空间,节约存储费用'],'explanation':'﻿鼻涕虫虫答题卡多选题]543721(1分)(断点保中阿里云对象存储OSS是阿里云提供的海量、安全、低成本、高可靠的云存储服务。OSS服务的使用费由“存储费用、“流量费用、“API请求费用三部分组成。在实际业务场景中,用户可以根据实际情况优化使用方式来降低OSS的使用成本。以下是某管理员提出的几项优化建议,您认为可以直接降低Oss使用成本。(正确答案的数量:4个)A如果OSS服务产生的费用中外网流量费用占比较大,可以结合阿里云CDN服务来降低Oss的流量费用B如果云服务器ECS和OSS在同一地域,可以使用OSs内网地址通信,降低流量费用C如果业务的访问量比较平稳,存储空间和外网流量可预测,可以购买包年包月的资源包来降低存储和流量两项费用D定期删除已经过期不用的文件,降低占用的OSS存储空间,节约存储费用E对OSs的大批量操作尽量安排在晚上夜间的AP请求费用更低'},
    {'question':'544: 阿里云对象存储OSS是阿里云对外提供的海量、安全、低成本,高可靠的云存储服务。与自建存储对比,OSS在可靠性、安全、成本和数据处理能力方面具备明显的优势属于OSS可靠性方面的优势。(正确答案的数量:3个)','choices':['A服务可用性不低于99.9%,不受限于硬件可靠性','B存储规模可自动扩展,OSS对外服务不中断','C数据自动多重几余备份'],correct:'null','explanation':'A服务可用性不低于99.9%,不受限于硬件可靠性B存储规模可自动扩展,OSS对外服务不中断C数据自动多重几余备份D底层数据异地存储(自动在多个地域分散保存)答案:A、B、C'},
    {'question':'545: 阿里云的负载均衡SLB提供对多台云服务器ECS实例进行流量分发的服务,对于公网的负载均衡SLB实例,支持两种付费模式。(正确答案的数量:2个)','choices':['A按使用流量计费','B按固定带宽计费','C按后端服务器台数计费','ECS实例进行流量分发的服务,对于公网的负载均衡SLB实例,支持两种付费模式。(正确答案的数量:2个)A按使用流量计费B按固定带宽计费C按后端服务器台数计费D按照后端服务器的计算能力计费'],correct:['A按使用流量计费','B按固定带宽计费'],'explanation':''},
    {'question':'546: 阿里云的云盾的先知计划,是调动众多网络安全专家的力量一起维护互联网平台和业务的安全,降低客户的安全损失。适合使用先知计划的用户包括。(正确答案的数量:3个)','choices':['A网站曾经被入侵,导致数据被泄露或者业务被篡改,造成公关风险,影响了公司形象和业务,正在寻求互联网安全解决方案','B网站漏洞多次被曝光,被竞争对手恶意炒作,正在寻求互联网安全解决方案','C买了很多安全产品和设备,但还是出现被攻击和入侵的情况,正在寻求互联网安全解决方案','D用户的业务全部部署在自己的局域网在公共互联网上无法访问,正在寻求内网安全的解决方案'],correct:['A网站曾经被入侵,导致数据被泄露或者业务被篡改,造成公关风险,影响了公司形象和业务,正在寻求互联网安全解决方案','B网站漏洞多次被曝光,被竞争对手恶意炒作,正在寻求互联网安全解决方案','C买了很多安全产品和设备,但还是出现被攻击和入侵的情况,正在寻求互联网安全解决方案'],'explanation':''},
    {'question':'547: 阿里云内容分发网络CDN和传统厂商的CDN相比具有稳定快速、节约成本和简单易用三个特点。关于阿里云CDN易用性优势的描述,正确的是(正确答案的数量:3个)','choices':['AWEB管理控制台了提供丰富简洁的配置界面,支持自定义防盗链、缓存策略、HTTP响应头等功能','B可通过 OpenMP和SDK对CDN进行开通和关闭','C如果CDN服务和加速域名同在一个阿里云帐号下管理,可以实现自动修改解析','D用户只能通过 OpenAPI下载CDN访问日'],correct:['AWEB管理控制台了提供丰富简洁的配置界面,支持自定义防盗链、缓存策略、HTTP响应头等功能','B可通过 OpenMP和SDK对CDN进行开通和关闭','C如果CDN服务和加速域名同在一个阿里云帐号下管理,可以实现自动修改解析'],'explanation':''},
    {'question':'548: 云服务器ECS系统资源监控 Dash board页面内容有哪些?(正确答案的数量:3个)','choices':['ACP使用率','B磁盘IO','C网络带宽','DT PS'],correct:['ACP使用率','B磁盘IO','C网络带宽'],'explanation':''},
    {'question':'549: 伸缩活动的生命周期为:判断伸缩组的健康状态和边界条件步骤与启动 cooldown步骤之间的所有活动。手工加入既有的ECS实例,还包括A:判断ECS实例的状态、类型;B:分配','choices':['Activityld和执行伸缩活动;C修改 T otalCapacity;D加入ECS实例等活动,这些活动E确的顺序是A A-B-D-C','Capacity;D加入ECS实例等活动,这些活动E确的顺序是A A-B-D-CB B-A-D-CCA-D.B-C'],correct:['null','null','null'],'explanation':'﻿鼻涕虫虫答题卡单选题]549721(1分)断点保中伸缩活动的生命周期为:判断伸缩组的健康状态和边界条件步骤与启动 cooldown步骤之间的所有活动。手工加入既有的ECS实例,还包括A:判断ECS实例的状态、类型;B:分配Activityld和执行伸缩活动;C修改 T otalCapacity;D加入ECS实例等活动,这些活动E确的顺序是A A-B-D-CB B-A-D-CCA-D.B-CD B-C-A-D●文字解析手工加入的步骤:1.判断伸缩组的健康状态边界条件和ECS实例的状态、类型。2.分配Actiuityld和执行伸缩活动。3.加入ECS实例。4.修改 T otal Capacity。5.添加RDS白名单。6.挂载负载均衡,将权重设为当前伸缩组中已激活的伸缩配置上指定的“负载均衡权重”。此处使用了伸缩配置上指定的“负载均衡权重”。7.伸缩活动完成,启动 cooldown。参考链接https://bbs.aliyun.com/simple/t586976.html'},
    {'question':'550: 您在原有的数据中心已经部署了部分应用,现在需要构建新的应用,但本地的数据中心内的物理资源不够用,也没有办法进行扩容,使用以下哪些方案可以用于解决该问题?(正确答案的数量:3个)','choices':['A在阿里云上申请专有网络VPC服务,并基于VPC申请新的云服务资源,与您原有的数据中心使用相同的内网地址网段','B通过专线打通原有数据中心与阿里云上的VPC,实现已有数据中心向云上的平滑迁移','C通过VPN打通原有数据中心与阿里云上','D直接申请阿里云的云服务器无需任何操作就可以与原有的数据中心内网打通实现已有数据中心向云上的平滑迁移'],correct:['A在阿里云上申请专有网络VPC服务,并基于VPC申请新的云服务资源,与您原有的数据中心使用相同的内网地址网段','B通过专线打通原有数据中心与阿里云上的VPC,实现已有数据中心向云上的平滑迁移','C通过VPN打通原有数据中心与阿里云上'],'explanation':''},
    {'question':'551: 创建阿里云的云服务器ECS实例时需要选择地域,地域有时候也被称为节点”,是指实例所在的地理位置。关于ECS实例地域的说法正确的包括。(正确答案的数量:3个)','choices':['A地域与用户距离越近,延迟越少,下载速度越快。例如,您的用户都分布在华北地区,则可以选择在华北2(北京)地域创建ECS实例实现更快的访问','B云服务器ECS实例创建完成后可以更换地域','C不同地域提供的可用区数量、实例系列、存储类型、实例价格等会有所差异,可以根据业务需求进行选择','D不同地域间的内网不能互通'],correct:['A地域与用户距离越近,延迟越少,下载速度越快。例如,您的用户都分布在华北地区,则可以选择在华北2(北京)地域创建ECS实例实现更快的访问','C不同地域提供的可用区数量、实例系列、存储类型、实例价格等会有所差异,可以根据业务需求进行选择','D不同地域间的内网不能互通'],'explanation':''},
    {'question':'552: 下列ECS实例的生命周期的状态哪些属于中间状态?(正确答案的数量:2个)','choices':['A重置中','B运行中','C停止中','D已过期'],correct:['A重置中','C停止中'],'explanation':''},
    {'question':'553: 在使用阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)创建伸缩组之后,除地域属性之外还有以下哪些属性不可以修改?(正确答案的数量:2个)','choices':['A伸缩组名称','B负载均衡实例','CRDS数据库实例','D移出策略'],correct:['B负载均衡实例','CRDS数据库实例'],'explanation':''},
    {'question':'554: 某公司运维人员开通阿里云负载均衡SLB实例时选择了华东1多可用区类型为实现同地域容灾方案其中主可用区选择了可用区A备可用区设置了可用区B后端服务器设置了4台BCS实例其中2台在华东1的可用区A,另外2台在华东1的可用区B下面说法正确的有(正确答案的数量:2个)','choices':['A当可用区A发生故障时,用户访问流量将转发至备可用区B内的ECS实例','B当可用区A发生故障时,用户可以手动快速将负载均衡切换到另外一个备可用区以恢复服务能力','C当主可用区A恢复时,负载均衡会自动切换到主可用区提供服务'],correct:'null','explanation':'A当可用区A发生故障时,用户访问流量将转发至备可用区B内的ECS实例B当可用区A发生故障时,用户可以手动快速将负载均衡切换到另外一个备可用区以恢复服务能力C当主可用区A恢复时,负载均衡会自动切换到主可用区提供服务D当主可用区A恢复时,用户可以手动快速将负载均衡会切换到主可用区提供服务答案:A、C'},
    {'question':'555: 云监控是阿里巴巴集团多年来服务器监控技术研究积累的成果,结合阿里云的云计算平台强大的数据分析能力客户提供各种应用和服务器的第三方监控服务。当用户收到云服务器ECS实例的OPS使用率超过80%的报警通知且不知道该如何处理时,可以通过向阿里云获得帮助。(正确答案的数量:3个)','choices':['A查看云服务器ECS或云监控产品文档','B提工单给售后工程师','C在阿里云论坛或云栖社区寻找答案','D无法从阿里云获得帮助'],correct:['A查看云服务器ECS或云监控产品文档','B提工单给售后工程师','C在阿里云论坛或云栖社区寻找答案'],'explanation':''},
    {'question':'556: 所有接入CDN的域名都要经过审核,发现以下任意一种情况,CDN目前不支持接入的加速域名类型包括?(正确答案的数量:4个)','choices':['A无法正常访问或内容不含有任何实质信息','B游戏私服类、传奇类游戏、纸牌类游','CPP类网站、彩票类网站','D违规医院和药品类网站、涉黄、涉毒涉赌等'],correct:['A无法正常访问或内容不含有任何实质信息','B游戏私服类、传奇类游戏、纸牌类游','CPP类网站、彩票类网站','D违规医院和药品类网站、涉黄、涉毒涉赌等'],'explanation':''},
    {'question':'557: 在众多的网络攻击类型中,“SQL注入是应用层面临的主要攻击之一。如果用户搭建在云上的网站发现SQL注入漏洞,可能造成的危害包括(正确答案的数量:4个)','choices':['A网页被篡改','B数据被篡改','C核心数据被窃取','D数据库所在服务器被攻击变成傀儡主机','E运行云上虛拟机的物理服务器损坏'],correct:['A网页被篡改','B数据被篡改','C核心数据被窃取','D数据库所在服务器被攻击变成傀儡主机'],'explanation':''},
    {'question':'558: 云监控是阿里巴巴集团多年来服务器监控技术研究积累的成果,结合阿里云的云计算平台强大的数据分析能力客户提供各种应用和服务器的第三方监控服务,当出现异常时可以通过以下哪些方式进行报警通知?(正确答案的数量:4个)','choices':['A手机短信','B钉钉机器人','C电子邮','D电话','E微信'],correct:['A手机短信','B钉钉机器人','C电子邮','D电话'],'explanation':''},
    {'question':'559: 网络基础设施已经成为云计算服务商的核心竞争力,拥有BGP线路的机房比普通的单线机房提供更快的网络传输能力,以下BGP机房的优点。(正确答案的数量:3个)','choices':['BGP机房的优点。(正确答案的数量:3个)A服务器只需要设置一个P地址,服务器的上行路由与下行路由都能选择最优的路径,所以能真正实现高速的单Ⅰ高速访问B由于BGP协议本身具有冗余备份、消除环路的特点,所以当IDC服务商有多条BGP互联线路时可以实现路由的相互备份,在一条线路出现故障时路由会自动切换到其它线路','CBGP机房的服务器都具备双机或多机冗错功能,一台服务器宕机后不影响整体的对外服务,具备更高的可用性','D使用BGP协议可以使网络具有很强的展性,将DC网络与其他运营商互联现单P多线路'],correct:['null','BGP机房的优点。(正确答案的数量:3个)A服务器只需要设置一个P地址,服务器的上行路由与下行路由都能选择最优的路径,所以能真正实现高速的单Ⅰ高速访问B由于BGP协议本身具有冗余备份、消除环路的特点,所以当IDC服务商有多条BGP互联线路时可以实现路由的相互备份,在一条线路出现故障时路由会自动切换到其它线路','D使用BGP协议可以使网络具有很强的展性,将DC网络与其他运营商互联现单P多线路'],'explanation':''},
    {'question':'560: 阿里云的云服务器ECS实例通常是黑客攻击的重要目标。针对云服务器ECS实例的攻击有多种类型攻击是专门针对云服务器ECS实例的操作系统的。(正确答案的数量:3个)','choices':['A安装木马后门','BSSH密码暴力破解','CRDP密码暴力破解','ECS实例的操作系统的。(正确答案的数量:3个)A安装木马后门BSSH密码暴力破解CRDP密码暴力破解DSQL注入'],correct:['A安装木马后门','BSSH密码暴力破解','CRDP密码暴力破解'],'explanation':''},
    {'question':'561: 阿里云对象存储OSS提供了静态网站托管的功能,A公司的架构师小明一年前基于此功能为公司建设了一个企业门户网站。出于业务发展的需要,现在网站需要支持动态功能,包括产品信息的动态增加和展示,数据总量预估在2G左右。公司目前没有数据库开发和管理的人员小明至少需要选择阿里云的产品配合OSS一起实现这个方案。(正确答案的数','choices':['A云服务器ECS','B分布式关系型数据库服务( DistributedRelational database service,简称DRDS)','DS)C云数据库RDSD云盾DDoS高防IP'],correct:['A云服务器ECS','null'],'explanation':''},
    {'question':'562: 如果用户需要实现 OSS Object上传,下面哪些情况下使用OSS简单上传?(正确答案的数量:3个)','choices':['A需要支持断点上传','B上传文件最大不超过5GB','C在上传单个文件过程中可以携带meta信','D基于PT方式或POST方式的h请求上传'],correct:['B上传文件最大不超过5GB','C在上传单个文件过程中可以携带meta信','D基于PT方式或POST方式的h请求上传'],'explanation':''},
    {'question':'563: 阿里云内容分发网络CDN建立并覆盖在承载网之上,由分布在不同区域的边缘节点服务器群组成的分布式网络替代传统 WEB Server为中心的数据传输模式。在CDN工作过程中,用户的访问请求首先会到达边缘节点,然后通过回源的方式从源站点抓取数据。以下关于阿里云CDN用户在源站服务器上获取“访客真实IP的说法,正确的是(正确答案的数量:2个)','choices':['A只能通过修改用户应用程序的方法获取','CDN用户在源站服务器上获取“访客真实IP的说法,正确的是(正确答案的数量:2个)A只能通过修改用户应用程序的方法获取B访客真实P保存在HTTP协议的XForwarded-For3 Header中,可以在Apadhe和 Ngina的自定义LOG中直接获取到G windous平台下,如果使用Is,需要安装一个“F5 FOrwarded for的扩展模块,才能在日志里看到访客真实IP'],correct:['null','null','null'],'explanation':'﻿鼻涕虫虫多选题563/721(1分)阿里云内容分发网络CDN建立并覆盖在承载网之上,由分布在不同区域的边缘节点服务器群组成的分布式网络替代传统 WEB Server为中心的数据传输模式。在CDN工作过程中,用户的访问请求首先会到达边缘节点,然后通过回源的方式从源站点抓取数据。以下关于阿里云CDN用户在源站服务器上获取“访客真实IP的说法,正确的是(正确答案的数量:2个)A只能通过修改用户应用程序的方法获取B访客真实P保存在HTTP协议的XForwarded-For3 Header中,可以在Apadhe和 Ngina的自定义LOG中直接获取到G windous平台下,如果使用Is,需要安装一个“F5 FOrwarded for的扩展模块,才能在日志里看到访客真实IPD在阿里云CDN的管理控制台中有一键开通“记录访客真实IP的功能,用户设置了这个关开后,可以在访问日志中直接看到访客真实IP答'},
    {'question':'564: 断点续答保护在整个互联网的安全链条中,有些环节是和最终用户(网民)直接相关的,而且很难从服务器端完全避免。以下不安全行为中是和最终用户(网民)相关的。(正确答案的数量:3个)','choices':['A通过Emai发送钓鱼网站链接','B免费软件中携带盗号木马','C通过Emai图文发送系统登录账号和密码','D发现应用系统的安全漏洞,很长时间不修复'],correct:['B免费软件中携带盗号木马','C通过Emai图文发送系统登录账号和密码','D发现应用系统的安全漏洞,很长时间不修复'],'explanation':''},
    {'question':'565: 阿里云的云盾"DDS基础防护"功能在管理控制台可以配置针对云服务器的流量清洗的阀值达到任意一个值即开始流量清洗。清洗阀值包括(正确答案的数量:2个)','choices':['A云服务器ECS实例公网IP每天接收的字节数(b)','B云服务器ECS实例公网IP每天发送的字','C云服务器ECS实例公网IP每秒处理的报文数量(PPS','D云服务器ECS实例公网IP每秒处理的流量值(bD8)'],correct:['C云服务器ECS实例公网IP每秒处理的报文数量(PPS','D云服务器ECS实例公网IP每秒处理的流量值(bD8)'],'explanation':''},
    {'question':'566: 在阿里云安全体系中,账户安全是非常重要的组成部分,在登录阿里云官网时,免费提供给用户安全验证手段。(正确答案的数量:3个)','choices':['A用户名密码校验','B登录验证码或安全滑块','C多因子(虚拟MFA)认证','D为每个用户提供个 USB KEY'],correct:['A用户名密码校验','B登录验证码或安全滑块','C多因子(虚拟MFA)认证'],'explanation':''},
    {'question':'567: 在使用阿里云的公网IP的负载均衡SLB实例的四层(TCP协议)转发时,后端云服务器池中的ECS实例不能直接向该ECS实例所在的负载均衡SLB实例的公网IP发送请求','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'●文字解析这和负载均衡TCP的实现机制有关。在四层TCP协议服务中,当前不支持后端云服务器的ECS既作为 Realserver,又作为客户端向所在的负载均衡实例发送请求。因为,返回的数据包只在云服务器内部转发,不经过负载均衡,所以在负载均衡实例的后端ECS上去访问的负载均衡的服务地址是不通的。参考链接https://bbsaliyun.com/read/539321.html?'},
    {'question':'568: 在同一个阿里云的专有网络VPC内,不同的虚拟交换机中的云服务器ECS实例是默认内网是不互通的,需要通过添加路由的方式实现互相访问。','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析同一个VPC内的交换机间默认内网是互通的所以题目的描述的错误的。参考链接https://help.aliyucom/docunentdetail/65387.ht'},
    {'question':'569: 阿里云专有网络VPC使用了隧道技术,每个VPC都有一个独立的隧道号,一个隧道号对应着一张虚拟化网络,达到与传统VLAN方式类似的隔离效果。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':''},
    {'question':'570: 续答保护中阿里云内容分发网络CDN优化功能可以提高CDN缓存的命中率,降低带宽成本,但是会增加源站的安全风险,用户应该在应用层安全防护上多加关注。','choices':['A对','CDN缓存的命中率,降低带宽成本,但是会增加源站的安全风险,用户应该在应用层安全防护上多加关注。A对B错'],correct:'null','explanation':'文字解析CDN客户端应用直接访问CDN服务,避免了客户端直接访问ECS,部分程度上增加了源站和ECS的安全性。而不是题目中说的增加了安全险'},
    {'question':'571: 如果您在已经创建好的阿里云的云服务器EC实例中进行了更改网卡mac地址的操作,可能会导致网络不通的问题。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'●文字解析更改云服务器ECS的Mac地址,可能会影响到服务器的网络通信服务。'},
    {'question':'572: 阿里云对象存储OSS上的文件可以直接通过阿里云内容分发网络CDN进行加速,加速成功后可以提升文件的访问速度,同时可以节约OsS的流量成本。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':''},
    {'question':'573: 阿里云对象存储OSS可以用于进行海量文件的存储,但是单个bcke下保存的文件数量是有限的,最大只能是65535个。','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析Bucket的大小是没有上线的,所以保存的文件也是没有上限的,PS:每个Obe元素文件大小最大限制是488T。'},
    {'question':'574: 某期货交易网站,使用阿里云负载均衡SLB服务。由于期货交易对于负载有高敏感性,高频的健康检查有可能会对用户的正常访问带来影响。该网站可以通过以下方式减少健康检查对正常业务的影响:降低健康检查的频率,增大健康检查间隔','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':''},
    {'question':'575: 阿里云的云盾数据风控服务可以输出风险评估报告,实时呈现今日、昨日及特定时间段的风险情况,便捷跟踪、掌握风险防控情况。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'●文字解析阿里云的云盾数据风控服务支持多个维度输出风险评估报告参考链接https:/help.aliyun.com/documentdetail/84371.htspm=a2c4g.11186623.6.592580a1d8 CNThLHA'},
    {'question':'576: 阿里云的云盾的内容安全(原名:绿网)产品提供网站内容和图片的合规自动检查功能,支持基于HTTP协议的静态和动态网站。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':''},
    {'question':'577: 阿里云的云上安全运维最佳实践中,推荐客户使用云服务器ECS实例的安全组将ECS实例分组管理,结合堡垒机和VPN提供安全的远程运维。在阿里云的云市场中有多种堡垒机和VPN的成熟方案可以选择','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':''},
    {'question':'578: 云计算服务可以提供可靠性非常高的数据存储能力,比如阿里云的对象存储( Object StorageService,简称OSs)的数据可靠性就不低于999999999。云计算的数据可靠性完全是由于磁盘采用了BAID0+1的几余技术实现的。','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':''},
    {'question':'579: 在OSS服务创建了存储空间之后,用户可以上传任意类型文件到存储空间中,OSS服务所有元素都是用文件形式来存储。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':''},
    {'question':'580: 加入到阿里云的云盾先知计划的安全专家100%通过了支付宝实名认证','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':''},
    {'question':'581: 云盾的安全管家包含端口检测、异地登录提醒、密码暴力破解、 Webshel检测服务。','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析端口检测、异地登录提醒、密码暴力破解、Welshed检测服务,这些是安骑士提供的服务,而非安全管家提供的服务,参考链接https://help.aliyun.com/documentdetaill31770.htspm=a2c4g.11186623.6.543.723a3c318 Rmw'},
    {'question':'582: 阿里云的负载均衡SLB实例会检查后端云服务器ECS实例的健康状态,对于异常状态的云服务器ECS实例,将会移出后端云服务器池,并新建一个云服务器ECS实例添加到后端服务器池中来,从而解决了单台云服务器ECS实例的单点问题,同时提高了应用的整体服务能力','choices':['A对','B错'],correct:'null','explanation':''},
    {'question':'583: 您在阿里云的linu操作系统的云服务器ECS实例中开启了 Net Work Manger服务之后,对该云服务器ECS实例的所有网络连接服务都没有任何影响','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':''},
    {'question':'584: 在创建阿里云的专有网络VPC时,用户需要以CIDRBLock的形式指定专有网络VPC内使用的私网网段。专有网络VPC创建成功之后CIDRBlock可以进行修改。','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析：交换机创建完成之后,无法修改 CIDRBlock且新建交换机所使用的CⅠDRBlock不可以与已经存在的交换机的 CIDRBlock重复。'},
    {'question':'585: 客户小王准备建立一个静态的网站,想基于阿里云提供的多线BGP能力为客户提供网站的快速访问,小王可以仅通过阿里云对象存储OSS这个产品就能实现。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':''},
    {'question':'586: 阿里云对象存储Oss的 Bucket不支持重命名。如果有变更Bcke名称的需求,可以先创建一个新的 Bucket,然后用 COPY Object的方式将原 Bucket下的文件复制到新 Bucket','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':''},
    {'question':'587: 阿里云对象存储OSS与云服务器ECS实例结合,可以实现一个完整的动静分离的网站,静态页面放在OSS上提供快速访问能有效降低ECS实例的负载','choices':['A对','B错','ECS实例的负载A对B错'],correct:'A对','explanation':''},
    {'question':'588: 1断点续答保护中由于阿里云提供了对象存储OSS的海量存储服务,因此在任何场景下都可以使用OSS作为数据的存储服务,包括结构化的数据和非结构化的数据的存储。','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':''},
    {'question':'589: 由于阿里云提供了云数据库RDS的服务,因此在阿里云的云服务器ECS实例上不支持用户自行进行数据库的部署','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':''},
    {'question':'590: 如果您在已经创建好的云服务器ECS实例进行了更改网卡mc地址的操作,可能会导致网络不通的问题','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'-----------------------------------------590.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'591: 阿里云的云盾的安骑士提供了服务器密码暴力破解防护,用户再也不用设置难记的复杂密码了','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'文字解析云盾的安骑士暴力破解防护,但是用户仍然需要做好密码的妥善保管工作。'},
    {'question':'592: 您需要进行阿里云的云服务器ECS实例的系统盘更换操作之前,无需停止ECS实例。系统盘更换之后,ECS实例数据盘的数据不会受到影','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析更换系统盘需要云服务器ECS实例处于停止的状态,所以需要停止ECS实例。更换系统盘数据盘的数据是不会受到影响。'},
    {'question':'593: 开通阿里绿网后,对用户阿里云的服务器上公开对外发布的网页内容进行实时检测,支持针对URL进行内容屏蔽','choices':['A对','B'],correct:'A对','explanation':'●文字解析这个是文档的基础描述,参考绿网(现已改名内容安全)链接https://help.aliyuncom/documentdetail/28417.htspm=a2c4g.111866236.5424a7972c66CiZL'},
    {'question':'594: 分布式计算是把一个任务分成许多小的部分然后把这些部分分配给多个计算节点进行处理,最后把这些计算结果综合起来得到最终的结果','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'-----------------------------------------594.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'595: 阿里云的负载均衡SLB、云服务器ECS以及弹性伸缩( Auto Scaling)配合使用时,同一个负载均衡SLB实例的后端服务器池中可以包含多个伸缩组','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'-----------------------------------------595.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'596: 某快递公司开发一款APP,供分布在全国各地的20万名快递员使用,随时接收发件请求,查看总部发来的内部公告及其它的共享信息(上述信息为敏感数据),服务器端平台建在阿里云上。为了提高快递员的访问速度,该公司可以选用阿里云内容分发网络CDN服务,其中敏感数据的访问采用UL鉴权的方法可以有效解决非授权访问,在安全的基础上实现加速访','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'-----------------------------------------596.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'597: 断点续答保护阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)中的伸缩活动有ECS实例加入伸缩组失败时,需要保持伸缩活动级的事务完整性,而非ECS实例事务的完整性,即需要进行伸缩活动级的回滚。比如当某伸缩活动要创建并添加20台ECS实例到伸缩组中,但只有19台加入成功时,整个伸缩活动会回退,加入到伸缩组中的19台机器会移出并释放。','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'-----------------------------------------597.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'598: 阿里云的云盾安骑士具有“密码暴力破解”防护功能,因此用户如果开启了安骑士,就没有必要定期修改云服务器ECS实例的管理员密码,也没有必要设置复杂密码','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'-----------------------------------------598.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'599: 阿里云对象存储OSS是阿里云对外提供的海量、安全、低成本、高可靠的云存储服务。OS采用多副本数据冗余机制,当底层硬件出现故障时OSS服务一定会短暂中断,最快在2分钟内修复。','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'-----------------------------------------599.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'600: 阿里云对象存储OSS是阿里云对外提供的海量、安全、低成本、高可靠的云存储服务。通过阿里云的管理控制台或 OpenAPI上传文件到OSS,不收取任何流量费。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'-----------------------------------------600.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'601: 镜像是阿里云的云服务器ECS实例的运行环境的模版,可以包括操作系统和预装软件。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'-----------------------------------------601.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'602: 阿里云的云服务器ECS产品支持的应用非常广泛,可以与其他的阿里云的产品进行搭配提供网站、存储、视频直播、物联网等丰富的应用解决方案。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'-----------------------------------------602.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'603: 用户可以使用阿里云对象存储OSS图片处理服务( Image Service)对JPG的图片进行缩放和添加水印。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'-----------------------------------------603.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'604: 断点续答保护阿里云的负载均衡SLB可以把用户请求分发给后端的云服务器ECS实例,这些云服务器ECS实例的规格配置必须相同','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'-----------------------------------------604.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'605: 阿里云的负载均衡SLB实例默认会把来自同客户端的访问请求分发到同一台后端云服务器ECS实例上进行处理,无需额外的配置。','choices':['A对','B错','ECS实例上进行处理,无需额外的配置。A对B错'],correct:'B错','explanation':'-----------------------------------------605.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'606: 9断点续答保护中用户可以卸载阿里云的云服务器ECS实例上的云盾安骑士客户端,在需要的时候可以再次安装','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'-----------------------------------------606.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'607: 您在开通阿里云的云服务器ECS实例的同时阿里云会免费为您开通云盾的基础防护功能,包括基础DDoS攻击等服务,来保证您的ECS实例的网络安全得到基本的保护','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'-----------------------------------------607.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'608: 客户小赵想使用阿里云对象存储OSS实现公司内部文件共享(100人),但是小赵没有任何技术开发经验,小赵可以选择在阿里云云市场下载支持OSS的FP具来实现','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'-----------------------------------------608.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'609: 使用阿里云对象存储OSS保存云服务器ECS实例上的业务系统日志,可以有效降低存储成本。如果ECS实例和OsS在同一地域,只能通过公网地址传输数据。','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'-----------------------------------------609.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'610: 您希望将服务部署在阿里云上,可以通过将业务的模块进行拆分、采用多个低配置的云服务ECS实例结合负载均衡SLB的方案,来提高业务的整体可用性。B错答案:A','choices':['B错','ECS实例结合负载均衡SLB的方案,来提高业务的整体可用性。B错'],correct:'null','explanation':'-----------------------------------------610.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'611: 使用阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)创建伸缩组时,可以指定配合使用的云数据库RDS实例,伸缩组会自动将ECS实例的内网IP添加到RDS实例的I白名单中,允许ECS通过内网连接RDS实例。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'-----------------------------------------611.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'612: 您在开通阿里云的云服务器ECS实例之后,希望通过阿里云提供的管理控制台对该ECS实例的运行情况进行监控,需要开通收费的云监控服务来满足需求','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'-----------------------------------------612.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'613: 阿里云内容分发网络CDN建立并覆盖在承载网之上,由分布在不同区域的边缘节点服务器群组成的分布式网络替代传统以 WEB Server为中心的数据传输模式。阿里云CDN支持动态网站加速,用户不需要做动静分离','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'-----------------------------------------613.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'614: 若您的阿里云的云服务器ECS的实例希望能够和 interne直接连通,就一定要开启公网带宽或者绑定EIP','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'-----------------------------------------614.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'615: 云盾的DDoS防护功能可以保护阿里云机房内的所有云产品,包括:ECS、SLB、RDS、OCS、OSS、ODPS、ADS等。','choices':['A对错'],correct:'null','explanation':'●文字解析云盾DDoS防护功能可以保障ECS、SLBWAF、VPC、EIP、NAT云产品的DDoS网络安全,并不是题目中说的这些'},
    {'question':'616: 云盾安骑士可以保防阿里云以外的服务器。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'-----------------------------------------616.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'617: 云盾反欺诈服务(数据风控)可以输出风险评估报告,实时呈现今日、昨日及特定时间段的风险情况,便捷跟踪、掌握风险防控情况。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'-----------------------------------------617.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'618: 当用户通过 ECS Open AP进行跨账户的ECS资源访问时,ECS后台向RAM进行权限检查以确保资源拥有者将相关资源的相应权限授予给了调用者。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'-----------------------------------------618.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'619: 报警任务名称在用户账号下唯一。如果该报警任务名称已经存在,则用新的值进行替换。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'-----------------------------------------619.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'620: 对安全组的操作调整,对用户的服务连续性没有影响。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'●文字解析对安全组的调整操作,对用户的服务连续性没有影响。这个是文档的原话,解释就是:用户操作了安全组,可能会导致请求访问ECS失败,但是并不会影响到ECS上面服务的运行。'},
    {'question':'621: 阿里云CDN不仅支持图片和c8文件加速,还支持视频流媒体加速,','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'-----------------------------------------621.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'622: 阿里云的云数据库可以完美兼容 Oracle的PL/SQL、数据类型、高级函数、数据字典。','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析详细参考RDs的官方产品介绍页。RDS是高度兼容 Oracle,并不是完美兼容,因为还是有部分的 Oracle的功能是不支持的。'},
    {'question':'623: 无论伸缩组内是否有伸缩活动,都可以停用伸缩组','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'-----------------------------------------623.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'624: 经典网络的内网网段不支持用户自定义,专有网络用户可自定义内网网段。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'-----------------------------------------624.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'625: 弹性伸缩一定要搭配负载均衡SLB、云监控才能使用','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'-----------------------------------------625.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'626: ECS AP调用成功返回的数据格式主要有XML和JSON两种,外部系统可以在请求时传入参数来制定返回的数据格式,默认为JSON格式。','choices':['A对','B错','ECS AP调用成功返回的数据格式主要有XML和JSON两种,外部系统可以在请求时传入参数来制定返回的数据格式,默认为JSON格式。A对B错'],correct:'B错','explanation':'-----------------------------------------626.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'627: 动静分离是指将一个网站的动态和静态内容分成两个以上的站点分别承载,动静分离的网站不利于通过CDN加速。','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'-----------------------------------------627.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'628: 选择阿里云本地磁盘或者本地SSD盘的ECS实例,一旦创建后,不能修改实例规格。','choices':['A对'],correct:'A对','explanation':'●文字解析由于本地SSD盘采用物理服务器本地盘的方式,购买带有本地SSD盘的实例(包含系统盘和数据盘)无法升级磁盘CPU内存等配置,仅支持带宽升级。参考链接https:/help.aliyun.com/knowledgedetail/40547.htpm=5176.10695662.1996646101.searchclickrest'},
    {'question':'629: 不同VPC之间内部网络完全隔离,只能通过对外映射的IP(弹性IP和 NAT IP)互联','choices':['A对','B'],correct:'A对','explanation':'●文字解析文档原话:VPC基于隧道技术,实现数据链路层的隔离,为每个租户提供一张独立、隔离的安全网络。不同专有网络之间内部网络完全隔离只能通过对外映射的IP(弹性公网IP和NATIP)互连参考链接https://help.aliyun.com/documentdetail/54095.htspm=5176. 11065259.1996646101 searchclickrest'},
    {'question':'630: 对于阿里云OSs服务来说,每个 Bucket中只能存放10000个 Object。','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析Bcke的空间是没有上限的,所以对于 Bucket中的 Object个数也是没有限制的'},
    {'question':'631: 某客户的网站在原服务商做过CP案,拥有了自己的备案号,现在他想将网站迁移至阿里云ECS,必须在阿里云进行一次备案接入操作','choices':['A对'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫答题卡单选题631/721(1分)断点续答保护中某客户的网站在原服务商做过CP案,拥有了自己的备案号,现在他想将网站迁移至阿里云ECS,必须在阿里云进行一次备案接入操作A对B错答家:A●文字解析:需要将网站迁移至阿里云ECS,需要在阿里云完成接入ICP案操作'},
    {'question':'632: ECS实例不支持强制停止,强制停止等同于断电,可能会丢失ECS实例操作系统中所有磁盘的数据','choices':['B错','A对'],correct:'B错','explanation':'文字解析ECS是不支持强行停止,但是只要磁盘上面的数据已写入,不会因为断电停止等原因导致磁盘的数据丢失。(同理,电脑强行关机只要不是磁盘损坏,同时需要数据是已写入,也不会导致电脑的数据丢失。)'},
    {'question':'633: 对 ECS AP接口调用是通过向 ECS AP的服务端地址发送 Http Get请求,并按照接口说明在请求中加入相应请求参数来完成的。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'-----------------------------------------633.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'634: 您在阿里云的lnw操作系统的云服务器ECS实例中开启了 Net Work Manager服务之后,对该云服务器ECS实例的所有网络连接服务都没有任何影响。','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'-----------------------------------------634.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'635: 对阿里云的云服务器ECS实例进行停止操作之后,BCS实例将停止工作,从而中断您的业务,需谨慎执行。由于停止操作之后ECS实例处于停止状态,阿里云将不再对该ECS实例进行收费。','choices':['A对','B'],correct:'B','explanation':'●文字解析停机不收费仅面向于按量付费的ECS,包年包月的ECS关机仍然继续收费,只有在ECS实例到期后才不继续收费。'},
    {'question':'636: 专有网络类型的ECS实例只能在创建时指定,这类实例可以属于多个虚拟交换机。','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析:专有网络类型的ECS实例只能在创建时指定这类实例只可以属于单个虚拟交换机。'},
    {'question':'637: 如果您在Liu操作系统的阿里云的云服务器ECS实例中开启 SELINUX服务,该云服务器ECS实例的监控功能不会受到任何影响','choices':['A对','B错','ECS实例中开启 SELINUX服务,该云服务器ECS实例的监控功能不会受到任何影响A对B错'],correct:'B错','explanation':'-----------------------------------------637.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'638: 基于阿里云提供的云服务器ECS实例,可以快速完成您的系统部署来提高效率。同时,阿里云提供的多线BGP接入可以提高您在全国各地的客户访问质量B错答案:A●文字解析阿里云多线BGP(中国电信、联通、移动、教育网等)接入,确保全国用户访问畅通,提升用户访问的质量','choices':['B错'],correct:'null','explanation':'●文字解析阿里云多线BGP(中国电信、联通、移动、教育网等)接入,确保全国用户访问畅通,提升用户访问的质量'},
    {'question':'639: 您在阿里云的Limu操作系统的云服务器ECS实例中可以随意更改系统根目录的目录权限,不会对云服务器ECS实例的所有服务产生任何影响','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'-----------------------------------------639.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'640: 您如果更改了阿里云的云服务器ECS实例的网卡的MAC地址,对该ECS实例的网络访问没有任何影晌。','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'-----------------------------------------640.txt END-----------------------------------------答案:B'},
    {'question':'641: 您在阿里云的 Windows系统的云服务器ECS实例中不建议删除或者重命名 administrator账户,如果进行以上操作可能会引起在阿里云的管理控制台上修改密码失效','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'●文字解析对 administrator账户做了操作,如禁用、删除和改名等操作确实会导致在控制台修改ECS实例密码不成功。参考链接https://help.aliyun.com/knowledgedetail/86624.h'},
    {'question':'642: 如果在阿里云的Lnx系统的云服务器ECS实例中执行fdsk命令,发现没有/ dev/adb, /dev/auddev/aude的设备,则表明该ECS实例无数据盘。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'-----------------------------------------642.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'643: 阿里云的云服务器ECS实例的Linw系统内核是经过优化的,为了不影响您的云服务器ECS实例的正常使用,不建议您自行进行Lm内核的编译。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'-----------------------------------------643.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'644: 使用阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)时,为了应对一些复杂的场景,可以把多种伸缩模式混合使用,比如对于同一个伸缩组可以同时设置固定数量模式、定时模式以及动态模式','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'-----------------------------------------644.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'645: 阿里云对象存储OSS的同一个Bcke中的文件不能重名,但是支持对文件进行重命名','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析同一个Bcke中的文件不能重名是对的,但是文件Obec不支持重命名。参考链接https://help.aliyuncom/knowledgedetail/39588.h1spm=5176.11065259.1996646101. searchclickrest'},
    {'question':'646: 阿里云对象存储OSS支持子帐号,并且可以为每个子帐号分配不同 Bucket的使用权限。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'文字解析:阿里云对象存储OSS支持多个不同权限的子帐号来访问OSS的资源。参考链接https://help.aliyuncom/knowledgedetail/65416.hl'},
    {'question':'647: 阿里云对象存储Oss的用户可以直接将保存在OSS上的高清电影文件通过阿里云CDN分发在不需要其它阿里云的产品配合的情况下,可实现在线视频直播网站B错答案:B●文字解析在对象存储Oss的基础上需要实现在线视频直播网站的功能,还需要使用阿里云媒体转码( Media T transcoding,简称MTS)来实现解码的功能','choices':['B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析在对象存储Oss的基础上需要实现在线视频直播网站的功能,还需要使用阿里云媒体转码( Media T transcoding,简称MTS)来实现解码的功能'},
    {'question':'648: 阿里云对象存储OSS自身提供的了IP黑白名单功能,当发现有恶意IP频繁访问OSS时,可以直接将IP拉黑,屏蔽访问','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析OSS服务本身不提供P黑名单的功能,可以结合内容分发CDN来实现P黑白名单的功能。参链接https:/help.aliyun.com/kinowledgedetail/39555.hispm=5176. 11065259.1996646101 searchclickrest'},
    {'question':'649: 阿里云对象存储OSS是阿里云提供的海量、安全、低成本、高可靠的云存储服务。如果访问OSS文件的并发用户数和流量特别大,可以使用负载均衡SLB进行访问加速。','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'字解析负载均衡SLB只支持云服务器ECS的负载,不支持对象存储OSs的负载均衡,题目中的问题建议网站结合CDN来实现流量大的情景。'},
    {'question':'650: 如果用户更改负载均衡SLB服务的相关配置策略,可以通过SLB控制台进行更改,但更改策略会导致负载均衡SLB服务地址(IP)的变更','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析用户可以在控制台更改SLB服务的相关配置策略,但是并不会导致导致负载均衡SLB服务地址(IP)的变更'},
    {'question':'651: 阿里云的负载均衡SLB支持同一地域( Region)跨可用区(Zone)容灾,结合DNS还可以支持跨地域( Region)的容灾B错答案:A●文字解析多个不同地域的负载均衡SLB支持通过DNS轮询来实现跨域容灾,参考链接https://yg.aliyun.com/articles/43118?spm=5176.106956621996646101. earchclickres','choices':['B错'],correct:'null','explanation':'●文字解析多个不同地域的负载均衡SLB支持通过DNS轮询来实现跨域容灾,参考链接https://yg.aliyun.com/articles/43118?spm=5176.106956621996646101. earchclickres'},
    {'question':'652: 负载均衡集群采用LVS和 T engine实现,其中4层监听( T CPUDP)经过LVS后直接到达后端服务器,而7层监听( HT T PAT T PS)经过LVS和 T engine最后达到后端服务器。7层性能没有4层性能好','choices':['A对'],correct:'A对','explanation':'●文字解析因为7层比4层多了一个处理环节,因此,7层性能没有4层性能好。参考链接https:/help.aliyun.com/docunentdetail/27658.h'},
    {'question':'653: 阿里云专有网络VPC内部存在虚拟交换机和虚拟路由器,可以像传统网络环境一样划分子网,每个子网内的云服务器ECS实例之间使用同一个虚拟交换机互联,不同子网间的ECS实例之间使用虚拟路由器互联','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'不同专有网络之间通过隧道进行隔离。专有网络内部由于交换机和路由器的存在,所以可以传统网络环境一样划分子网,每一个子网内部的不同云服务器使用同一个交换机互联,不同子网间使用路由器互联。参考链接https://help.aliyun.com/documentdetail/34219.ht'},
    {'question':'654: 路由表是指阿里云专有网络VPC中的路由器上管理路由条目的列表,VPC可以支持任意创建和删除路由表。','choices':['A对','B'],correct:'B','explanation':'●文字解析系统路由不支持修改和删除'},
    {'question':'655: 路由器是阿里云专有网络VPC的枢纽,可以连接本VPC内的各个交换机,但不是连接本VPC与其他网络的网关设备B错答案:B●文字解析路由器( V Router)可以连接VPC内的各个交换机,同时也是连接VPC和其他网络的网关设备参考链接https://www.alibabacloud.com/help/zh/doc-detail/65398 htm','choices':['B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析路由器( V Router)可以连接VPC内的各个交换机,同时也是连接VPC和其他网络的网关设备参考链接https://www.alibabacloud.com/help/zh/doc-detail/65398 htm'},
    {'question':'656: 何里云专有网络VPC和VPN是不同的概念。专有网络VPC是一个二层隔离的网络环境;VPN种远程访问技术,利用公网架设虚拟专用网络。B错答案:A文字解析VPN功能的基础解释。VPC使用的是二层的隔离技术,VPC中的交换机属于三层的交换机参考阿里VPC图解http://cloud.5lcto.com/art/201704/537129.htm','choices':['B错'],correct:'null','explanation':'文字解析VPN功能的基础解释。VPC使用的是二层的隔离技术,VPC中的交换机属于三层的交换机参考阿里VPC图解http://cloud.5lcto.com/art/201704/537129.htm'},
    {'question':'657: 阿里云的云监控除了可以为云服务器ECS实例提供安全有效的监控服务外,还能够监控客户放在传统机房的服务器上的HTTP站点,只是配置比较复杂,必须自己开发脚本进行数据收','choices':['A','B错'],correct:'B错','explanation':'阿里云的云监控同时可以监控传统机房的服务器上的HTP站点,使用的是站点监控,可以直接在阿里云控制台快速配置,配置并不复杂,同阿里云提供技术支扫'},
    {'question':'658: 阿里云的云盾DDoS基础防护提供最高5G的默认DDoS防护能力,阿里云在此基础上,推出了安全信誉防护联盟计划,如果安全信誉分较高,可进一步提升DDoS防护能力','choices':['A','B'],correct:'A','explanation':'●文字解析为了给您带来更好的安全防护体验,并且提升安全防护能力,阿里云开展安全信誉防护联盟计划。加入该计划后,依据安全信誉评估结果,可获得阿里云提供的动态的DDoS攻击防御能力接https://help.aliyun.com/kenowledgedetail/40054.hi'},
    {'question':'659: 在安全性方面,为了防止源站信息被恶意访问,阿里云内容分发网络CDN同时提供了IP黑名单和 Refer黑名单、“ Refer白名单功能','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'●文字解析:阿里云内容分发网络CDN支持一下防护配置防盗链功能( Refer黑白名单),I黑白名单URL鉴权参考链接https:/help.aliyun.com/knowledgedetail/40206.hspm=5176.11065259.1996646101. searchclickresu'},
    {'question':'660: 断点续答保护未经用户允许阿里云的云盾先知计划不会对外公开任何漏洞标题及细节','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'●文字解析:先知(安全众测)平台会对所有入驻企业的漏洞进行严格的保密,包括漏洞的标题、简述及详情,更不会使用或暗指企业的漏洞来做宣传(企业已授权的情况除外)。参考链接https://help.aliyun.com/knoledgedetail/40058.hspm=a2c4g.111866236565772a71d2X7uAkG'},
    {'question':'661: 阿里云的云盾先知计划共享了众多实名认证过的安全专家和第三方安全公司的能力,提供服务前必须首先签署用户保密协议','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'●文字解析阿里云的云盾先知计划共享了众多实名认证过的安全专家(白帽子)和第三方安全公司的能力在安全专家和安全公司注册入驻之前需要在阿里云注册认证及同意相关的保密协议。'},
    {'question':'662: 由于阿里云提供了云数据库RDS的服务,因此阿里云不支持用户在云服务器ECS实例上自行部署数据库','choices':['A对','B错'],correct:'null','explanation':'●文字解析阿里云支持用户在云服务器ECS实例上自行部署数据库。'},
    {'question':'663: 对阿里云的云服务器ECS实例进行磁盘快照回滚操作后,在没有任何额外操作的情况下,该磁盘上回滚前的原有数据也可以恢复','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析在没有任何额外操作的情况下,该磁盘上回滚前的原有数据不可恢复。'},
    {'question':'664: 您创建的处于阿里云的不同可用区内的云服务器ECS实例之间内网一定不互通','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析同一地域不同可用区之间的云服务器ECS实例之间内网是互通的。只有不同地域之间的云服务器ECS实例之间内网默认是不互通的'},
    {'question':'665: 您创建阿里云的云服务器ECS实例时,如果系统盘选择了SSD云盘后,可以在线修改系统盘的类型','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析SSD系统盘的云盘不支持修改系统盘的类型'},
    {'question':'666: 您注册好阿里云账号后,可以单独开通阿里云的云监控服务,云监控服务可以帮助您收集并获取云服务器ECS实例的多项监控指标,还可以针对各项指标设置警报,提升您的监控及运维效率','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析阿里云的云监控服务是自动开通,不需要单独开'},
    {'question':'667: 阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)中的伸缩组是指部署了相同应用的云服务器ECS实例的集合,其中的ECS实例既可以是包年包月的,也可以是按量付费的。对于业务量突变的场景按量计费的ECS实例会在满足业务需求的同时尽可能的节省成本;对于用户已有的包年包月的闲置的ECS实例,也可以手工添加到满足定条件的伸缩组,能充分利用闲置资源','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'弹性伸缩( Auto Scaling)中既支持自动伸缩,也支持手动添加闲置的ECS实例,手动添加的ECS的规格配置不需要和伸缩配置中的配置相'},
    {'question':'668: 使用阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)时,为了应对一些复杂的场景,可以把多种伸缩模式混合使用,比如对于同一个伸缩组可以同时设置固定数量模式、定时模式以及动态模式。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'-----------------------------------------668.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'669: 阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)中,当进行弹性收缩时,对于运行在需要移出伸缩组的ECS实例上的应用,如果简单的中断服务,会影响到客户体验。如果需要确保在ECS实例上任务处理完成才释放该实例,弹性伸缩提供了解决方案:在创建ECS实例使用的镜像中存放一个包含处理逻辑的脚本,并设置成在ECS实例操作系统关机时自动执行该脚本。B答案:A如您需要确保在ECS实例上任务处理完成才让弹性伸缩释放该实例,您需要在自定义镜像中执行脚本,并设置命令在操作系统关机时自边执行该脚本。参考链接https://help.aliyun.com/knowledgedetail/38552.ha','choices':['B','ECS实例上的应用,如果简单的中断服务,会影响到客户体验。如果需要确保在ECS实例上任务处理完成才释放该实例,弹性伸缩提供了解决方案:在创建ECS实例使用的镜像中存放一个包含处理逻辑的脚本,并设置成在ECS实例操作系统关机时自动执行该脚本。B'],correct:'null','explanation':'如您需要确保在ECS实例上任务处理完成才让弹性伸缩释放该实例,您需要在自定义镜像中执行脚本,并设置命令在操作系统关机时自边执行该脚本。参考链接https://help.aliyun.com/knowledgedetail/38552.ha'},
    {'question':'670: 阿里云对象存储OSS与云服务器ECS实例之间的内网通信免费,只要 OSS Bucket和ECS实例的所属地域在中国大陆范围内,就可以使用内网地址免费通信','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析只有ECS和OSs的 Bucket处于同一个地域( Region),才可以使用内网地址通信。'},
    {'question':'671: 阿里云对象存储OSs的存储空间 Bucket支持删除操作,在删除 Bucket前必须先删除 Bucket中的所有文件,包括未完成的分片文件。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'●文字解析删除 Bucket前,碎片文件也必须要一起删除。'},
    {'question':'672: 阿里云对象存储OSS自身提供的了“IP黑白名单功能,当发现有恶意IP频繁访问OSS时,可以直接将I拉黑,屏蔽访问','choices':['A对错'],correct:'null','explanation':'●文字解析OSS不提供IP黑名单的功能,可以配合CDN来实现黑名单的功能'},
    {'question':'673: Bucket的拥有者可以通过OSs控制台为其所拥有的 Bucker开启访问日志记录功能OSS用户需要手动保存访问日志纪录','choices':['Bucket的拥有者可以通过OSs控制台为其所拥有的 Bucker开启访问日志记录功能OSS用户需要手动保存访问日志纪录A对B错'],correct:'Bucket的拥有者可以通过OSs控制台为其所拥有的 Bucker开启访问日志记录功能OSS用户需要手动保存访问日志纪录A对B错','explanation':'●文字解析OSs的访问日志会自动保存,用户不需要手动保存访问日志纪录。'},
    {'question':'674: 负载均衡提供获取客户端真实IP地址的功能针对4层(TCP协议)负载均衡服务,SLB后端云服务器ECS可以直接获得来访者的真实IP答案:A●文字解析七层协议通过X- Forwarded- for获取真实IP,针对4层(TCP协议)服务,后端云服务器将直接获得来访者的真实IP,所以无需采用其他手段https:/help.aliyun.com/documentdetail/85960.ht','choices':[''],correct:'null','explanation':'●文字解析七层协议通过X- Forwarded- for获取真实IP,针对4层(TCP协议)服务,后端云服务器将直接获得来访者的真实IP,所以无需采用其他手段https:/help.aliyun.com/documentdetail/85960.ht'},
    {'question':'675: 阿里云的负载均衡SLB可以把用户请求分发给后端的云服务器ECS实例,这些云服务器ECS实例的规格配置必须相同。','choices':['A对'],correct:'null','explanation':'●文字解析负载均衡SLB后端的服务器规格配置不一定必须相同,用户可以手动添加规格配置不相同的ECS实例至负载均衡的后端。参考链接https://help.aliyun.com/docunentdetail/86451.htspm=a2c4g.11186623.6.559382c4078u0X9p'},
    {'question':'676: 里云内容分发网络CDN建立并覆盖在承载网之上,由分布在不同区域的边缘节点服务器群组成的分布式网络替代传统以 WEB Server为中心的数据传输模式。CDN加速特别适合在站点访问量大,且静态资源被不同用户重复访问的比例高的场景中使用,重复访问率越高加速效果越明显。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'●文字解析文档原话,阿里云CDN(内容分发网络)全称E Alibaba Cloud Content DeliveryNetwork,建立并覆盖在承载网之上、由分布在不同区域的边缘节点服务器群组成的分布式网络,替代传统以 WEB Server为中心的数据传输模式'},
    {'question':'677: 使用阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)根据业务需求和策略,自动调整其弹性计算资源的管理服务,用户只需购买1台云市场中的镜像,就可以弹出n台同类型镜像的ECS实例。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'●文字解析弹性伸缩中虽然不可以选择云市场镜像,但是您可以购买一台云市场镜像后,基于此镜像制作自定义镜像,在弹性伸缩策略中设置伸缩的镜像为此自定义镜像即可弹出m台同等类型的ECS实'},
    {'question':'678: 用户开启SLB会话保持功能后,SLB会把来自同一客户端的访问请求分发到不同的后端ECS上进行处理','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析开启会话保持后,负载均衡监听会把来自同一客户端的访问请求分发到同一台后端服务器上。参考链接:htts:/wu. aliyun, com/8s/5Ly6Kd5L-d5oy B/1 a?8pm=5176.110652590.0.706522e9 gmdyKv'},
    {'question':'679: 路由器是阿里云专有网络VPC的枢纽,可以连接本VPC内的各个交换机,但不是连接本VPC与其他网络的网关设备','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':''},
    {'question':'680: 用户开启阿里绿网后不会占用云服务器ECS实例的CPU资源。','choices':['A对','B'],correct:'A对','explanation':'文字解析绿网(新已改名为内容安全)是以AP的形式提供服务,不会占用云服务器ECS实例的CPU资源'},
    {'question':'681: 断点续答保护阿里云的云盾“DDoS基础防护”和“安骑士”都是阿里云提供的的DDoS防护产品,只是部署的位置不同,一个在DC入口防护,一个在云服务器内部防护','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析安骑士不具备DDoS防护的功能特性。参考链https://helpaligncom/documentdetail/31770.htspm=a2c4g.111866236.543.408d55164KyMf1'},
    {'question':'682: 断点续答保护阿里云的专有网络VPC下的云服务器ECS实例可以绑定EIP,通过EP打通与外网的连接,可以通过将绑定EIP的云服务器ECS实例配置成公网网关,实现VPC内其他云服务器ECS实例的公网访问。B错答案:A●文字解析VPC下的云服务器ECS实例可以绑定EP实现公网的访问,同时可以将其配置成公网网关,实现VPC内其他云服务器ECS实例的公网访问','choices':['B错'],correct:'null','explanation':'●文字解析VPC下的云服务器ECS实例可以绑定EP实现公网的访问,同时可以将其配置成公网网关,实现VPC内其他云服务器ECS实例的公网访问'},
    {'question':'683: 阿里云的云盾DDos基础防护的工作流程是当出现网络攻击时系统自动检测并促发清洗异常流量如果攻击流量超过DDos基础防护的服务上限自动做黑洞处理。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'●文字解析黑洞是指服务器受攻击流昰超过本机房黑洞阈值时,阿里云屏蔽服务器的外网访问。当服务器进入黑洞一段时间后,如果系统监控到攻击流星停止,黑洞会自动解封。参考链接https:/help.aliyun.com/kenowledgedetail/40032.hispm=5176.11065259.1996646101.searchclickrest'},
    {'question':'684: 使用阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)时弹性伸缩支持对数据盘的自动弹性伸缩只需在伸缩配置中进行相应的设置即可。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'文字解析弹性伸缩支持数据盘的弹性伸缩,具体请参考https:/help.aliyun.com/knowledgedetail/38553.htspm=a2c49.1118663123.202b22 rodeo7z'},
    {'question':'685: 阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)自动增加云服务器ECS实例后,需要把这些实例的IP手工增加到负载均衡SLB的白名单中去,否则这些新增云服务器ECS实例将无法被负载均衡SLB识','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析自动伸缩的话,实例的IP会自动增加到负载均衡SLB的白名单中。'},
    {'question':'686: TCP是面向连接的协议,在正式收发数据前,必须和对方建立可靠的连接;而UDP协议在数据发送前需要与对方先进行三次握手,然后进行数据包发送和接收。UDP协议的性能要优于TCP。','choices':['A对错'],correct:'null','explanation':'文字解析TCP需要三次握手,UDP是面向非连接的协'},
    {'question':'687: 阿里云对象存储OSS是阿里云对外提供的海量、安全、低成本、高可靠的云存储服务。OSs中创建文件夹本质上来说是创建了一个8ize为0的obB错答案:A●文字解析OSS中的文件夹其实是一个大小为0KB的空文件(叫文件、 Object、元素都可以)。参考链接https://help.aliyun.com/knowledgedetail/39527h1spm=5176.11065259.1996646101.8 carchclickrest','choices':['B错'],correct:'null','explanation':'●文字解析OSS中的文件夹其实是一个大小为0KB的空文件(叫文件、 Object、元素都可以)。参考链接https://help.aliyun.com/knowledgedetail/39527h1spm=5176.11065259.1996646101.8 carchclickrest'},
    {'question':'688: 在用户自己创建的阿里云专有网络VPC内创建云产品实例的时候,必须指定云产品实例所在的交换机,否则无法创建VPC的云产品实例','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析当创建一个云产品实例时,如果没有可用的专有网络和交换机,您可以使用默认专有网络和交换机。在实例创建后,一个默认的专有网络和交换机也会随之创建好。参考链接https://help.aliyun.com/documentdetail/65402.htsm=5176.106956621996646101.8 earchclickres'},
    {'question':'689: 如果您在已经创建好的阿里云的云服务器ECS实例的操作系统内部更改了该ECS实例的私网IP地址,一定不会影响该云服务器ECS实例与其他ECS实例之间私网通信。','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析在操作系统内修改了改ECS地址,可能会导致和其他云产品的通信失败'},
    {'question':'690: 如果您使用了阿里云的云服务器ECS部署应用,可以结合公网的负载均衡SLB提升ueb服务的可用性,同时还可以选择内网的负载均衡SLB来提升后台服务的可用性,从而提升整个应用的可用性。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'●文字解析负载均衡SLB的在内网和公网负载的正确描https://help.aliyun.com/documentdetail/27543.htspm=a2c4g.11186623.6.54859d6390an0WDAp'},
    {'question':'691: 使用阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)时,某伸缩活动一次要增加10台ECS实例,但其中一台ECS实例创建时失败,其余9台创建成功,则弹性伸缩服务会继续创建一台新的ECS实例,而不会将已经创建好的9台实例释放后再重新创建10台ECS实例','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':''},
    {'question':'692: 阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)可以根据用户配置的伸缩规则,自动调整云服务器ECS实例的个数,以满足业务需求。如果用户无法预测业务的变化情况,即无法准确的预测对计算资源的需求,也可以通过使用动态的伸缩模式,基于云监控性能指标(如CP利用率等)自动增加或者减少云服务器ECS实例','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':''},
    {'question':'693: 用户如果需要使用弹性伸缩服务自动调整弹性计算资源,则必须要和负载均衡服务、云数据库RDS服务、云监控等共同使用才能发挥作','choices':['A对错'],correct:'null','explanation':'●文字解析弹性伸缩必须和ECS搭配使用,对其他云产品没有限制。不一定要和负载均衡SLB一起配合使用。'},
    {'question':'694: 一个SLB实例最多对应10个监听,每个监听可独立配置限定规则。','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析目前一个SLB实例最多对应50个监听,每个监听可独立设定限定规则。文档原话。'},
    {'question':'695: 某公司使用阿里云产品作为企业门户网站的解决方案,通过负载均衡SLB服务转发客户请求到后端的云服务器ECS实例中去处理。目前他们要在网站中新增加一个库存查询的功能,需要访问云数据库RDS实例,他们的方案是:把RDS实例挂到SLB实例的后端服务器池中,在现有的SLB实例上多配置一个监听( Listener)专门负责监听库存查询的需求,然后把需求分发给RDS实例处理。','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析负载均衡SLB只支持负载ECS,其他云产品都不支持负载。更不支持在SLB实例上多配置监听以及给RDS分发请求。'},
    {'question':'696: 用户开启SLB健康检查功能后,当后端某个ECS健康检查出现问题时会将请求转发到其他健康检查正常的ECS上,而当该ECS恢复正常运行时,SLB会将其自动恢复到对外或对内的服务中。B错●文字解析官方原话,在负载均衡服务中开启健康检查功能后,当后端某个ECS健康检查出现问题时,会将请求转发到其他健康检查正常的ECS上。当该ECS恢复正常运行时,负载均衡会将其自动恢复到对外或对内的服务中。参考链接https://www.alibabacloud.com/help/zh/doc-detail/ 27702 htm','choices':[''],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫单选题]696721(1分)用户开启SLB健康检查功能后,当后端某个ECS健康检查出现问题时会将请求转发到其他健康检查正常的ECS上,而当该ECS恢复正常运行时,SLB会将其自动恢复到对外或对内的服务中。B错●文字解析官方原话,在负载均衡服务中开启健康检查功能后,当后端某个ECS健康检查出现问题时,会将请求转发到其他健康检查正常的ECS上。当该ECS恢复正常运行时,负载均衡会将其自动恢复到对外或对内的服务中。参考链接https://www.alibabacloud.com/help/zh/doc-detail/ 27702 htm'},
    {'question':'697: 阿里云的负载均衡SLB实例和后端云服务器ECS实例之间是通过公网进行通信的,所以云服务器ECS实例必须配置外网带宽','choices':['A对','B错','ECS实例之间是通过公网进行通信的,所以云服务器ECS实例必须配置外网带宽A对B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析负载均衡SLB实例和后端云服务器ECS实例之间是通过内网通信的。'},
    {'question':'698: 不同的阿里云专有网络VPC之间完全隔离,默认内网不互通,但可以通过公网建立VPN的方式实现互通。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'●文字解析不同专有网络之间完全隔离,无法内网互通,当前可以通过公网建立VPN实现互通。参考链接https://docs.aliyun.com/getpdf?url=cn/upc/0.0.37/pd f/upc fag. pdf'},
    {'question':'699: 阿里云的云盾安骑士是一款服务器安全管理软件,可以保护阿里云的云服务器ECS实例的安全,也可以保护非阿里云主机B错答案:A●文字解析云盾安骑士可以保护阿里云的云服务器ECS实例的安全,也可以保护非阿里云主机。只需要将安骑士 Agent安装至您的非阿里云服务器上接https://help.aliyuncom/knowledgedetail/40476.hispm=a2c4g.11186631.21.57d014b3dq2YEc','choices':['B错'],correct:'null','explanation':'●文字解析云盾安骑士可以保护阿里云的云服务器ECS实例的安全,也可以保护非阿里云主机。只需要将安骑士 Agent安装至您的非阿里云服务器上接https://help.aliyuncom/knowledgedetail/40476.hispm=a2c4g.11186631.21.57d014b3dq2YEc'},
    {'question':'700: 阿里云的云盾DDoS高防IP可以抵御数百G的DDoS攻击,阿里云及非阿里云主机都可以使用云盾DDoS高防I服务。','choices':['A对','B错','DDoS攻击,阿里云及非阿里云主机都可以使用云盾DDoS高防I服务。A对B错'],correct:'A对','explanation':'●文字解析云盾DDoS高防I产品是针对解决互联网服务器(包括非阿里云主机)在遭受大流量的DDoS攻击后导致服务不可用的情况'},
    {'question':'701: 阿里云内容分发网络CDN支持大文件下载加速、音视频点播加速,以及 Https安全加','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'●文字解析:阿里云内容分发网络CDN支持各类网站静态内网的加速服务,支持HTPS。参考链接https://help.aliyun.com/documentdetail/27104.ht8pm=a2c4g.11186623.6.545.11c612cVo0hr'},
    {'question':'702: 由于阿里云提供了对象存储OSS的海量存储服务,因此在多种场景下均可以使用OSs作为数据的存储服务,包括结构化的数据和非结构化的数据的存储。','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析对象存储OSS推荐存储非结构化数据,而不推荐存储结构化数据。结构化的数据存储建议使用云数据库RDS'},
    {'question':'703: 阿里云的云服务器ECS实例中的快照( Snapshot)是磁盘上的数据在某一时间点的拷贝,存储在用户自己构建的云数据库RDS实B错答案:B●文字解析快照是保护在独立于用户自己的 OSs Bucket里面,而不是云数据库RDS实例上。参考链接https://help.aliyun.com/knowledgedetail/52045hipm=5176.110652591996646101. searchclickresa','choices':['B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析快照是保护在独立于用户自己的 OSs Bucket里面,而不是云数据库RDS实例上。参考链接https://help.aliyun.com/knowledgedetail/52045hipm=5176.110652591996646101. searchclickresa'},
    {'question':'704: 断点续答保护阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)经常会和负载均衡SLB一起配合使用,伸缩组和负载均衡SLB必须在同一个地域( Region)。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'●文字解析阿里云弹性伸缩和和负载均衡SLB一起使用时,两者必须处于同一地域。'},
    {'question':'705: 某企业运维人员小王基于阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)配置了一个完整的弹性伸缩方案,通过定时任务每次添加2台ECS实例到伸缩组中去。定时任务启动后,创建ECS实例的伸缩活动正在执行中,当创建到第3台ECS实例时,小王发现因为自己粗心错把“增加2台ECS配置成了“增加20台ECS,为了减少损失,他可以强行终止该伸缩活动','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'文字解析不能强行终止该伸缩活动,否则可能导致伸缩组伸缩异常,假如配置错误了以后可以自己手动修改成伸缩配置来释放多创建的云服务器ECS。'},
    {'question':'706: 阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)弹性伸缩免费但是通过弹性伸缩自动创建或者手工加入的ECS实例,需要按照BCS相关实例类型进行付费只有当ECS实例被移出伸缩组之后才不再收取实例费用','choices':['A对','B错','ECS实例,需要按照BCS相关实例类型进行付费只有当ECS实例被移出伸缩组之后才不再收取实例费用A对B错'],correct:'B错','explanation':'文字解析实例停机不收费功能仅适用于按量付费的VPC类型ECS实例。'},
    {'question':'707: 阿里云弹性伸缩( Auto Scaling不能单独使用,必须要和云服务器ECS以及负载均衡SLB配合使用','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析阿里云弹性伸缩( Auto Scaling)可以单独使用无需搭配其他云产品一起使用。参考链接https://help.aliyun.com/knowledgedetail/25970.hispm=a2c4g.11186631.2.10.1d7522ab5Y9Uk'},
    {'question':'708: 阿里云对象存储OSS是阿里云对外提供的海量、安全、低成本、高可靠的云存储服务。Oss支持管理控制台和API(包括SDK)两种文件上传和下载方式。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':''},
    {'question':'709: 某企业使用阿里云负载均衡SLB服务提供对外的网站服务,其后端服务器池中的ECS实例上运行的操作系统必须一致,他们选择使用了Centos,只能把之前一部分运行在 Windos上的应用迁移到 Centos上来,否则SLB实例将无法正常工作','choices':['A对'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫单选题709/721(1分)某企业使用阿里云负载均衡SLB服务提供对外的网站服务,其后端服务器池中的ECS实例上运行的操作系统必须一致,他们选择使用了Centos,只能把之前一部分运行在 Windos上的应用迁移到 Centos上来,否则SLB实例将无法正常工作A对B错负载均衡本身不会限制后端ECS实例使用哪种操作系统,只要确保后端ECS实例中的应用服务部署相同且数据一致即可。但建议使用相同的操作系统,以便您日后的管理维护。参考链接https://help.aliyun.com/knowledgedetail/55198spm=a2c4g.111866236.744.453f4078uN7bah'},
    {'question':'710: 使用阿里云的负载均衡SLB实例时,用户开启健康检查功能后,当后端某个云服务器ECS实例健康检查的状态为异常时,会将请求转发给其他健康检查的状态为正常的云服务器ECS实例,而当该状态异常的云服务器ECS实例恢复正常运行时,负载均衡SLB实例会将其自动恢复到正常的服务中','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'●文字解析题目中的描述即为负载均衡SLB的正确描述的,负载均衡SLB会将异常的ECS隔离,待ECS正常了以后还会将其从隔离区移出并给其分发请求'},
    {'question':'711: 如果用户只使用阿里云的云盾的DDoS基础防护功能,当攻击规模超过服务上限时,会触发黑洞规则,之后用户的服务器仍可以对外提供服务,只是速度受到限制答案:B当ECS或SLB实例的公网IP遭到大量DDoS攻击,且DDo攻击的流量超出对应的黑洞阈值后,该公网IP将被黑洞,所有来自外部的流量都将被丢弃,导致相关的业务无法正常访问。参https://help.aliyun.com/knowledgedetail/40042.hispm=a2c4g.111866236.566.22c419f8 LJROo2','choices':[''],correct:'null','explanation':'当ECS或SLB实例的公网IP遭到大量DDoS攻击,且DDo攻击的流量超出对应的黑洞阈值后,该公网IP将被黑洞,所有来自外部的流量都将被丢弃,导致相关的业务无法正常访问。参https://help.aliyun.com/knowledgedetail/40042.hispm=a2c4g.111866236.566.22c419f8 LJROo2'},
    {'question':'712: 阿里云为云上客户提供了从网络、主机、应用至数据库和内容的全方位安全保护。用户在使用阿里云的服务时不需要考虑安全护问题,只要专注到自己的业务就可以了。','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'文字解析阿里云提供的保护并不是万能的。用户不仅需要专注自己的业务,同时也需要考虑到服务的安全性问题'},
    {'question':'713: 高效的数据处理和管理技术是云计算不可或缺的核心技术之一,不仅要保证数据的存储和访问,还要能够对海量数据进行特定的检索和分析,业界比较流行的有 Google的 BigT able、阿里云的表格存储( T able store,原Ors)等,它们提供的其实是关系型数据库服务。','choices':['A','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析Bigl able是非关系型数据库,是一个稀疏的、分布式的、持久化存储的多维度排序Map'},
    {'question':'714: 阿里云内容分发网络CDN建立并覆盖在承载网之上,由分布在不同区域的边缘节点服务器群组成的分布式网络替代传统以 WEB Serve为中心的数据传输模式。阿里云CDN可以直接对IP地址进行加速,被加速的网站可以不绑定域','choices':['A对','B'],correct:'B','explanation':'●文字解析阿里云CDN不支持直接对IP地址进行加速,使用内容分发CDN需要在控制台绑定域名。参考https://help.aliyun.com/documentdetail/27112.htspm=a2c4q.111866236.5665c2d4080 mEsOmE'},
    {'question':'715: 负载均衡系统会根据负载均衡实例类型来分配不同的服务地址(公网IP或私网IP),所以当您要进行负载均衡实例类型切换操作时,必须在管理控制台中进行更改设置。','choices':['A对'],correct:'null','explanation':'﻿鼻涕虫虫单选题715/721(1分)负载均衡系统会根据负载均衡实例类型来分配不同的服务地址(公网IP或私网IP),所以当您要进行负载均衡实例类型切换操作时,必须在管理控制台中进行更改设置。A对B错家:B●文字解析因为负载均衡系统会根据负载均衡实例类型来分配不同的服务地址(公网I或私网IP),所以当您要进行负载均衡实例类型切换操作时,必须通过先删除后创建的方式,在新建实例时重新选择负载均衡实例类型'},
    {'question':'716: 您在阿里云的 windows操作系统的云服务器ECS实例中结束了 shutdown exe进程之后,通过阿里云的管理控制台对云服务器ECS实例进行任何操作都不会受到影响','choices':['A对','B错','ECS实例中结束了 shutdown exe进程之后,通过阿里云的管理控制台对云服务器ECS实例进行任何操作都不会受到影响A对B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析shutdown ere进程是系统重要进程,如果结束该进程会导在控制台上下发的指令不能成功执参考链接https://wwwalibabacloud.com/help/zh/fag-detail/42474 htm'},
    {'question':'717: 调用阿里云的云服务器ECS提供的 Open AP接口,是通过向阿里云的AP服务端地址发送HT P GET请求,并按照接口说明在请求中加入相应请求参数来完成的。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'-----------------------------------------717.txt END-----------------------------------------答案:A'},
    {'question':'718: 云计算有多种不同的服务模式,以下场景描述的是典型的Saas(软件即服务)服务:用户只要接上网络,通过浏览器就能直接使用在云端上运行的应用,而不需要考虑安装、维护等工作,并且兔去初期高昂的软硬件投入。','choices':['A对','B错'],correct:'A对','explanation':'●文字解析SaaS的正确描述,SaaS就像打开自来水龙头就能用水一样,企业根据实际需要,向SaaS提供商租赁软件服务。'},
    {'question':'719: 阿里云专有网络VPC中支持将云服务器ECS实例从同一个路由器下的一台交换机转移到另台交换机,也支持从一个路由器切换到另一个路由器','choices':['A对','B'],correct:'B','explanation':'●文字解析云服务器ECS实例支持切换交换机,但是不支持切换路由器操作。'},
    {'question':'720: 如果阿里云上的用户拥有多台云服务器ECS实例,且没有专业的运维团队或者不愿意在运维上花精力,可以开通阿里云的云盾安骑士,提供专家人工安全体检、清除木马、系统加固、人工安全技术支持、托管服务报告','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析安骑土不提供人工安全技术支持、托管服务报告的服务,需要人工安全技术支持、托管服务报告的服务需要选用安全管家服务。'},
    {'question':'721: 阿里云的云盾的DDoS防护功能可以保护阿里云机房内的所有云产品,包括:云服务器ECS、负载均衡SLB、云数据库RDS、对象存储OSS等','choices':['A对','B错'],correct:'B错','explanation':'●文字解析云盾DDoS防护功能可以保障ECS、SLBWAF、VPC、EIP、NAT云产品的DDoS网络安全,并不是题目中说的这些。'},
    {'question':'使用阿里云的负载均衡 SLB 实例时，通过会话保持可以实现与某个连接（Session）相关的所有应用请求能够由同一台后端云服务器 ECS 实例进行处理。为了在七层协议转发中，实现基于 cookie 的会话保持，阿里云的负载均衡 SLB 提供了 ____ 处理方式。（正确答案的数量：2个）','choices':['A. Cookie 植入','B. Cookie 重写','C. Cookie 跟踪','D. Cookie 校验'],correct:['A. Cookie 植入','B. Cookie 重写'],'explanation':'https://help.aliyun.com/knowledge_detail/55202.html?spm=a2c4g.11186623.4.1.bbb04a52NhR5Wl'},
    {'question':'某企业基于阿里云的产品构建了在线电子商务系统，系统每天产生大量的交易日志都上传到标准存储类型的对象存储 OSS 上，平均每天 300G。架构师小赵发现超过 1 年的日志很少有进一步处理的需求，仅仅是一个备份。基于这种情况小赵可以采取 ____ 手段降低日志存储的成本。','choices':['A. 把数据存储到本地','B. 把数据存储到 RDS','C. 把数据存储到 ECS','D. 转换 OSS 存储类型为归档存储'],correct:'D. 转换 OSS 存储类型为归档存储','explanation':'https://help.aliyun.com/document_detail/51374.html?spm=a2c4g.11186623.6.588.54675c5cmPGA63'},

];
